<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="3601">
    <content>در حوزه اخلاقی، از اخلاق یونانی به سان اخلاق غربی سخت منزجر بودند و در درس اخلاق به روایات اهل‌بیت علیهم‌السلام دل می‌بستند.</content>
  </text>
  <text id="3602">
    <content>حذف میزبان در ورزشگاه بروکسل بلژیک: هم‌زمان با این دیدار دو تیم بلژیک و ترکیه به مصاف هم رفتند تا تکلیف تیم دوم صعودکننده به مرحله بعد را روشن کنند.</content>
  </text>
  <text id="3603">
    <content>مجموعه‌ای از رژیم‌ها به صورت متغیرهای واسط بین التزام‌های ساختاری نظام، خصلت‌ها و سرشت قدرت‌طلب، مناسب‌ترین ابزارها برای ایجاد نظم و ثبات هستند.</content>
  </text>
  <text id="3604">
    <content>ملا محمدجعفر پس از ملاقات با ملا صادق مقدس خراسانی و حاج محمدعلی قدوس که از سوی باب به کرمان آمده بودند به بابیه پیوست.</content>
  </text>
  <text id="3605">
    <content>این دیسک‌ها در چهارصد و هشتاد و سه کارتون جاسازی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3606">
    <content>اروپا از آن حالت عبوس و ماتم‌زده قرون وسطایی بیرون می‌آید، و خود را با ظهور موکب زیبایی، بهارافشان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3607">
    <content>عملیات بازیابی، به طور پیوسته بلوک‌های هر پرونده را بازنویسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3608">
    <content>کشف مواد مخدر: مأموران منطقه انتظامی شمیرانات با انجام معامله صوری با چند قاچاقچی، مقدار هشت کیلو و هفتصد و پنجاه گرم تریاک و گراس کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="3609">
    <content>آیت‌الله صدوقی در تاریخ یازدهم تیرماه سال یک هزار و سیصد و شصت و یک در محراب نماز عبادی-سیاسی جمعه، بر اثر انفجار نارنجک توسط منافقان کوردل به درجه رفیع شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="3610">
    <content>کاکا برای سومین سال پیاپی نامزد توپ طلای اروپا و بازیکن سال فوتبال جهان شد و رتبه‌های یازدهم و هفتم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="3611">
    <content>وی ادعاء می‌کند که پیراهن و شلوار را از بازار حرم عبدالعظیم خریده و کفش و کلاه را یافته است.</content>
  </text>
  <text id="3612">
    <content>یک پل با قدمت هفتصد و نود و سه سال در استان جیانگ چین بر اثر وقوع توفان در هم شکست و فروریخت.</content>
  </text>
  <text id="3613">
    <content>این استدلال بر دو مبنای عینی و ذهنی استوار شده است.</content>
  </text>
  <text id="3614">
    <content>تنها با موعظه و نصیحت نمی‌توان به وفاق و همدلی دست یافت، بلکه باید آن را در مقام عمل نشان بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="3615">
    <content>واجپایی نیز گفت که مذاکراتش با رئیس‌جمهوری آمریکا درباره همکاری‌های اقتصادی، علمی و فناوری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="3616">
    <content>الن جانسون، یک فعال حقوق بی‌خدایان و جدایی دین از سیاست در ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="3617">
    <content>تصاویر یک نسخه مصور کلیله و دمنه، نمونه دیگری از آثار مکتب تبریز است که در آن عناصر منظره طبیعی، تنوع قابل ملاحظه‌ای یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3618">
    <content>به مرور بافت مرده جدا شده و سوراخی ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3619">
    <content>نقش‌ها می‌توانند بر اساس تجربه و تمرین، مهارت، حجم کار، تاکتیک‌ها و جنگ‌افزارهای به‌کاربرده‌شده تنظیم و سفارشی شوند.</content>
  </text>
  <text id="3620">
    <content>او همچنین مدیریت دوبلاژ در چندین فیلم کوتاه را در مجتمع فرهنگ اسلامی به عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="3621">
    <content>تیم ملی داخل سالن ایران در رقابت‌های دور مقدماتی جام جهانی با تیم‌های ژاپن، ماکائو، قرقیزستان و ازبکستان هم‌گروه بود.</content>
  </text>
  <text id="3622">
    <content>بیست و یک سلسله هندو، بودایی و غیره تا قرن چهارده میلادی بر کشمیر حکومت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3623">
    <content>فلسفه اخلاق سکولار، گونه‌ای از فلسفه اخلاق است که در آن اخلاق تنها بر اساس قوه ذهنی انسانی چون خرد، منطق و شهود اخلاقی تعریف می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3624">
    <content>بر خلاف دادگاه‌ها، میانجی‌گری متضمن توافقات الزام‌آور نیستند و میانجی نتیجه را به صورت تصمیم اعلام نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3625">
    <content>بنابراین، از اختلافات اصولیین و فقها که بگذریم منابع احکام خصوصی، مانند نماز، روزه، خرید، فروش، اجاره، صلح و امثال آن، کتاب، سنت، عقل و اجماع است و حدود آن هم مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="3626">
    <content>با تصویب این لایحه، بخش بیمه‌های هند به روی بخش خصوصی اعم از داخلی و خارجی گشوده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3627">
    <content>اکثر محققان ادبیات، از جمله شفیعی کدکنی بر این باورند که در این داستان، سیمرغ رمزی از وجود حق تعالی است.</content>
  </text>
  <text id="3628">
    <content>لباس‌های زنانه مرغوب یزدی، با این دستمال که زمانی پارچه بود، دوخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3629">
    <content>شهر امروزی اربیل بر روی تپه‌ای باستانی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3630">
    <content>او گفت در چنین حالتی هیچ گاه در ترکیه ترور به پایان نخواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="3631">
    <content>در این بازار، واحد تولیدی انحصارگر در رابطه با قیمت کالا و رابطه میزان تولید کالا دو نوع تصمیم‌گیری اتخاذ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3632">
    <content>در نهایت مسئولان باشگاه با استخدام یک وکیل اتریشی شکایت خود را از طریق فیفا پیگیری کردند.</content>
  </text>
  <text id="3633">
    <content>طلبه‌ها جلوی آن‌ها را می‌گیرند و کتک مفصلی به عمال ظل‌السلطان می‌زنند و از قطع سایر درختان جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3634">
    <content>دولت مونته‌نگرو با انتخاب مارک به عنوان پول موازی، گامی به سوی خودمختاری از دولت بلگراد برداشت.</content>
  </text>
  <text id="3635">
    <content>سموم تولیدشده توسط یک باکتری که گاهی اوقات در غذاهای کنسروشده یافت می‌شود، عامل بروز این نوع مسمومیت است.</content>
  </text>
  <text id="3636">
    <content>آغامحمد خان هم که مرد متدینی بود پیشنهاد صادق خان را پذیرفت و قتل آن‌ها را به روز جمعه موکول کرد.</content>
  </text>
  <text id="3637">
    <content>پس از رسیدن به درجات عالی اجتهاد، وی به تدریس متون فقه‌واصول در نجف پرداخت و سپس در مسجد هندی در حوزه علمیه نجف شروع به تدریس خارج فقه و اصول کرد.</content>
  </text>
  <text id="3638">
    <content>نوشته شده است که در ایالت‌های ایران، در آسیای صغیر، ذکر اسم بعل، رب‌النوع فینیقیه و اسم آپولون رب‌النوع یونانی‌ها، در روی سکه‌ها معمول بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3639">
    <content>همیشه می‌اندیشیدم که گورباچف به نحوی فکر می‌کند بازگشتم به خانه به دلیل ضعف من بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3640">
    <content>و طبیعی است که منطق صوری در کیفیتی نیست که این دوگانگی دیالکتیکی پویا را درک و منعکس کند.</content>
  </text>
  <text id="3641">
    <content>شما الآن ببینید، یک قلم دستگاه قضایی ما، به فضلاء، بلکه مجتهدان عادل و باشعور و باهوش و آگاه که بتوانند یک قضاوت اسلامی را تحویل مردم بدهند، احتیاج دارد.</content>
  </text>
  <text id="3642">
    <content>واتیکان معتقد است که همتاسازی تجاوز به اصل یگانگی فرد و نیز رابطه مقدس بین جنسیت و تولید مثل است.</content>
  </text>
  <text id="3643">
    <content>ابراهیم در آتش، دشنه در دیس، شکفتن در مه، مرثیه‌های خاک، اشعار خاص شاملو بودند که با زبان و اندیشه شاملو روی کاغذ آمدند و به چاپ سپرده شدند.</content>
  </text>
  <text id="3644">
    <content>مانور پیشگیری و مقابله با جرایم در کشور به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3645">
    <content>ماهنامه کنفدراسیون فوتبال آسیا، تصویر و خبری از محمد خاکپور در صفحات داخلی تازه‌ترین شماره نشریه خود به چاپ رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="3646">
    <content>تأیید حاکمان دنیوی از سوی عاملی‌ها، پدیده‌ای است که از نظر منزوی کاملاً سنی تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3647">
    <content>تل بادام، روستایی از توابع بخش چاروسای شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3648">
    <content>مصرف سویا نیز علاوه بر جلوگیری از سرطان سینه، می‌تواند خطر پوکی استخوان را نیز در زنان کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="3649">
    <content>ویژگی اول و سوم را حتی‌المقدور می‌توان به عنوان ادعا پذیرفت، اما ویژگی دوم یعنی پیوند سازمانی، کم‌لطفی بزرگی نسبت به فلسفه غرب است.</content>
  </text>
  <text id="3650">
    <content>نجاشی و اسقف‌های دربار او چندان گریستند که ریش‌هایشان از آب چشمانشان تر شد.</content>
  </text>
  <text id="3651">
    <content>دولت عثمانی هرگز به این بیانیه پاسخ نداد و لذا هیچ یک از اموال و دارایی‌ها عودت داده نشدند.</content>
  </text>
  <text id="3652">
    <content>به این جهت، پل احداثی دوام لازم را ندارد و این موجب قطع ارتباط این روستا با یامچی می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="3653">
    <content>وی گفت: انفجار این بمب با صدای بسیار مهیبی همراه بود و ساکنان این منطقه را وحشت‌زده کرد.</content>
  </text>
  <text id="3654">
    <content>در این میان اسب‌سواری، شمشیربازی، کمند انداختن، ورزش‌های زورخانه‌ای، تفریحات سالم، طناب‌بازی، پهلوان سیمی و نمایش‌های فردی حائز اهمیت و مقام ویژه است.</content>
  </text>
  <text id="3655">
    <content>از لحاظ سنتی، اکثر مطالبی که به تحلیل و تعریف امنیت می‌پرداختند، همواره روی مفاهیم قدرت و صلح متمرکز بودند و تا حدودی هنوز هم هستند.</content>
  </text>
  <text id="3656">
    <content>یا اگر از نظر مالی سفیدکاری برایشان مقرون به صرفه نبود، داخل اتاق‌ها، گل رس را روی کاهگل می‌مالیدند.</content>
  </text>
  <text id="3657">
    <content>البته نمی‌توان این پیام مکتوم را به مفهوم دقیق روان‌شناختی ناآگاهانه تلقی کرد، بلکه باید آن را غیرمزاحم دانست.</content>
  </text>
  <text id="3658">
    <content>در حقیقت این روشی است که با عکس‌العمل محیطی بین موجودات زنده، آفات را کنترل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3659">
    <content>این نمایشنامه، یکی از معدود آثار شکسپیر بود که در دوره استقرار مجدد یا قرن هجدهم تعدیل نشد.</content>
  </text>
  <text id="3660">
    <content>بلاک ریور، رودخانه‌ای است که در ایالات متحده آمریکا جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="3661">
    <content>در این میان، آیت‌الله سید عزالدین زنجانی به همراه برخی دیگر به ترویج مرجعیت امام‌خمینی همت کردند.</content>
  </text>
  <text id="3662">
    <content>بعد از بازی کناره می‌گیرم و قصد دارم در انگلیس مربیگری کنم و سمت دلخواه من، مربیگری تیم چلسی است.</content>
  </text>
  <text id="3663">
    <content>در دادگاه بدوی با حکم قاضی پیرعباسی به هشت سال و نیم حبس تعزیری و محرومیت مادام‌العمر از روزنامه‌نگاری محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="3664">
    <content>پیروی از کتاب مقدس، توبه و طلب بخشایش، تمرین یوگا و مدیتیشن، به منظور رسیدن به خیر مطلق در زندگی، از اعمال این شب است.</content>
  </text>
  <text id="3665">
    <content>جوانب امر را مطالعه می‌کنیم تا آن چیزی که به عنوان تکلیف، در سمت هدایت عمومی ملت بر دوش ماست، تشخیص بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="3666">
    <content>نقش دستگاه قضایی در پیگیری و روشن کردن ابعاد مختلف این قضیه از نحوه مشارکت افراد لباس‌شخصی در این تهاجم بسیار حساس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3667">
    <content>پیکر پاک شهید، سرباز وظیفه، سردار ماهور بختیاری، ساکن اندیمشک با حضور قشرهای مختلف مردم در گلزار شهدای این شهر به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="3668">
    <content>نرخ بیکاری در هلند چهار درصد است که پایین‌ترین میزان بیکاری در اتحادیه اروپا، پس از لوکزامبورگ به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3669">
    <content>افشین نوروزی، بازیکن تنیس روی میز، اهل ایران است که در المپیک تابستانی پکن شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3670">
    <content>شاگردی که نمره‌های خوب می‌گرفت، در تئاتر مدرسه هنرنمایی می‌کرد و دل زیباترین دختر مدرسه را برد.</content>
  </text>
  <text id="3671">
    <content>در سال یک هزار و هفتصد و هفتاد و شش میلادی از هر هفت نفر سکنه مقیم نیویورک، یک نفر مرده بود.</content>
  </text>
  <text id="3672">
    <content>خواننده‌ای امریکایی که تصویر بی‌حیا و حجاب او، با مهارت قابل تحسینی، روی پیراهن مشکی چاپ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3673">
    <content>روزنامه انگلیسی‌زبان نیوز، چاپ راولپندی، دیروز نوشت: این افراد در درگیری‌های اخیر در بین طالبان و جبهه متحد کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3674">
    <content>این آیه به قوم فرعون اشاره می‌کند که در نتیجه طغیان‌ها و نقض عهدهای خود در دریا غرق شدند.</content>
  </text>
  <text id="3675">
    <content>غلامحسین مظلومی در این باشگاه بازی می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3676">
    <content>در دوران افشاریه حکومت تهران از سوی نادر شاه به پسرش رضاقلی میرزا نایب‌السلطنه تفویض شد که خودبه‌خود اهمیت تهران را خاطرنشان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="3677">
    <content>از مسئولان بانک ملی تقاضا دارد با صدور دستورالعملی به شعب بانکی ترتیبی بدهند که در پرداخت حقوق بازنشستگان تسریع و تسهیلاتی به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="3678">
    <content>بر اساس این اصل، می‌توان واقعیتی شگرف از اشباع دنیای اطلاعات ناشی از نشر آثار مکتوب را شاهد بود.</content>
  </text>
  <text id="3679">
    <content>او در رشته حقوق، در دانشگاه آزاد برلین درس خواند و در حقوق کیفری و قانون خانواده، تخصص خودش را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3680">
    <content>هیچ یک از رژیم‌های دنیا غیر از این رژیم توحیدی انبیا، توجهش به معنویات انسان نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="3681">
    <content>یعنی معرف خط پیشرفتی که در آن بشر راهی به جز راه فعلی را برای پیشبرد صنعت پیموده باشد.</content>
  </text>
  <text id="3682">
    <content>کما اینکه اگر کسی فاقد ملزومات و توانایی کار باشد، با هیچ چسبی نمی‌تواند به مجموعه سینما متصل بماند.</content>
  </text>
  <text id="3683">
    <content>به هر حال اگر مشکل پوستی وجود داشته باشد، اصلاح با تیغ ممکن است که روش مطلوبی نباشد.</content>
  </text>
  <text id="3684">
    <content>این شکست برابر نفت آبادان رقم خورد که هدایت آن را منصور پورحیدری، مربی فصل گذشته استقلال بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="3685">
    <content>بسیاری از اتحادها و انشقاق‌های موجود در منطقه، تحت تأثیر حضور صهیونیست‌ها در فلسطین اشغالی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3686">
    <content>درمورد گویچه‌ها یا گلبول‌های سفید هم مثل گلبول‌های قرمز گاهی به مقدار کم در حد طبیعی در ادرار دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3687">
    <content>اسماعیل صالح‌آبادی که خود را چهل و پنج ساله و دبیر مدارس نیشابور معرفی کرد؛ گفت که قصد دور زدن ایران با دوچرخه را دارد.</content>
  </text>
  <text id="3688">
    <content>همچنین به طور خلاصه و مختصر در باب محرک‌های پوچ و بی‌معنی در اقتصاد و کمبود انگیزه‌های معقول در سیستم اقتصادی، سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="3689">
    <content>یاسر عرفات، رئیس حکومت خودگردان فلسطین و ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، بنا به دعوت کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، به این اجلاس رفتند.</content>
  </text>
  <text id="3690">
    <content>اصلاح ناوگان تاکسی بار، همچنین امکان اشتغال در دو شیفت را برای راننده خودرو امکان‌پذیر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="3691">
    <content>روش‌های برش مکانیکی مثل استفاده از گیوتین نیز برای برش ورق‌ها، تسمه‌ها، لوله‌ها و میل‌گرد کاربرد زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="3692">
    <content>در آکروپلیس مجسمه‌های فراوانی وجود داشت که هنرمندان آن‌ها را بادقت ساخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="3693">
    <content>آدمی، توانسته و می‌تواند در باتلاق ناامیدی‌ها و ناکارآمدی‌ها، روزنه امید برای خود بیابد و با توفیق حق، از حضیض هبوط به قله صعود ره پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="3694">
    <content>این وضع آن‌ها را مجاز به تغییر قانون اساسی، بدون دخالت سایر احزاب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3695">
    <content>همراه پسر متبسم رسول‌الله صلی‌الله‌علیه می‌توان خورشید را در قلب اروپای ابرگرفته و بارانی هم دید.</content>
  </text>
  <text id="3696">
    <content>در این حالت دقت در وضعیت بیشینه است، زیرا بین هر شیء و مرکز خوشه فاصله صفر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3697">
    <content>از او به عنوان سمبل مبارزه و ازخودگذشتگی و نیز خوبی در مقابل بدی یاد می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="3698">
    <content>ما می‌خواستیم با پیروی از قانون و در چارچوب قانون، آن سرکشی را انجام دهیم.</content>
  </text>
  <text id="3699">
    <content>از اواسط عصر صفوی، این لهجه‌ها به کلی برافتاد و جای خود را به ترکی آذری داد.</content>
  </text>
  <text id="3700">
    <content>در این مدت به خاطر ارتباط با پیروان ادیان، مذاهب و مکاتب مختلف، با افکار آن‌ها آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="3701">
    <content>وجه شرطی در فارسی، استقلال و ساخت خاصی از خود ندارد و از نوع وجه التزامی است.</content>
  </text>
  <text id="3702">
    <content>اخترشناسی رادیویی یکی از شاخه‌های مهم اخترشناسی است که به مطالعه اجرام سماوی در زمینه امواج الکترومغناطیسی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="3703">
    <content>در حالی که دین مشغول پاسخ به پرسش‌های مربوط به معنای غایی و ارزش اخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="3704">
    <content>این مراسم شبیه به مراسم روزگاران پیشین زرتشتیان است که در دخمه انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3705">
    <content>نیروهای پلیس اسپانیا در این مدت، دو هزار کیلوگرم مواد منفجره متعلق به اتا را کشف و خنثی کردند.</content>
  </text>
  <text id="3706">
    <content>درک یا گچساران، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3707">
    <content>تاریخ که نخستین فصل آن با چشم‌انداز سپیده‌دم معرفت و آگاهی آدمی پیوند می‌خورد و در دل لحظات تاریک آن، سحرگاه تمدن نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="3708">
    <content>پس مهم این است که با بررسی تعریف توسعه اقتصادی غرب و اجزای آن، به خصوص جزء اول، یعنی مبانی نظری آن، پاسخ پرسش فوق، یعنی امکان تحقق ابعاد شش‌گانه مذکور را بیابیم.</content>
  </text>
  <text id="3709">
    <content>ابن‌زیاد خلف وعده کرد و ملک ری را از ابن‌سعد دریغ نمود، همچنان که شیطان در روز قیامت از پیروان خویش روی‌گردان باشد.</content>
  </text>
  <text id="3710">
    <content>از داریوش کتیبه‌هایی در بیستون، تخت جمشید و نقش رستم، شوش، سوئز، الوند و همدان بر جای مانده است.</content>
  </text>
  <text id="3711">
    <content>خیلی وقت‌ها تا شروع به فکر کردن می‌کنیم چون کمتر تمرین فکر کردن کرده‌ایم، به جای آن غصه می‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="3712">
    <content>هریک به‌تنهایی، رژیم مقتدری را در هم می‌ریخت؛ اما انقلاب محکم و استوار باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="3713">
    <content>به گزارش رویتر از هلسینکی، وی از نقش آمریکا در بهبود رابطه میان آتن و آنکارا قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="3714">
    <content>لازم به تذکر است نقش شاخک‌ها در خطوط انتقال انرژی در دو انتهای زنجیر مقره، متفاوت از نقش آنان در مقره‌های عبوری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3715">
    <content>دلشوره‌ای که تمامی نداشت و گاه چنان شدت می‌گرفت که دلش می‌خواست از حلقومش بیرون بیاید.</content>
  </text>
  <text id="3716">
    <content>سؤالی که اگر امروز به آن پاسخی داده نشود، پاسخ آن در تاریخ، جاری خواهد بود؛ به هوش باشیم.</content>
  </text>
  <text id="3717">
    <content>حال آن‌که پیروی از چنین الگوهایی قطعاً تشدید تورم اقتصادی و ورشکستگی بانک‌ها را در پی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="3718">
    <content>پیشنهادات واصله در ساعت ده صبح روز سه‌شنبه، مورخ بیست و سه دوازده هفتاد و هشت، باز و قرائت می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="3719">
    <content>خانه‌های مسکونی خشت و گلی که علاوه بر سکونت، انبار غله و نگه‌داری حیوانات نیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3720">
    <content>او در چاپ و نشر مشهورترین روزنامه سیاسی، اجتماعی و فرهنگی فارسی‌زبان عصر خویش به نام اختر، تأثیر فراوانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="3721">
    <content>از طرف جنوب شرقی، سرحدات ایلخانان به رود سند و ناحیه پنجاب که از زمان چنگیزخان به تصرف مغولان درآمده بود محدود می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3722">
    <content>سرانجام خورشید شاه، به وصال مه‌پری می‌رسد، اما مه‌پری هنگام وضع حمل از دنیا می‌رود و فرزندش نیز با او می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="3723">
    <content>عهدی که تولید صنعتی، دامن با طرح تارتان را از پوشش محلی شمال اسکاتلند، به یک محصول با دوام تجاری بدل ساخت.</content>
  </text>
  <text id="3724">
    <content>بعد از این ارتفاعات ابتدا مناطق کوهپایه‌ای و سپس دشت‌های آبرفتی پروسعتی با شیب ملایم واقع شده است که تا وسط حوضه، گسترش یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3725">
    <content>کلینتون برای تحقیر بیشتر یلتسین همچنین اظهار داشت که روس‌ها در جریان بحران کوزوو مقهور قدرت آمریکا شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="3726">
    <content>چون مادر آشیل وقتی او را در آب چشمه فرو می‌برد، پاشنه پای او را گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="3727">
    <content>بامداد دیروز، شنبه، دو بمب در شهر بندری بارسلون اسپانیا منفجر شد و خسارات مالی به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="3728">
    <content>تصمیم اساسی اسرائیل آن است که ساختار نیروهایش را بر شبه‌نظامیان و سربازان احتیاط مبتنی سازد.</content>
  </text>
  <text id="3729">
    <content>به عنوان مثال مسیر برقراری جریان در خاک ممکن است شنزار، خاک رس و قلوه‌سنگ بوده و درصد رطوبت متفاوت را دارا باشد.</content>
  </text>
  <text id="3730">
    <content>از فیلم‌های او می‌توان به تارزان، فرزند گوریل‌ها اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="3731">
    <content>کسی که تاریخ را به خاطر وجهه اجتماعی آن دوست داشت و هیچ گاه از حمایت اقشار آسیب‌پذیر جامعه دست برنداشت.</content>
  </text>
  <text id="3732">
    <content>با وجود این، وقتی که چند حامل، یک ترانسپوندر را اشغال می‌کنند، یک تلف از ظرفیت ارتباطات وجود دارد که از مشخصات غیرخطی کانال منتج می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="3733">
    <content>نتایج مطالعه اخیر حاکی از آن است که رژیم گیاه‌خواری و کم‌چربی علاوه بر کاهش کلسترول بد، دردهای شکمی قبل از قاعدگی را نیز کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3734">
    <content>نتایج مطالعه اخیر حاکی از آن است که رژیم گیاه‌خواری و کم‌چربی علاوه بر کاهش کلسترول بد، دردهای شکمی قبل از قاعدگی را نیز کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3735">
    <content>این پروژه‌ها ایران را به بزرگ‌ترین کمک‌کننده به سریلانکا تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="3736">
    <content>در بدو ورود وارد ساختمان دو طبقه‌ای شدیم که طبقه اول آن مختص آقایان و طبقه دوم آن به خانم‌ها اختصاص داشت.</content>
  </text>
  <text id="3737">
    <content>به طور کلی چهار عنصر را می‌توان به عنوان عناصر متشکله وحدت برشمرد و از این جهات، وحدت را تقسیم‌بندی نمود.</content>
  </text>
  <text id="3738">
    <content>این اسلام، باید در انتظار دشمنی ابرقدرت‌ها و آمریکا و صهیونیست‌ها و کمپانی‌های غارتگر عالم و سلاطین فاسد و رؤسای مفسد امروز دنیا باشد.</content>
  </text>
  <text id="3739">
    <content>بلز پاسکال در هجده سالگی ماشین‌حسابی را درست کرد که بتواند به پدرش در حساب‌های مالیاتی کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="3740">
    <content>در جوانی از قم به بغداد رفت و به خاطر شایستگی‌های سیاسی، جایگاه ویژه‌ای نزد ملک‌شاه یافت.</content>
  </text>
  <text id="3741">
    <content>باید اضافه نمود که کارگران در طول مسیر و هنگام اجتماع، حرکت خشونت‌آمیز نداشته و با نظم خاص و حساب‌شده، راهپیمایی می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="3742">
    <content>سید محمدجواد رسولی محلاتی، دیپلمات ایرانی است و سفیر پیشین ایران در عربستان سعودی است.</content>
  </text>
  <text id="3743">
    <content>فقه صاحب جواهر، به معنای دقت و اتقان کامل در قواعد فقهی و استنتاج منظم فروع از همان قواعدی است که در فقه و اصول مشخص شده است.</content>
  </text>
  <text id="3744">
    <content>آخرین اثر وی ترجمه کتاب ایرانیان نوشته همایون کاتوزیان به زبان فارسی بود.</content>
  </text>
  <text id="3745">
    <content>احمدی‌نژاد در فیلم تبلیغات انتخاباتی خود مدعی شد که پالایشگاه گاز پارسیان در زمان دولت نهم آغاز و افتتاح شده است.</content>
  </text>
  <text id="3746">
    <content>تأکید رئیس‌جمهوری ایران و نخست‌وزیر چین بر تقویت روابط دو کشور: رئیس‌جمهوری ایران همچنین روز جمعه با نخست‌وزیر چین دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="3747">
    <content>اما بچه‌ای که می‌بیند پدرش به خاطر کوچک‌ترین منفعتی دروغ می‌گوید، اگر پدر یک ساعت بنشیند بگوید بچه جان دروغ نگو، او نمی‌تواند بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="3748">
    <content>روسیه، نروژ، کانادا، دانمارک و آمریکا که سواحل همجوار قطب شمال دارند، این قلمروی غنی را از آن خود اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3749">
    <content>برای تدریس به شیراز و اصفهان سفر کرد و در آخر عمر به کاشان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="3750">
    <content>صاحبان ارتباط مستقل و پرسرعت اینترنت قصد دارند با ایجاد یک شبکه پرسرعت داخلی در میان خود، مرکز تبادل ترافیک اینترنت را به وجود آورند.</content>
  </text>
  <text id="3751">
    <content>شیرینی و جذابیت کلامی و زبانی سعدی و حافظ را در فارسی، چخوف و داستایوفسکی را در زبان روسی، بالزاک و ویکتور هوگو را در زبان فرانسه، نهج‌البلاغه را در لسان عربی می‌توان یافت.</content>
  </text>
  <text id="3752">
    <content>وی از رژیم صهیونیستی خواست بدون قید و شرط از سرزمین‌های اشغالی اعراب، از جمله از جنوب لبنان خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="3753">
    <content>یک پیکربندی سیس، به این معناست که اتم‌های هیدروژن مجاور در یک طرف پیوند دو گانه هستند.</content>
  </text>
  <text id="3754">
    <content>امری که تا پیش از آن منحصر به ابتکارات خصوصی و به ویژه مذهبی بود.</content>
  </text>
  <text id="3755">
    <content>این اوراق، پس از پذیرش، علاوه بر شعبه‌های منتخب، در بورس اوراق بهادار تهران نیز قابل خرید و فروش هستند.</content>
  </text>
  <text id="3756">
    <content>دوریان، اشعار خویش را به زبان‌های ارمنی و فرانسوی می‌سرود.</content>
  </text>
  <text id="3757">
    <content>این قسمت حول محور اصلی یا محور قائم دستگاه نامیده می‌شود و به طور سمتی چرخش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3758">
    <content>در خصوص این‌که روح‌الله خمینی را جزو مخالفین و منتقدین تصوف به شمار آوریم یا جزو موافقین آن اختلاف نظرهایی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3759">
    <content>در پی حمله لباس شخصی‌ها به مسجد قبا و بیت آیت‌الله دستغیب، درگیری‌های پراکنده‌ای در اطراف این محل گزارش شد.</content>
  </text>
  <text id="3760">
    <content>با این وجود، مشکلات مالی جگوار و کاهش فروش این شرکت، فورد را نیز تحت تأثیر قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="3761">
    <content>او هر زمان که بیماری بر خوشایند او نباشد، با شیوه‌ای دمدمی‌مزاج‌گونه، آن امتیازات را لغو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3762">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، غلامرضا شافعی، وزیر صنایع، بعدازظهر دیروز در جمع خبرنگاران نتایج سفر خود به کشورهای اوکراین، سوریه، اتریش و ایتالیا را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="3763">
    <content>سازمان ملل از بررسی آخرین درخواست گروه طالبان، مبنی بر تعویق تحریم‌ها خودداری کرد و اعمال تحریم‌ها را در موعد مقرر، لازم‌الإجرا دانست.</content>
  </text>
  <text id="3764">
    <content>گسترش احساس اجتماع‌پذیری برای درک نوآموزان از وجود انسان‌های متنوع و موجودات مختلف در سیاره به منظور حفظ تنوع فرهنگ بشر و اکولوژی آن برای نسل‌های آینده.</content>
  </text>
  <text id="3765">
    <content>تفاسیر متضاد در این مورد، سه ایدئولوژی اساساً متفاوت از اقتصاد سیاسی را به دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3766">
    <content>او در عمران و آبادی مناطقی که تحت حکومت داشت می‌کوشید و توسعه صنایع و حرف را تشویق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3767">
    <content>از این لحاظ به خصوص، فیزیک‌دانان پزشکی تشابه زیادی به مهندسین پزشکی دارند و این وجه تشابه از کشور تا کشور فرق و تنوع دارد.</content>
  </text>
  <text id="3768">
    <content>در همان ماه او برای دومین بار، روی جلد مجله ماکسیم ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="3769">
    <content>بعدها، فیلم درخشش هم توسط استنلی کوبریک ساخته شد که آن نیز از بزرگ‌ترین فیلم‌های ترسناک به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3770">
    <content>وی می‌گوید: در محل قبرستان کشف‌شده، مقادیری سرامیک، قطعات فلزی و تعدادی سکه نیز به دست آمده است.</content>
  </text>
  <text id="3771">
    <content>بعد از شکست فیلم در گیشه، اوون ویلسون تصمیم جدی برای پیوستن به نیروی دریایی گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="3772">
    <content>مأموران منطقه انتظامی اردکان در بازرسی از یک وانت، موفق به کشف چهارصد و بیست کیلوگرم تریاک، بیست کیلوگرم مرفین و دو قبضه سلاح شدند.</content>
  </text>
  <text id="3773">
    <content>با این حال مالکوم و ویلیام با یکدیگر به توافق رسیدند و ادگار تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="3774">
    <content>این کمبود می‌تواند درد شدید سینه، تپش قلب، تورم‌های دردناک دست و پا، پوکی استخوان، سکته مغزی و بزرگی طحال و عفونت‌های دیگر، نظیر مننژیت ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="3775">
    <content>پس آگهی‌های کالاهای دایمی و متنوع، مثلاً آب‌جو، گرایش دارند تا اشاراتی غیرمستقیم و نوعی ایهام را در ارجاعاتشان به آگهی‌های دیگر نمود دهند.</content>
  </text>
  <text id="3776">
    <content>بدین گونه، فعالیت سیاسی دانشجویی و تشکل‌های دانشجویان، عمدتاً در مسیر نقد و اعتراض ره پیمود و بخشی از ساختار جنبش دانشجویی شد.</content>
  </text>
  <text id="3777">
    <content>در نتیجه این یک تبیین شناختی از ارتباط بین خشونت رسانه‌ها و رفتار پرخاشگرانه پدید می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="3778">
    <content>ابتداء به کویت رفت و در آن‌جا یک حوزه حزب توده ایران را با کمک کارگران اخراج‌شده شرکت نفت تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="3779">
    <content>نخست در بغداد بود که معزالدوله و عزالدوله و عضدالدوله و صمصام‌الدوله و ابوکالیجار مرزبان و ملک رحیم خسرو فیروز از سیصد و سی و چهار تا چهارصد و چهل هجری به تناوب در آن جا حکمرانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="3780">
    <content>چه‌بسا اطفال و بزرگ‌سالان برای تکدی، متوسل به قسم و آیه و التماس و درخواست بشوند و با سماجت بخواهند پولی هرچند ناچیز، از شما دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="3781">
    <content>نیچه در تمام آثار و اندیشه‌های خود پیوسته کوشید تا این معادله را واژگون کند.</content>
  </text>
  <text id="3782">
    <content>بعدها دو عید پاییزی و بهاری به یک عید تبدیل گردیده و سر بهار جشن گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="3783">
    <content>توجهات و دعای حضرت ولی‌عصر ارواحنافداه را شامل حال ما کند و به شما توفیق دهد تا بتوانید به بهترین وجه، رضای آن بزرگوار را کسب کنید.</content>
  </text>
  <text id="3784">
    <content>تاریخ بشریت نیز مجموعه‌ای است منسجم و جهت‌دار که بخش بزرگی از جامعه بشری را به سوی دموکراسی سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3785">
    <content>او از برجسته‌ترین پیروان لئوناردو داوینچی بود که سبک او را به طور گسترده به کار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3786">
    <content>در این میان، رئیس اجرایی پاکستان نیز قتل غیرنظامیان کشمیری توسط مرزبانان هندی را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="3787">
    <content>این فیلم در بیست و یکمین جشنواره فیلم فجر به نمایش درآمد و موفق به دریافت سه سیمرغ بلورین شد.</content>
  </text>
  <text id="3788">
    <content>حسن درزی در کنار استادانی همچون امیر مینایی و رشید فیض نژاد تعلیم دیده است.</content>
  </text>
  <text id="3789">
    <content>این پروژه شامل ساخت مخزن ذخیره و لوله‌گذاری خطوط توزیع اصلی، معادل یک هزار و هشتصد میلیون ریال هزینه در بر داشته است.</content>
  </text>
  <text id="3790">
    <content>ولی آن نیمایی که من در فیلم می‌دیدم، باید موهایش خیلی بلند و خشک باشد و مثل شخصیت خودش خشک و انعطاف‌ناپذیر و یک مقدار تلخ‌تر از بقیه.</content>
  </text>
  <text id="3791">
    <content>گویی نوعی تزلزل و شکاکیت در تمامی اصول و عناصری که تا گذشته‌های نزدیک، قطعی به نظر می‌رسید، رسوخ کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3792">
    <content>این مسئله نشان می‌دهد که فرگوسن بین واحدهای واژگانی و واحدهای نحوی تمایز ایجاد نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="3793">
    <content>مسکو، اوایل هفته جاری به طور رسمی در مورد استقرار ایستگاه راداری مذکور به نروژ اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="3794">
    <content>نافم را دو بار سوراخ کردند تا دوربینی را که قطرش از میانگین اندازه سلول‌های محتوای پلاسمای آلفا کوچک‌تر بود داخل شکمم کنند.</content>
  </text>
  <text id="3795">
    <content>گویی ابرام آن‌ها پاسخی برای یک ابتکار عربی بود که در پناه آن، غرورشان از لکه‌دار شدن محفوظ می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="3796">
    <content>در مقایسه با آنچه که در سایر نقاط امپراتوری رخ می‌داد، تهدید واقعی در مورد یهودیان نسبتاً سبک بود.</content>
  </text>
  <text id="3797">
    <content>او نظریه عینی و ماشینی یادگیری را تدوین کرد که بر رفتار آشکار تأکید می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="3798">
    <content>بالأخره در مجلس خبرگان، بحث‌هایی پیش آمد و حرف‌هایی زده شد که نهایتاً به این انتخاب منتهی شد.</content>
  </text>
  <text id="3799">
    <content>در لندن ابتداء برادران رابینسن فرش بقعه را خریداری کرده و بعد به موزه ویکتوریا آلبرت هال این شهر می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="3800">
    <content>فکر این همه نقاش و موسیقی‌دان را بکنید که پیش از چهل سالگی مرده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>