<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="32401">
    <content>اما نام نویسنده کتاب دیداری با اهل قلم، دکتر غلامحسین یوسفی نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="32402">
    <content>حاجی آخرین حلقه از خرید و فروش مردگان به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="32403">
    <content>اجداد وی از جمهوری چک امروزی به آمریکا مهاجرت کردند.</content>
  </text>
  <text id="32404">
    <content>صدام، چندی بعد دستور حرکت نیروهایش را به مرز کویت داد.</content>
  </text>
  <text id="32405">
    <content>صهیونیست‌های غاصب و ظالم باید بدانند که این نسل جوان مؤمن فلسطینی و لبنانی، شکست‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="32406">
    <content>به‌روزرسانی بیشتر و یادداشت توسط پروفسور خالقی به زبان فارسی ترجمه و توسط ویرایشگر الحاق گردید.</content>
  </text>
  <text id="32407">
    <content>هزینه این الزامات اضافی بیش از پنج میلیون دلار، می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32408">
    <content>جمال عبدالناصر، به لحاظ روحیه ناسیونالیستی خود در بین عرب‌ها مشهور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32409">
    <content>یعنی توی جیب پیراهن گشاد پدرش که تازه به او داده بود.</content>
  </text>
  <text id="32410">
    <content>همچنین نخست‌وزیر ساحل‌عاج این پیشنهاد را گام بسیار مثبتی در جهت تحکیم صلح جهانی ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="32411">
    <content>اما با هر قدم انگار شاخه درختی را می‌تکاند.</content>
  </text>
  <text id="32412">
    <content>دین و شریعت آسان است و پیامبر اسلام - صلی‌الله‌علیه - با قول میسور با مردم سخن می‌گوید؛ درمورد شیوه سلوک پیامبر - صلی‌الله‌علیه - بعداً اشاره می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="32413">
    <content>یعنی، هیچ برگی از درخت نمی‌افتد، مگر آن که او آگاه است.</content>
  </text>
  <text id="32414">
    <content>طبق قانون القاء فارادی، اگر یک کویل گیرنده در صفحه حرکت این میدان مغناطیسی قرار گیرد، ولتاژ در کویل القاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32415">
    <content>به وجود آمدن غذایی جدید به نام چلوکباب را به ناصرالدین شاه نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="32416">
    <content>پوکی استخوان: بیماری پوکی استخوان به‌تدریج استخوان‌ها را پوک می‌کند تا ناگهان می‌شکنند.</content>
  </text>
  <text id="32417">
    <content>جلسه بازگشایی پاکت‌ها رأس ساعت ده صبح مورخ یازده دوی هفتاد و نه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32418">
    <content>ماهیت این نوع آزادی‌ها، منافی اجبار و اکراه است.</content>
  </text>
  <text id="32419">
    <content>ماساژ به صورت حرکت چرخشی و مطابق با حرکت عقربه‌های ساعت از سمت راست شکم شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32420">
    <content>هرگز کسی از روی آن‌ها نسخه‌ای تهیه نکرده و به اصطلاح مصححان محترم کتاب‌های کهن، اصلاً نسخه بدل ندارند.</content>
  </text>
  <text id="32421">
    <content>ارتشبد پرویز مشرف همچنین دیروز، وقایع پیش از کودتای بدون خونریزی دوازده اکتبر را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="32422">
    <content>حدادی در سریال مختارنامه به کارگردانی داوود میرباقری در نقش یحیی‌ابن‌زمزم، سرباز سپاه آل زبیر، ایفای نقش کرد.</content>
  </text>
  <text id="32423">
    <content>سرعت ماه تقریباً سه هزار و دویست کیلومتر در ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="32424">
    <content>بعد از پایان ماجرا، گورباچف و یاکوولف چنین تظاهر کردند که اصلاً چیزی اتفاق نیفتاده است.</content>
  </text>
  <text id="32425">
    <content>این کتاب توسط مؤسسه انتشارات عطایی و با تیراژ سه هزار و سیصد نسخه چاپ و توزیع شده است.</content>
  </text>
  <text id="32426">
    <content>نسل هفتم و هشتم هیوندای سوناتا در شرکت آسان موتور ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32427">
    <content>دکتر مجتهدی در هر پست و مقامی ریاست دبیرستان البرز را ترک نکرد.</content>
  </text>
  <text id="32428">
    <content>خلاصه رسیدیم به دهنه شعبه که از شهر می‌گذرد و داخل شدیم.</content>
  </text>
  <text id="32429">
    <content>او تحصیلات خود را تا مقطع کارشناسی ارشد هم ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="32430">
    <content>این کار ژستی بود که واشنگتن هیچ گاه قیمت آن را به او نپرداخت.</content>
  </text>
  <text id="32431">
    <content>این تفاوت‌ها به فقدان شناخت عصبی مرتبطند که اغلب ابتلاء به اسکیزوفرنی را به همراه دارند.</content>
  </text>
  <text id="32432">
    <content>این آلبوم یک آلبوم کریسمس می‌باشد و آهنگ‌های مربوط به کریسمس در آن گردآوری شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32433">
    <content>هیچ‌کس به اندازه لنین باعث تقویت تشکیلات جاسوسی حکومت شوروی و تشدید خفقان حاکم بر این کشور نشد.</content>
  </text>
  <text id="32434">
    <content>محله هیت، به دو بخش هیت بالا و هیت پایین تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32435">
    <content>در کلاس‌های کم‌جمعیت، این امر به‌راحتی میسر است.</content>
  </text>
  <text id="32436">
    <content>نویسنده مشهور برزیلی همچنین آثار سعدی را منحصربه‌فرد توصیف کرد و خلاقیت و ذوق این شاعر سده هفتم را ستود.</content>
  </text>
  <text id="32437">
    <content>بیماران ایدزی نیز اغلب با عفونت‌های انگلی مواجه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="32438">
    <content>ولی بعد با کشف نفت اورال سیبری، سهم نفت آذربایجان در کل نفت تولیدی شوروی سابق کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="32439">
    <content>در مورد مالیات نیز مشابه اشکال مزبور مطرح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32440">
    <content>این مجموعه بیش از یک میلیون فقره اشیاء تاریخی دارد.</content>
  </text>
  <text id="32441">
    <content>سعید مرتضوی، دادستان قبلی تهران به سمت معاون دادستانی کل کشور منصوب گردید.</content>
  </text>
  <text id="32442">
    <content>اگر این روح تقوا و توجه به خدا باشد، بگومگوها هم نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32443">
    <content>فیلتر تداخلی متشکل از چندین لایه نازک دی الکتریک مواد مختلف شاخص‌های انکساری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32444">
    <content>از ایام قدیم با هند و نواحی اطراف خلیج فارس و دریای احمر ارتباط داشت.</content>
  </text>
  <text id="32445">
    <content>رساله او زیر عنوان «جنبش‌های دینی در قرون دوم و سوم هجری»، با درجه ممتاز پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="32446">
    <content>در این دوره محسن مخملباف، کارگردان ایرانی، رییس هیئت داوران جشنواره بود.</content>
  </text>
  <text id="32447">
    <content>اعضای شورای مشورتی در مورد حسن روحانی به اجماع رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="32448">
    <content>موضوع اصلی جلد نخست آن سرگذشت ایران در عصر ماد و هخامنشی تا پایان عصر خشایارشا است.</content>
  </text>
  <text id="32449">
    <content>شیوه جدول‌گذاری در کرمان نیاز به دگرگونی بنیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="32450">
    <content>دو زمین‌لرزه پیاپی به فاصله هجده ثانیه از یکدیگر، سحرگاه امروز شهرهای شاهرود و بسطام را تکان داد.</content>
  </text>
  <text id="32451">
    <content>به کسی که افسون می‌کند افسونگر گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32452">
    <content>علی محمد عثمان یاسین، وزیر دادگستری سودان، از فاروق‌الشرع، وزیر خارجه سوریه، در منزل وی عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="32453">
    <content>به کمک دستگاه پیش‌برنده، یک معلول فلج اطفال در اصفهان موفق به راه رفتن شد.</content>
  </text>
  <text id="32454">
    <content>چون به رنگ گل کاسنی و بنفش است و رنگ چینی‌های دیوارهای اتاق است.</content>
  </text>
  <text id="32455">
    <content>نگاهی به اطراف و نگاهی به پشت بام می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="32456">
    <content>زیستگاه طبیعی این پرنده جنگل‌های گرمسیری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32457">
    <content>به طور سنتی، انگلستان مجری این دیپلماسی بود.</content>
  </text>
  <text id="32458">
    <content>با احداث این آموزشگاه، مشکل تعلیم و تربیت کودکان استثنایی بخش اوز حل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32459">
    <content>این کروکودیل مرموز دو متر، طول و نود کیلوگرم، وزن داشته است.</content>
  </text>
  <text id="32460">
    <content>مهم‌ترین مسئله کنفرانس بمپور پیشرفت عمران بلوچستان بود؛ طبق قرارداد، کلیه قراء خالصه بمپور در اختیار بنگاه عمران گذارده شد.</content>
  </text>
  <text id="32461">
    <content>سپس من روزهای خویش را با تماشای کتاب‌ها سپری می‌نمودم.</content>
  </text>
  <text id="32462">
    <content>در این خصوص، کتاب جامعی از سوی انتشارات کتابخانه معظمٌ له به زودی منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32463">
    <content>در حلب مورد اتهام و مخالفت فقها واقع شد و به امر صلاح‌الدین ایوبی، به وسیله پسرش، الملک ظاهر، توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="32464">
    <content>سطح سوم به توجیه وجود اختلاف‌های خاص و قابل توجه در تفسیر مفاهیم می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="32465">
    <content>صنعت تجارت داخلی و خارجی، بازارها، قوه قضاییه، مجلس شوراء، شهر و کوی‌وبرزن، همه‌جا میدان ترک‌تازی جناح راست بود.</content>
  </text>
  <text id="32466">
    <content>فراورده‌های کشاورزی در شهرستان شامل گندم، جو، چغندرقند، پنبه، ذرت، صیفی‌کاری، انار، گردو، انجیر، پسته و بادام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32467">
    <content>یعنی در باتلاقی بمانید که بیرون نیایید.</content>
  </text>
  <text id="32468">
    <content>تلویزیون حزب‌الله نیز تصاویر حمله به این موضع شبه‌نظامیان جنوب لبنان را پخش کرد.</content>
  </text>
  <text id="32469">
    <content>به‌خصوص تأمل پرمعنایی که روی کلمه تنهایی داشت به لحن و نگاهش حالتی پروقار و جدی می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="32470">
    <content>گفته می‌شود بهروز رفیعی‌فر، متوفی، به بیماری قلبی مبتلاء بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32471">
    <content>درمورد تعیین مشعل گازوییلی باید گفت که مشخص کردن حجم مخزن گازوییلی و محل قرار دادن آن الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="32472">
    <content>علت اغماء باید مشخص شود، تابلوی بالینی را توجیه کند و غیرقابل بازگشت باشد.</content>
  </text>
  <text id="32473">
    <content>نسبت به صاحبش و سایر افراد خانواده بسیار وفادار و فداکار است.</content>
  </text>
  <text id="32474">
    <content>دریاچه مصنوعی و بازارچه در غرب تهران ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32475">
    <content>داستان این فیلم برداشتی آزاد از داستان ضحاک شاهنامه حکیم ابوالقاسم فردوسی است.</content>
  </text>
  <text id="32476">
    <content>این جنبش به شکل‌گیری دیدگاه‌های فمینیستی درباره تن‌فروشی کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="32477">
    <content>این فیلم، دهم شهریورماه امسال در جشنواره شیکاگو به نمایش درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32478">
    <content>به هر حال، مفهوم تلویزیون کابلی، پدیده زیاد جدیدی در هند نیست.</content>
  </text>
  <text id="32479">
    <content>در کلیساهای ارتدکس شرقی اگر زن یک کشیش فوت شود، آن کشیش اجازه ازدواج دوباره را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32480">
    <content>در دوره سلطنت فتحعلی شاه قاجار، بخش‌هایی زیادی به ابنیه باغ افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="32481">
    <content>شاید در دکان هنوز مقداری سوخت موجود بود.</content>
  </text>
  <text id="32482">
    <content>نرمه بادی می‌آید که طره موی بلوطی خیس میدیا را در پهنای صورتش، تکان‌تکان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32483">
    <content>وی در مبارزه علیه نژادپرستی از تعالیم مسیح، آبراهام لینکلن و مهاتما گاندی پیروی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32484">
    <content>بعد، من بال‌بال زدم تا بفهمم چه می‌خواهد، ولی او دیگر با من ملاقات نکرد.</content>
  </text>
  <text id="32485">
    <content>پدرم دو تا عینک داشت، این یکی را وقت مطالعه به چشمش می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="32486">
    <content>ادب آموزشی حوزه، خود فصل تابناک تاریخ حوزه و از قله‌های درخشش این نهاد دینی است.</content>
  </text>
  <text id="32487">
    <content>از طرف دیگر، اهتمام به تفکر و تعقل و تفکیک‌ناپذیری عقل از وحی، موجب غلبه بر ثنویت آشکار و نهان شده است.</content>
  </text>
  <text id="32488">
    <content>به گفته گادامر، بهترین حالت، پیوند افق آن دو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32489">
    <content>هفته احسان و نیکوکاری روز پنجشنبه، نوزده بهمن، آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32490">
    <content>جلسات مجمع به طور عادی سالی یک بار تشکیل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="32491">
    <content>خاطره از علی میراحمدی، جلسه مسئولان عالی قضایی قوه قضاییه، با حضور آیت‌الله هاشمی شاهرودی، رئیس قوه قضاییه، تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="32492">
    <content>الگوی ترجمه ماشینی قانون‌مند شامل الگوی ترجمه ماشینی مبتنی بر انتقال، ترجمه ماشینی بین زبانی و ترجمه ماشینی مبتنی بر فرهنگ لغت است.</content>
  </text>
  <text id="32493">
    <content>به علت نزولات جوی مناسب، طبیعت زیبا و سرسبزی بر این شهرستان حاکم است.</content>
  </text>
  <text id="32494">
    <content>و به خصوص ارباب مطبوعات را در مراقبت از جان یوسف آرامش، وظیفه‌ای خطیرتر از دیگر اقشار جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="32495">
    <content>شکل جزیره، بیضوی است و دامنه‌های غربی و شمال غرب و جنوب غربی آن صخره‌ای می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32496">
    <content>سایر عناصر آلیاژی منگنز، زیرکونیوم و سریم بوده که حلالیت آن‌ها کمتر از روی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32497">
    <content>منصور دوانیقی، هارون الرشید، مأمون و متوکل از مشهورترین خلفای این سلسله بودند.</content>
  </text>
  <text id="32498">
    <content>ما در این راه، به کمک‌ها و امدادهای غیبی الهی و به دعای ولی‌عصر - ارواحنا فداه - معتقد و متکی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="32499">
    <content>این رایانه همچنین بسیار انعطاف‌پذیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32500">
    <content>منتها در قاره آمریکا، ماه مبارک رمضان یک روز زودتر شروع و یک روز زودتر پایان خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="32501">
    <content>حائلی که بین چشم راست و چپ قرار داده شده است نمی‌گذارد چشم راست عکس چشم چپ را ببیند و برعکس.</content>
  </text>
  <text id="32502">
    <content>حاجی به عادت همیشگی‌اش نوک مدادش را با زبان خیس کرد و زیر آخرین اسم، شماره زد.</content>
  </text>
  <text id="32503">
    <content>جزیره الکساندر، دومین جزیره بزرگ غیر قابل سکونت در جهان بعد از جزیره دیون است.</content>
  </text>
  <text id="32504">
    <content>آغاز فعالیت‌های زیست‌محیطی در جنبش المپیک به اوایل دهه هفتاد میلادی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="32505">
    <content>به عبارتی پهنای باند فرکانسی به مفیدترین کاربرد خود اختصاص خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="32506">
    <content>حال آن‌که اغلب ساکنان مجتمع‌های یادشده، افراد مرفهی نیستند و ناچارند آب‌بهای بیشتری بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="32507">
    <content>در هند، او در شغل‌های عمومی و خیرخواهانه فعالیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="32508">
    <content>پس از انتشار لیست مذکور و آغاز اعتراضات زیاد، ایشان چاره‌ای جز استعفا نداشت.</content>
  </text>
  <text id="32509">
    <content>زمین شگفت‌انگیزی به روی او گشوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32510">
    <content>به جز ادبیات و شعر، به موسیقی و فقه نیز روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="32511">
    <content>پس بالأخره نتیجه می‌گیریم که شما از کمین راضی هستید.</content>
  </text>
  <text id="32512">
    <content>برگ‌هایی پهن همانند انگور و میوه‌های قرمز کوچک خوشه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="32513">
    <content>واثق با آن سر و صورت گرد و لب‌های کلفت و تیره در رخت‌خواب مخمل ارغوانی خوابیده بود.</content>
  </text>
  <text id="32514">
    <content>مفاد این قانون با تأیید مقام معظم رهبری، قابل اجرا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32515">
    <content>این ساختمان به قدمگاه و آتشکده نیز معروف است.</content>
  </text>
  <text id="32516">
    <content>وقتی هواپیما داشت دور می‌شد، شاه سؤال کرد: چرا هفت ستاره در پرچم ونزوئلا وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="32517">
    <content>بر خلاف زوار که معمولاً چهار روز یا پنج روز یا یک هفته می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="32518">
    <content>شکل‌های اسکلت زرافه نشان می‌دهد که حجم ریه‌های زرافه نسبت به جرم آن‌ها کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="32519">
    <content>ایران از این لحاظ با کشورهایی چون اکراین، کامرن، نپال، نیکاراگوئه و پاراگوئه در یک ردیف قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32520">
    <content>که هم‌اندازه با سریع‌ترین الگوریتم‌های مرتب‌سازی مقایسه‌ای غیر توافقی مانند مرتب‌سازی ادغامی و مرتب‌سازی سریع است.</content>
  </text>
  <text id="32521">
    <content>این حکم بعد از موافقت مجلس و تأیید رئیس‌جمهوری قابل اجراء خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32522">
    <content>نظام‌الملک که خود پیرو مذهب شافعی بود مقرر کرده بود که مدرسان، وعاظ و کتابدار نظامیه بغداد، شافعی باشد.</content>
  </text>
  <text id="32523">
    <content>پایانه مسافربری غرب تهران، در سمت غرب این بزرگراه جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="32524">
    <content>صاحب‌خانه نیز معمولاً میوه، شیرینی، وجه نقد به این افراد می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32525">
    <content>او هیچ‌گاه اسیر جریان‌های مبتذل و پیش‌پاافتاده عرصه هنرهای نمایشی، از تئاتر گرفته تا تلویزیون نشد.</content>
  </text>
  <text id="32526">
    <content>یعنی چه مقدار کتاب و سنت جواب داده این راه و چه مقدار عقل و تجربه.</content>
  </text>
  <text id="32527">
    <content>از نظر پیروان مکتب عقل‌گرایی، ما در تصورات، یک تصوراتی از محسوسات داریم.</content>
  </text>
  <text id="32528">
    <content>شاید هر نیم ساعت یه بار به اتاقت بیام دنتون تا ببینم هنوز خرناس می‌کشی یا نه.</content>
  </text>
  <text id="32529">
    <content>مرزهای مجارستان کنونی پس از پایان جنگ جهانی اول و فروپاشی امپراتوری اتریش-مجارستان تثبیت شد.</content>
  </text>
  <text id="32530">
    <content>در قسمت چهارم، مذاکرات بین‌دولتی انجام‌شده، مورد تجزیه و تحلیل قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32531">
    <content>نه بر سر شاخه، ریشه و بن زنند و نه بر بن نشینند و از رشد شکوفایی شاخه‌ها ممانعت کنند.</content>
  </text>
  <text id="32532">
    <content>یکی دیگر از مشخصات مهم کلید، زمان تأخیر در قطع کلید است.</content>
  </text>
  <text id="32533">
    <content>از این نقطه هرچه جلوتر برویم به تپه‌های جنگلی نزدیک‌تر می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="32534">
    <content>در میان قطعات مزبور، بطری‌های شیشه‌ای، مهر، گردن‌بند، مجسمه‌های کوچک و چراغ روغنی جلب توجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32535">
    <content>وی مقر حکومتش را در مسجد کوفه برپا می‌کند و خزانه‌اش را در مسجد سهله مستقر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32536">
    <content>اسپیریت با همین وضعیت، به حرکت خود به سمت تپه مک کول ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="32537">
    <content>از نظر آب و هوایی دارای آب و هوای نیمه‌صحرایی و از لحاظ اقلیم‌شناسی جزء اقلیم نیمه‌بیابانی خفیف به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="32538">
    <content>اول قدری در مرتبه پایین، در اتاق‌ها ایستادیم.</content>
  </text>
  <text id="32539">
    <content>این آفت، گرچه پرشتاب نبود، اما در اوضاع و احوال جاری، جدی‌تر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="32540">
    <content>وی هشدار داد که فقر به‌تنهایی خطرناک‌ترین تهدید، علیه جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="32541">
    <content>از لحاظ عملکرد کلی، دوربین‌های دیجیتال بسیار شبیه به دوربین‌های آنالوگ می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="32542">
    <content>به عبارت دیگر، هر بدبختی‌ای که کشیدیم از انگلیسی‌ها بوده.</content>
  </text>
  <text id="32543">
    <content>مشکل ایشان عضله قلبشان بود که درست کار نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32544">
    <content>علاوه بر محیط پیرامونی حرم نبوی، رفت‌وآمد خودروها در فواصل دورتر نیز باکندی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="32545">
    <content>پارساخو، متولد یک هزار و سیصد و سیزده و به چند زبان مسلط بود.</content>
  </text>
  <text id="32546">
    <content>در قدیم گروهی از ساکنان قورچی‌باشی را ارمنیان تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="32547">
    <content>در خیلی از فیلم‌ها این اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="32548">
    <content>تریلر مایکل جکسون نخستین و تنها کلیپ موسیقی است که نامش در بین «آثار سینمایی ماندگار» ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="32549">
    <content>پژوهشگران امیدوارند تا در آینده نزدیک، داروی مؤثرتری را جایگزین هپارین و آسپرین کنند.</content>
  </text>
  <text id="32550">
    <content>عصر آن روز نزد او برگشتم و شیمی‌دان آن را روی پیشخوان گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="32551">
    <content>بحمدالله تا امروز چنین چیزی اتفاق نیفتاده، بعد از این هم اتفاق نخواهد افتاد.</content>
  </text>
  <text id="32552">
    <content>بدین طریق آمریکایی‌ها به هویت‌سازی پرداختند تا خلأ ناشی از هویت ملی را پر کنند.</content>
  </text>
  <text id="32553">
    <content>اسماعیل سماوی، مشاور رئیس دفتر رئیس‌جمهور ایران و رئیس مرکز ارتباطات مردمی نهاد ریاست‌جمهوری است.</content>
  </text>
  <text id="32554">
    <content>گوشه چپ انتهای زمین، اتاقک گلی کوچکی قرار داشت و از درونش صدای تیز دستگاه برش می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="32555">
    <content>گاهی آن آثار تکلیفی، مثل جواز تصرف در شیء به جهت قصور یا مهجوریت حاصل نیست، لکن ثبوت احکام وضعی مثل ملک یا حق برای فرد مسلم است.</content>
  </text>
  <text id="32556">
    <content>با یکصد میلیون تومان اعتبار، تخت جمشید در آینده نزدیک مسقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32557">
    <content>نه صدای خنده می‌آمد، نه صدای قصه امیرارسلان و هزار و یک شب، نه قصه محمود بالا بالا، سردسته شغال‌ها، نه صدای چق‌چق تخمه شکستن، نه بوی تخمه خربزه، نه گلپر و اسپند.</content>
  </text>
  <text id="32558">
    <content>لذا رنگ قرمز از لحاظ تأثیری که بر سیستم عصبی و خصوصاً شاخه سمپاتیک سیستم خودکار عصبی دارد، یک عامل محرک به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32559">
    <content>در پی تازه‌ترین وقایع، پلیس نیویورک بار دیگر فرد بی‌گناهی را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="32560">
    <content>شش ممیز پانزده درصد افراد مورد بررسی، سطح صندلی یونیت خود را به هیچ وجه ضدعفونی نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="32561">
    <content>یک دوره مسابقه والیبال چهارجانبه در سالن شهید اسماعیل‌زاده بابلسر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="32562">
    <content>نیروهای روسیه، دیروز بمباران گروزنی را تشدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="32563">
    <content>دکتر ریک پارکر همسایه خوبی بود که پزشک شخصی من در آستین بود.</content>
  </text>
  <text id="32564">
    <content>ملت‌ها و دولت‌های ضعیف، با ضعف خود، بزرگ‌ترین ضربه را به خودشان می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="32565">
    <content>در طول تاریخ اسلام به ویژه تاریخ تشیع، روحانیت ملجأ و پناهگاه و امین مردم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32566">
    <content>واحد پول رسمی این کشور روپیه هند است که اجزاء آن پیسه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32567">
    <content>واحدهای مسکونی این پروژه، پس از ساخت، تحویل زوج‌های جوان خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32568">
    <content>همچنین این زبان، زبان رسمی فنلاند و زبان رسمی اقلیت‌های زبانی فنلاندی در سوئد و نروژ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32569">
    <content>از وظایف شعبه‌های پانزده گانه، تعیین اعضای کمیسیون تحقیق و تعیین اعضای کمیسیون آیین‌نامه داخلی مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="32570">
    <content>در طول تاریخ، پیروان این فرقه‌ها توسط حاکمان سنی سرکوب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32571">
    <content>این انرژی به صورت یک فوتون با فرکانس مشخص آزاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32572">
    <content>گفتم هفده ساله و تنها، زیر آسمان آبستن بمب تهران حرفم را برید و گفت که نادختری‌اش هم‌سن‌وسال دختر من است.</content>
  </text>
  <text id="32573">
    <content>دیروز درمانگاه وحیدیه با حضور شهردار تهران و معتمدین محلی نارمک و وحیدیه افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="32574">
    <content>بدون این که حرفی بزند چشمانش را گرداند.</content>
  </text>
  <text id="32575">
    <content>آلفرد هرشی، یک دانشمند در زمینه باکتری‌شناسی و ژنتیک، اهل ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="32576">
    <content>ولی جلال طالبانی، رئیس‌جمهور وقت عراق، حاضر به امضای حکم اعدام نشد و این حکم به اجراء نرسید.</content>
  </text>
  <text id="32577">
    <content>همچنین آژانس بین‌المللی تحقیقات سرطان، فنول را به عنوان ماده‌ای غیرسرطان‌زا طبقه‌بندی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="32578">
    <content>او بعدها زبان انگلیسی، آلمانی و اسکاندیناوی را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="32579">
    <content>ترکیبات سنگ میکا از اکسیژن و سیلیسیم و آلومینیم و پتاسیم و مقداری ناخالصی دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="32580">
    <content>البته این احتمال هست که آثار دیگر حافظ «از جمله شرح و حاشیه‌ای بر تفسیر کشاف زمخشری» از بین رفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="32581">
    <content>ظاهراً انگلیسی‌ها از امکان بحرانی شدن اوضاع برلن به علت دخالت قوای متفقین بیمناک می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="32582">
    <content>دکتر هربرت یورک گفت: «دو کشور در زمینه موشک‌های پرتاب‌شونده قاره‌پیما به طور اساسی با یک‌دیگر مساوی هستند.»</content>
  </text>
  <text id="32583">
    <content>اگر انقلاب، پیروز هم نشده بود، این تکلیف بود.</content>
  </text>
  <text id="32584">
    <content>مثلاً مخلوطی از آبی و سبز، سبز متمایل به آبی به وجود می‌آورد و مخلوط سرخ و زرد، رنگ نارنجی می‌سازد و مخلوط سرخ و آبی، رنگ ارغوانی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="32585">
    <content>دیدار با رئیس‌جمهوری ونزوئلا: معاون اول رئیس‌جمهوری ایران، شامگاه پنجشنبه در هاوانا با رئیس‌جمهوری ونزوئلا دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="32586">
    <content>در پی این حمله، ابوبکر با لشگریان خود به نبرد سپاهیان گرجی و ارمنی رفت.</content>
  </text>
  <text id="32587">
    <content>آرنولد مانند اغلب لیبرال‌های در مسکو، حامی تمهیدات گورباچف، برای ایجاد یک مجلس قانون‌گرای جدید بود.</content>
  </text>
  <text id="32588">
    <content>در مراسم خواستگاری معمولاً افراد بزرگ‌تر و ریش‌سفیدها حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="32589">
    <content>چون اگر کسی نزدیک انفجار باشد، صدای انفجار را نمی‌شنود، یا اگر هم بشنود ضعیف است.</content>
  </text>
  <text id="32590">
    <content>بویراحمد بزرگ‌ترین ایل در استان کهگیلویه و بویراحمد است.</content>
  </text>
  <text id="32591">
    <content>یکی از معتقدان بابا رکن‌الدین، شیخ بهاءالدین محمد عاملی، معروف به شیخ بهایی، دانشمند معاصر صفویه بود.</content>
  </text>
  <text id="32592">
    <content>عنوان نخست مسابقات تنیس روی میز بانوان گیلان غرب به طیبه اسدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="32593">
    <content>من بیشتر به درسم می‌رسیدم و بعدازظهر به سر کلاس می‌رفتم.</content>
  </text>
  <text id="32594">
    <content>با این حساب، شما جانبازان و جهادگران و سپاهیان عزیز و نیروهای بسیجی دستگاه‌های مختلف، حقیقتاً صاحب‌عزا هستید.</content>
  </text>
  <text id="32595">
    <content>صفی‌آباد، شهری از شهرهای شهرستان دزفول است و در جنوب شهر دزفول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="32596">
    <content>نرخ بیت متغیر در مقابل نرخ بیت ثابت قرار می‌گیرد که در آن میزان اطلاعات خروجی ثابت است.</content>
  </text>
  <text id="32597">
    <content>اخیراً این ویتامین‌ها را ویتامین ضد سکته‌های قلبی و مغزی و حتی سرطان دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32598">
    <content>متهم در بازجویی به چندین فقره سرقت از واحدهای مسکونی اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="32599">
    <content>صدور انقلاب، یعنی صدور فرهنگ انسان‌ساز اسلام و صدور صفا و خلوص و تکیه و اصرار بر ارزش‌های انسانی.</content>
  </text>
  <text id="32600">
    <content>به مشهد که می‌رفتید، میرزا مهدی شهید، با آن عظمت نشسته بود.</content>
  </text>
</textCollection>