<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="37801">
    <content>هواپیما در زیر و جلوی دماغه، دارای سنسورهای مختلفی است.</content>
  </text>
  <text id="37802">
    <content>میدان فوتبال ورزشگاه تختی تبریز اخیراً با زیرسازی مطلوب، چمن‌کاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="37803">
    <content>شرایط دشوار بود و مهاجرت یهودیان با مخالفت اعراب روبه‌رو می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="37804">
    <content>کریس استیل، یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="37805">
    <content>وی تأکید کرد که دو مسئله مهم آفریقا فقر و گرسنگی است.</content>
  </text>
  <text id="37806">
    <content>این نوع کلاژن از کولاژن خوکی صیقلی‌تر و نرم‌تر است، اما از نظر مکانیکی ضعیف‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="37807">
    <content>زنجبیل از جمله موادی است که بر بیماری تیفوس مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="37808">
    <content>آن روز جشنی بزرگ برپا داشت و قربانیانی نثار آتشکده‌ها نمود.</content>
  </text>
  <text id="37809">
    <content>در حال حاضر روش مرسوم تولید استیلن، تماس کاربید کلسیم با آب است.</content>
  </text>
  <text id="37810">
    <content>من می‌خواستم به صحبت‌های آقای افخمی همین نکته را اضافه کنم.</content>
  </text>
  <text id="37811">
    <content>وظیفه اصلی شبکیه، تشکیل تصویرها به صورت شفاف بر روی آن است.</content>
  </text>
  <text id="37812">
    <content>اعضای هیئت علمی مشمول دانشگاه‌ها، برای انجام آموزش نظامی کوتاه‌مدت دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="37813">
    <content>این عقاید، وسیله‌ای برای تبادل نظرند نه مجموعه‌ای از اصول خشک و تغییرناپذیر.</content>
  </text>
  <text id="37814">
    <content>علت این شورش، تعصب مذهبی مأمورین ایرانی و ضدیت آن‌ها با مذهب عیسوی بود.</content>
  </text>
  <text id="37815">
    <content>مسئولین تئاتر در رور به سؤالات جوانان جواب دادند.</content>
  </text>
  <text id="37816">
    <content>قابل ذکر است در قرآن از واژه «یهود» نیز با معنا و مفهومی متفاوت از «بنی‌اسرائیل» استفاده شده است.</content>
  </text>
  <text id="37817">
    <content>جایزه بهترین فیلم از یازدهمین جشنواره فیلم سنگاپور برای فیلم بچه‌های آسمان.</content>
  </text>
  <text id="37818">
    <content>برخی از مسیحیان ارتباط غیر خشونت‌آمیز را مکمل ایمان مسیحی خود یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37819">
    <content>او اشعار امیر خسرو دهلوی را بر اشعار نظامی گنجوی، که الغ بیگ می‌پسندید، ترجیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="37820">
    <content>ران کینگ در زمان حمل مشعل المپیک، هفتاد و چهار سال داشت.</content>
  </text>
  <text id="37821">
    <content>رنگ پروبال کبک، باز و بسته شدن تاج سر هدهد و جست‌وخیز فاخته و رنگ‌آمیزی گلوی او، همه زیباست.</content>
  </text>
  <text id="37822">
    <content>این بیماران اغلب از گوش‌درد مزمن و حاد و سینوزیت مزمن رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="37823">
    <content>متهمان در بازجویی به پانزده فقره کیف‌قاپی، در نقاط مختلف تهران اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="37824">
    <content>اصالت نفع می‌تواند توجیهی هم به نفع و هم علیه خودکشی باشد.</content>
  </text>
  <text id="37825">
    <content>تیم ملی تنیس ایتالیا، به گروه دوم جام دیویس نزول کرد.</content>
  </text>
  <text id="37826">
    <content>قدیم‌ها، آدم خودش رو قایم می‌کرد؛ یعنی هرجایی نمی‌مرد، اون هم جلوی مردم.</content>
  </text>
  <text id="37827">
    <content>ماشین نبود، با موتورسیکلت به جبهه شمالی رفتم. آن موقع تیمسار رحیم رحمانی در جبهه شمالی بود.</content>
  </text>
  <text id="37828">
    <content>در آوریل، قهرمانی میلیون دلاری را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="37829">
    <content>البته اقتصاد بازار، چارچوب‌های خاص خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="37830">
    <content>یک تبعه عراقی به جرم جعل پاسپورت، شناسنامه، گواهی‌نامه، سند ازدواج، دفترچه پایان خدمت و دفترچه تردد عراقی، در قم دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="37831">
    <content>رومئو سم را می‌خورد و در دم جان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="37832">
    <content>برقراری اختلاف پتانسیل بین جوشن‌های مثبت و منفی، خازن را شارژ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37833">
    <content>از طرف دیگر سلطان مراد چهارم عثمانی، قصد گرفتن کنترل تبریز را داشت.</content>
  </text>
  <text id="37834">
    <content>وی به منظور ثبت دقیق وقایع جنگ، خود در جبهه‌ها شرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="37835">
    <content>او به دلیل بازی در مجموعه تلویزیونی «دو دوست» شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="37836">
    <content>چه اندازه دشوار بود که فوراً جلسه فوق‌العاده شورای‌عالی را تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="37837">
    <content>به یاد آر آیات خداوند را که با آن تعلیمت دادم.</content>
  </text>
  <text id="37838">
    <content>زندگی چیزی نیست که لب طاقچه عادت از یاد من و تو برود.</content>
  </text>
  <text id="37839">
    <content>بعد که فیلم «عروس» آقای افخمی را دیدم که همین طور شروع می‌شد، این سکانس را عوض کردم.</content>
  </text>
  <text id="37840">
    <content>ظرافت‌ها و ریزه‌کاری‌ها، احتیاج به چیزهای دیگر دارد.</content>
  </text>
  <text id="37841">
    <content>هجدهمین شماره ماهنامه دادرسی به زیور طبع آراسته شد.</content>
  </text>
  <text id="37842">
    <content>مراسم یکمین سالگرد قتل داریوش و پروانه فروهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="37843">
    <content>لیست مراکز کاریابی و مشاوره شغلی بابل به شرح جدول ذیل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37844">
    <content>چرخش آن از شرق به غرب است و آفتاب از مغرب طلوع و در مشرق غروب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37845">
    <content>او خواست صله شاعر را بپردازد، ولی اکنون شاعر زنده نیست.</content>
  </text>
  <text id="37846">
    <content>برای مطالعه بعضی درس‌ها به خلاصه و چکیده‌نویسی نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="37847">
    <content>جمعیتی بیش از سیصد و پنجاه میلیون نفر و وسعتی بالغ بر هفت میلیون کیلومترمربع.</content>
  </text>
  <text id="37848">
    <content>پیش‌غذای سنتی ایتالیایی شامل برش‌های سرد گوشت، زیتون، گوجه فرنگی، انواع پنیر و روغن زیتون است.</content>
  </text>
  <text id="37849">
    <content>روز رأی‌گیری، اول صبح، مرحوم آقای گلپایگانی و مرحوم آقای مرعشی، اولین کسانی بودند که رأی می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="37850">
    <content>مهم‌ترین دلیل ساخت آسمان‌خراش‌ها در غرب و اوج گرفتن روند بلندمرتبه‌سازی، ظهور مدرنیسم بود.</content>
  </text>
  <text id="37851">
    <content>وقتی به بیهودگی، پیش‌پاافتادگی یا ناسودمندی کاری یقین پیدا می‌کنم، رهایش می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="37852">
    <content>با تخلیه نیروهای مذکور در حقیقت عملیات طریق‌القدس به تمام هدف‌های ازپیش‌تعیین‌شده رسید.</content>
  </text>
  <text id="37853">
    <content>زمانی که مسئولیت تیپ یک بر عهده من محول شد، تیپ یک فاقد معاون بود.</content>
  </text>
  <text id="37854">
    <content>زیستگاه وشق، جنگل‌های کوهستانی با تراکم بالای بته و درختچه و علف است.</content>
  </text>
  <text id="37855">
    <content>یک دستگاه اتوبوس مسافربری ایرانی در ترکیه واژگون شد.</content>
  </text>
  <text id="37856">
    <content>به عنوان مثال واژه دموکراسی را در نظر بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="37857">
    <content>سقراط در آنجا به جرم منحرف کردن جوانان و کفر حاضر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37858">
    <content>در خصوص تاریخچه خط، دیدگاه‌های فراوانی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="37859">
    <content>این پرنده از جمله پرندگان آبزی بزرگ‌جثه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37860">
    <content>در آنجا روباه مکار او را به صاحب خیمه‌شب‌بازی می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="37861">
    <content>او فردی بسیار سخت‌کوش بود و از کارش لذت می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="37862">
    <content>مبلغ هزینه‌شده در خصوص توزیع پوشاک هفتصد و پنجاه میلیون ریال، مبلغ هزینه‌شده در خصوص توزیع لوازم‌التحریر سیصد و دوازده میلیون و پانصد هزار ریال.</content>
  </text>
  <text id="37863">
    <content>مازاد محصول گندم به شرکت تعاونی تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37864">
    <content>پس بهترین کمک به تسریع در ظهور و بهترین شکل انتظار، ترویج و اشاعه فساد است.</content>
  </text>
  <text id="37865">
    <content>او که شصت و هشت سال داشت، صورتش همچون کاغذهای روغنی پریده‌رنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="37866">
    <content>آسفالت با توجه به نحوه کاربرد و اختلاط، به سه دسته آسفالت گرم، آسفالت حفاظتی و آسفالت سرد تقسیم‌بندی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37867">
    <content>هر کدام از این اجزاء به صورت مجزا و جداگانه قابل کپی یا انتقال هستند.</content>
  </text>
  <text id="37868">
    <content>گورباچف به دنبال فردی کاملاً به دور از فریب‌کاری و دغل‌بازی بود.</content>
  </text>
  <text id="37869">
    <content>این شرکت توسط لئوناردو دی‌کاپریو، هنرپیشه و تهیه‌کننده سینمای آمریکا تأسیس شده است.</content>
  </text>
  <text id="37870">
    <content>از این پس، نقض تعهدات بین‌المللی لزوماً به معنای مخالفت یا عدم اجرای تعهدات بین‌المللی نیست.</content>
  </text>
  <text id="37871">
    <content>شاید هم فقط به خاطر ضعف بینایی‌ام و تاریکی قبرستان بود.</content>
  </text>
  <text id="37872">
    <content>آنتوان دو لا سل، نویسنده و طنزپرداز قرن چهاردهم میلادی، اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="37873">
    <content>او در خطوط نسخ، نستعلیق، ثلث، شکسته و ریحان مهارت داشته و شاگرد حکیم قدرت‌الله خان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37874">
    <content>من نیاز به بازگشت را همیشه در شعر حافظ حس می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="37875">
    <content>هم‌اکنون این صومعه در مالکیت کلیسای ارتدکس یونان و کلیسای ارتودکس شرقی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="37876">
    <content>لژیون آموزش‌دیده روم از تمام نقاط بحرانی، در طول مرزهایش دفاع می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="37877">
    <content>دومین کار بزرگ او، اعاده روح عزت به مسلمین بود.</content>
  </text>
  <text id="37878">
    <content>اسکار بنیتز به سمت مربی جدید تیم ملی فوتبال السالوادور انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="37879">
    <content>روغن‌ها همه به جز روغن نارگیل که مصرف نشود به مقدار بسیار کم و فقط جهت پخت‌وپز مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="37880">
    <content>دوره اساطیری از عهد کیومرث تا ظهور فریدون را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="37881">
    <content>می‌نویسند مطلع غزل اشاره به خلقت آدم و سجده فرشتگان در برابر او دارد.</content>
  </text>
  <text id="37882">
    <content>منظور وی از تقریب افق‌ها، نزدیک کردن افق سوژه با متن است.</content>
  </text>
  <text id="37883">
    <content>و داشتن تصور و تخیل و شهود هم مؤثر واقع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37884">
    <content>این معما اخیراً پیچیده‌تر نیز به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="37885">
    <content>نه فقط معارف شیعی، که ائمه معروف اهل سنت، یا بی‌واسطه یا باواسطه بهره‌مندان از فیض دانش آن‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="37886">
    <content>محصولات زیادی همچون کاغذ، بطری، قوطی‌های کنسرو، پلاستیک‌ها، فلزات و غیره بازیافت می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="37887">
    <content>از جمله صادرات این شهر ماشین‌آلات صنعتی و کشاورزی، کبریت، چرم، حوله، پارچه، آرد، خشکبار، غلات و حبوبات است.</content>
  </text>
  <text id="37888">
    <content>کربن مونوکسید، گازی نامرئی و بی‌بو است که از سوختن ناقص تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37889">
    <content>ساخت کوچک‌ترین دوربین دیجیتالی جهان: یک شرکت ژاپنی موفق به ساخت کوچک‌ترین دوربین دیجیتالی در جهان شد.</content>
  </text>
  <text id="37890">
    <content>در مخلوط‌های نوشیدنی، چاشنی معروفی برای مارتینی است.</content>
  </text>
  <text id="37891">
    <content>اساس این شکل حکومت در شکل کمیسیونی است.</content>
  </text>
  <text id="37892">
    <content>جان، دوست یک هنرپیشه اهل ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37893">
    <content>درنتیجه ایران به عنوان هجدهمین عضو پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="37894">
    <content>روزی که برگ در بغل شاخه‌های سبز پوشیده بود پیله باران آفتاب.</content>
  </text>
  <text id="37895">
    <content>پس از آزمایش‌های مربوطه مشخص شد که سکته مغزی بود.</content>
  </text>
  <text id="37896">
    <content>میان جلوی ما طوری رفتار می‌کنند که مثلاً دلشون خوشه.</content>
  </text>
  <text id="37897">
    <content>این فهرست جغرافی‌دانان نامی مسلمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37898">
    <content>مفهوم کلی اصل وارونگی کنترل به برنامه‌نویسی رویدادمحور نیز مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="37899">
    <content>سه فروند شناور صیادی، در بابلسر به آب انداخته شد.</content>
  </text>
  <text id="37900">
    <content>سراسیمه بود و باوحشت اطرافش را نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="37901">
    <content>این تصمیم، اعتراض بسیاری از نخبگان سیاسی را بر انگیخت.</content>
  </text>
  <text id="37902">
    <content>خصلت خلاف عرف و پیچیده تفکر هگلی بسیاری از ما را در شاگردی نگه‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="37903">
    <content>پیکر پاک دو تن از شهدای نیروی انتظامی، در جیرفت تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="37904">
    <content>شخصیت حقوقی شرکت تا آنجا از شخصیت شرکا جداست که ورشکستگی شرکت با ورشکستگی شرکا و بلعکس پیوستگی نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="37905">
    <content>این سمینار در هشتم سپتامبر برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37906">
    <content>با یک بچه کوچک، مثل همان بچه رفتار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="37907">
    <content>مهم‌ترین ترکیب سیر که خاصیت آنتی‌بیوتیکی دارد آلیسین است.</content>
  </text>
  <text id="37908">
    <content>اعتضادالسلطنه به صورت مادرزادی دچار معلولیت از ناحیه دو دست است.</content>
  </text>
  <text id="37909">
    <content>او در اروپا بهترین باغ وحش پرندگان را داشت.</content>
  </text>
  <text id="37910">
    <content>شیعیان پس از گفته شدن اذان مغرب تا نیمه‌شب شرعی می‌توانند نماز مغرب و نماز عشا بخوانند.</content>
  </text>
  <text id="37911">
    <content>در آن سو، در خانه ام‌کلثوم، نوری سینه شب را شکافته است.</content>
  </text>
  <text id="37912">
    <content>این پرچم در موزه المپیک، واقع در لوزان سوییس نگه‌داری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37913">
    <content>به تبریز هم مراجعه کردیم و نتیجه‌ای عایدمان نشد.</content>
  </text>
  <text id="37914">
    <content>توت سفید، ملین‌مزاج و آرام‌بخش اعصاب است و در بیماری‌های دستگاه تنفس اثرات شفابخشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="37915">
    <content>ذهن تأثیر بسیاری بر آنچه که با صحت، شرح و توضیح می‌دهیم دارد.</content>
  </text>
  <text id="37916">
    <content>طرح احداث کارخانه پنجاه هزار کیلوواتی برق جنوب شهر، از چندی قبل در بنگاه برق مطرح بود.</content>
  </text>
  <text id="37917">
    <content>در کنار کشف برکات کره خاک، بشر به کشف خود می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="37918">
    <content>مصالح به‌کاررفته در این بنا، سنگ، آجر، ملات گل و گچ است و تنها تزئینات کاروانسرا، آجرکاری است.</content>
  </text>
  <text id="37919">
    <content>سه گروه تاریخ ریاضی، تاریخ نجوم و تاریخ فیزیک و فناوری در این پژوهشکده فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="37920">
    <content>عکس، فلسفی را در کنار یک زن نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="37921">
    <content>من و چند نفر دیگر خدمت ایشان شرف‌یاب شدیم و مسئله را مطرح نمودیم.</content>
  </text>
  <text id="37922">
    <content>حاج سید اسماعیل، از فقها و مراجع بزرگ قرن اخیر ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="37923">
    <content>عباس حریری، کشتی‌گیر اهل ایران بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37924">
    <content>فاشیسم روحانیون نوعی تفکر است که از آمیختن و تلفیق مبانی فاشیسم و الهیات منتج می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="37925">
    <content>گورباچف هیچ تئاتری را تعطیل نکرد، اما غیرتمندانه از وجهه و زندگی خود پاسداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="37926">
    <content>در مجموعه انقلاب، تکلیف ما این است.</content>
  </text>
  <text id="37927">
    <content>سیستم تزریق مستقیم و کنترل الکترونیکی بیشترین کاهش آلودگی را تضمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37928">
    <content>شاه طهماسب صفوی در صدد برآمد تا اداره موقوفات سلطنتی را از دیگر موقوفات آستان قدس جدا نماید.</content>
  </text>
  <text id="37929">
    <content>نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی هرگونه پیش‌شرط سوریه برای ازسرگیری گفت‌وگوها را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="37930">
    <content>او خواننده دیسکو، رقصنده و هنرپیشه‌ای با استعداد است.</content>
  </text>
  <text id="37931">
    <content>اما با این‌همه، تأویل صحیح با هرمنوتیک که از غرب آمده، تفاوت زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="37932">
    <content>رد یا قبول پیشنهادات به عهده کمیسیون معاملات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37933">
    <content>انجمن پژوهش‌های جغرافیایی و منابع طبیعی پژوهشکده تعلیم و تربیت کرمان راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="37934">
    <content>چه کسی می‌تواند نقش تحکیم را در حوادث تلخ تیرماه سال هفتاد و هشت انکار کند؟</content>
  </text>
  <text id="37935">
    <content>البته تیم میزبان یعنی کلمبیا جایگاهش مشخص و تیم اول گروه اول تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="37936">
    <content>بعد اتاق‌های ما را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="37937">
    <content>قدرت‌طلبی مذموم هنگامی است که فرد انگیزه فساد و آشوب و ستم داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="37938">
    <content>فرادی گفت: «مرکز شارژ ماده منفجره چهل و شش سانتی‌متر/ پنجاه و دو اینچ، از پوسته بدنه هواپیمای بویینگ هفتصد و چهل و هفت فاصله داشت.»</content>
  </text>
  <text id="37939">
    <content>شورش، شهر را فراگرفت و جمعیت خشمگین در اطراف عزاداران جمع شدند.</content>
  </text>
  <text id="37940">
    <content>این کار تنها با تکوین مفهوم «من» فلسفه استعلایی، صورت گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="37941">
    <content>چیزی نگذشت که بیمار شد و هنگام درگذشت او نزدیک گشت.</content>
  </text>
  <text id="37942">
    <content>به وسیله تضمین‌های لازم، مشکلات پولی و گردش پول حل و فصل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37943">
    <content>اوگنی از بازیکنان باتجربه بلغارستان به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="37944">
    <content>این طرح سپس توسط مشاورین فرانسوی و اتریشی ارزیابی شد.</content>
  </text>
  <text id="37945">
    <content>ضمناً باشگاه فوق نیز به پرداخت مبلغ پانصد هزار ریال، جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="37946">
    <content>این مسابقات شانزده اردیبهشت‌ماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37947">
    <content>اینک او را با دستور مستقیم گورباچف، بازگردانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37948">
    <content>در مواقعی حتی نمی‌دانستم که چه می‌خرم و چه می‌فروشم.</content>
  </text>
  <text id="37949">
    <content>ام‌اس گلکسی یک کشتی است که طول آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37950">
    <content>توصیه می‌شود ماست با سوپ مخلوط نشود تا شیرخوار با طعم خود ماست آشنا شود.</content>
  </text>
  <text id="37951">
    <content>از گذاشتن گوشت قرمز و یا سفید در کباب‌پز و پختن و گذاشتن آن در ظرف نشسته خودداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="37952">
    <content>همین‌طور ممکن است رسمی و علنی و یا برعکس، ضمنی و تلویحی بیان شود.</content>
  </text>
  <text id="37953">
    <content>روزی امام حسین علیه‌السلام خشمگین از نزد معاویه خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="37954">
    <content>لذا خدمت نظام‌وظیفه به عنوان آیین اساسی شهروندی به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="37955">
    <content>قرقیزستان و مبارزه با خریدوفروش فلزات رنگی: رئیس‌جمهوری قرقیزستان خواستار تشدید مبارزه با خریدوفروش غیرمجاز فلزات رنگی در کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="37956">
    <content>رئیس مجلس هفتم، دکتر غلامعلی حداد عادل و نائب‌رئیسان آن، مهندس محمدرضا باهنر و محمدحسن ابوترابی فرد بودند.</content>
  </text>
  <text id="37957">
    <content>با فوت آیت‌الله خمینی، وضعیت یهودیان ایرانی بهبود یافت.</content>
  </text>
  <text id="37958">
    <content>وی پسر دهم فتحعلی شاه و برادر تنی عباس میرزا نایب‌السلطنه بود.</content>
  </text>
  <text id="37959">
    <content>به نظر نمی‌رسد سموم جدید مقاومت موش‌ها را متوقف کند.</content>
  </text>
  <text id="37960">
    <content>خشکبار آلوده به پارافین را در آلمان نمی‌خرند.</content>
  </text>
  <text id="37961">
    <content>خلبان هواپیما موفق شد به وسیله چتر جان خود را نجات دهد.</content>
  </text>
  <text id="37962">
    <content>لایب‌نیتس می‌گوید ما یک شناخت‌های پیشین و یک شناخت‌های پسین داریم.</content>
  </text>
  <text id="37963">
    <content>گردو، گیلاس، بادام، انگور و سیب مهم‌ترین محصولات روستای بزرگ قولنجی هستند.</content>
  </text>
  <text id="37964">
    <content>یک چنین تداخل مهمی از خطوط ارتباطی مایکروویو زمینی ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37965">
    <content>پلیس روسیه به طرح ترور ولادیمیر پوتین، کفیل رئیس‌جمهوری روسیه، پی برد.</content>
  </text>
  <text id="37966">
    <content>پوسیدگی، در نتیجه وجود پلاک میکروبی ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37967">
    <content>در آن‌جا ایتالیا در ضربات پنالتی مغلوب تیم ملی فوتبال برزیل شد.</content>
  </text>
  <text id="37968">
    <content>من غصه‌دار می‌شوم وقتی می‌شنوم کسی به رادیو گوش نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="37969">
    <content>در تاریخ موسیقی کدام ساختار از ترکیب صداها، موسیقی نامیده می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="37970">
    <content>جدیدترین کتاب احسان یغمایی «شوش، کاوش‌های باستان‌شناسی در شهر پانزدهم» نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="37971">
    <content>اما طب سوزنی بدون داشتن عوارض جانبی، موجب تسکین بیماری‌ها خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37972">
    <content>راننده کامیون دستگیر و به همراه مواد مکشوفه، تحویل مقامات ذی‌صلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="37973">
    <content>خرازی همچنین خواستار تسریع در روشن شدن مسئله رژیم حقوقی خزر شد.</content>
  </text>
  <text id="37974">
    <content>ریچارد نیکسون تنها رئیس‌جمهور مستعفی، رتبه بیست و پنج را دارد.</content>
  </text>
  <text id="37975">
    <content>در این مراسم دکتر محسن رضایی، دبیر مجمع تشخیص مصلحت سخنرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="37976">
    <content>کناره‌های پتوها تا پایین تخت‌خواب آویزان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="37977">
    <content>نیمی از صندوق‌های رأی در حوزه شمیرانات بازشماری شد.</content>
  </text>
  <text id="37978">
    <content>اولین تجربه تلخ زندگی‌اش، درست ده سال پس از شروع سلطنتش به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="37979">
    <content>بخش عمده آهنگ‌سازی و تنظیم مجموعه آن بر عهده تی تی روبن است.</content>
  </text>
  <text id="37980">
    <content>رجال شیخ طوسی نزد دانشمندان شیعه، دارای اعتبار ویژه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="37981">
    <content>صنایع دستی معروف این شهر شامل قالی‌بافی، قالیچه و گلیم و جاجیم‌بافی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37982">
    <content>لیکن رفتار و گفتار مهمان، صاحب‌خانه را می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="37983">
    <content>اف‌ام، ایستگاه‌های رادیویی سفارشی ایجاد و پخش کنند.</content>
  </text>
  <text id="37984">
    <content>انقلاب و حکومت ما، مثل انقلاب‌ها و حکومت‌های دیگر نیست.</content>
  </text>
  <text id="37985">
    <content>رهبر ارکستر سمفونیک ونکوور کیفیت صدای سازهای مختلف در این اجراء را فوق‌العاده توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="37986">
    <content>به دو دلیل، منشأ این شهاب‌سنگ‌ها را مریخی می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="37987">
    <content>وی به تعداد قاچاقچیان دستگیرشده اشاره‌ای نکرد.</content>
  </text>
  <text id="37988">
    <content>جمشیدی، از آرزو می‌خواهد که سوار شود.</content>
  </text>
  <text id="37989">
    <content>آن قدر تئاتر لذت‌بخش است که اگر پول ناچیزی هم بدهند مانعی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="37990">
    <content>جنگ! بزرگ‌ترین جنگ، جنگ در خویش، جهاد اکبر! فاتح عظیم‌ترین نبرد تاریخ، اکنون مغلوب، ضعیف، ترسیده، آشفته و بیچاره! جنگ، جنگ میان خدا و اسماعیل، در ابراهیم.</content>
  </text>
  <text id="37991">
    <content>به دنبال آن، کناره‌گیری گورباچف از دبیرکلی حزب مطرح شد، بعد پیشنهاد انحلال حزب کمونیست.</content>
  </text>
  <text id="37992">
    <content>طبیب ابتدا رودابه را با خوراندن شراب قوی بیهوش کرد.</content>
  </text>
  <text id="37993">
    <content>نمایش تاجر ونیزی شکسپیر نیز دید مشابهی درمورد یهودیان دارد.</content>
  </text>
  <text id="37994">
    <content>خود شهر چون نمونه‌ای به مقیاس کوچک اصفهان نقشه‌ریزی شد.</content>
  </text>
  <text id="37995">
    <content>خواهر او ایرن کوری و همسر او، فردریک ژولیو کوری بودند.</content>
  </text>
  <text id="37996">
    <content>از این کارگردان هم‌اکنون «رند خلوت‌نشین» در تالار وحدت روی صحنه است.</content>
  </text>
  <text id="37997">
    <content>طعم و مزه را می‌توان با عطر و طعم مرکبات یا طعم غذای تند، در دهان توصیف نمود.</content>
  </text>
  <text id="37998">
    <content>نیمروزها که لایه‌ای سیاه‌رنگ چهره‌ات را پوشانده است، دوستت دارم.</content>
  </text>
  <text id="37999">
    <content>وی مدیر مرکز اسلامی هامبورگ و رئیس آکادمی اسلامی آلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="38000">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای دستگاه بلوری مکعبی بی‌رنگ است.</content>
  </text>
</textCollection>