<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="7601">
    <content>در چهارچوب انقلاب سفید و منشور نوزده ماده آن، چهره ایران تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="7602">
    <content>آیین‌نامه جدید صدور مجوز ورود موقت کالا، از سوی معاون اقتصادی و امور بین‌الملل وزارت صنایع صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="7603">
    <content>پیداست که سخن گفتن از این بدیهیات چقدر ضروری بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7604">
    <content>منازل این اقوام، احتمالاً معماری خاصی نداشته و به شیوه چادرنشینی زندگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7605">
    <content>شاهدخت ویلن می‌خواهد جلوی جنگ را بگیرد اما درون دریای ناسازگاری می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="7606">
    <content>رحلت پیامبر اکرم، به روز دوشنبه بیست و هشت ماه صفر سال یازده هجری اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="7607">
    <content>جنبین وسط تالار، گنبد بزرگ، اتاق‌های بزرگ طولانی است که موزه اسباب و اسلحه‌های قدیم است.</content>
  </text>
  <text id="7608">
    <content>به نظر او، تا ضمیر ناخودآگاه دستخوش تغییر نشود، هرگونه تغییر در روبناهای دیگر، به فرجام نخواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="7609">
    <content>مصرف بعضی مواد غذایی همچون گوشت، غذاهای چرب حاوی چربی حیوانی و مارگارین، سبب تسریع در ایجاد تومورهای سینه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7610">
    <content>هاشم خان، همسرش پروین خانم، خواهر تاج‌الدوله را هم به همراه خود به سفارت برد.</content>
  </text>
  <text id="7611">
    <content>تماس با سرب در کودکان می‌تواند منجر به اختلال تمرکز و پرخاشگری شود.</content>
  </text>
  <text id="7612">
    <content>علاوه بر این، دو عضو هیئت علمی، و دو راننده اتوبوس نیز کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="7613">
    <content>وقتی که اوضاع کمی بیخ پیدا می‌کند، او شروع به گریه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7614">
    <content>پروتون مالزی شش تا ده هزار خودروی خود را جمع‌آوری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7615">
    <content>کوشش باید با امید بهره‌وری همراه گردد تا به بار بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="7616">
    <content>زن، دوباره شروع به خوردن سیر کرد و کمی ناراحتی ذهنی او بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="7617">
    <content>مظفر، خودش را شاعر و مخترع بزرگی می‌داند که از نظر اختراعات با کشور ژاپن رقابت دارد.</content>
  </text>
  <text id="7618">
    <content>مسابقات فوتبال گل کوچک، با حضور بیست تیم در دبیرستان ایرانشهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="7619">
    <content>دهستان سبزدشت، نام دهستانی در بخش مرکزی شهرستان کبودرآهنگ، استان همدان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="7620">
    <content>تزریق انسولین در مبتلایان به دیابت، موجب جمع شدن چربی در بدن و افزایش وزن است.</content>
  </text>
  <text id="7621">
    <content>اما بروز تغییر و تحول در نظم اقتصادی جهان چیزی مسلم و ازپیش‌تعیین‌شده نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="7622">
    <content>این پیوند به صورت درختی سلسله‌مراتبی، از پوشه‌ها و فیلدهای اطلاعاتی رقم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="7623">
    <content>سوره مبارکه طه: باز در آغاز این سوره با حروف مقطعه برخورد می‌کنیم که حس کنجکاوی آدم را برمی‌انگیزد.</content>
  </text>
  <text id="7624">
    <content>داریوش پیرنیاکان، سخنگوی خانه موسیقی، نسبت به ثبت ساز تار در فهرست میراث معنوی کشور آذربایجان در یونسکو، اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="7625">
    <content>ولیعهد عربستان دیروز، طی سخنانی از مقاومت لبنانی‌ها در برابر اشغال رژیم صهیونیستی تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="7626">
    <content>این پرنده مابین ماه‌های مه و ژوئیه جفت‌یابی می‌کند، و موسم جفت‌گیری و تخم‌گذاری آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7627">
    <content>با آن که یقیناً از ایشان توقعات گوناگون بود و وسوسه‌هایی بود.</content>
  </text>
  <text id="7628">
    <content>بعد از کشته شدن واعظ قزوینی، بهار کمتر در انظار ظاهر می‌شد و در جلسه خلع قاجاریه شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="7629">
    <content>نخجوان یکی از شهرهای جمهوری آذربایجان است که از توابع جمهوری خودمختار نخجوان است.</content>
  </text>
  <text id="7630">
    <content>این چاره هرچه باشد، از گفت‌وگو حاصل خواهد شد و در گفت‌وگو صیقل خواهد خورد و با گفت‌وگو تبیین و تشریح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7631">
    <content>آن‌گاه بیماری‌های تیفوس و تیفوئید هم در تبریز گسترش یافت و کشته‌های بسیاری به جای گذارد.</content>
  </text>
  <text id="7632">
    <content>در این دوره، پیچیده‌ترین و ظریف‌ترین نقشه‌ها بافته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7633">
    <content>تقسیم‌بندی جناح‌ها به چپ و راست و مدرن و سنتی و غیره حرف است، این‌ها حقایق نیست.</content>
  </text>
  <text id="7634">
    <content>جای شگفتی نبود که همه آن‌ها را به شکلی یکسان، کودن و کندذهن یافتم.</content>
  </text>
  <text id="7635">
    <content>وی موتور انفجاری این خودرو را بر روی میز آشپزخانه ساخت.</content>
  </text>
  <text id="7636">
    <content>درمورد نافع مدنی گفته‌اند: او بسیار خوش‌چهره بود و پوست بدنش سبزه بود و چهره‌اش خندان و نیکواخلاق و پارسا بود.</content>
  </text>
  <text id="7637">
    <content>در این بازی، آیدین کبیر بازیکن خوب تیم امید، از ناحیه زانو دچار آسیب‌دیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="7638">
    <content>ضرب‌الأجل تعیین‌شده زمان این مذاکرات، روز سی‌ام ژوئن تعیین شده بود که سه بار به ترتیب تا سوم، دهم و سیزدهم ژوئیه تمدید گردید.</content>
  </text>
  <text id="7639">
    <content>خود او هر گونه حضور و ارتباط با وزارت اطلاعات را تکذیب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7640">
    <content>البته این همان بچه‌ای است که در اپیزود قبلی متولد شده.</content>
  </text>
  <text id="7641">
    <content>اصلاحات جزئی، ناشی از انرژی بستگی هسته، اختلاف اندک جرم پروتون و نوترون و تعداد الکترون‌های آن است.</content>
  </text>
  <text id="7642">
    <content>مناطق عمده گلیم‌بافی در استان خراسان، شهرستان‌های مشهد، قوچان و شیروان است.</content>
  </text>
  <text id="7643">
    <content>همین‌طور در مواردی چون سود مرکب، واپاشی رادیواکتیو، قانون سرمایش نیوتن و رشد جمعیت کاربرد فراوانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="7644">
    <content>شب عرفه، از شب‌های مهم برای شیعیان و مسلمانان است.</content>
  </text>
  <text id="7645">
    <content>مدتی بعد، با کلارا ویک که دختر استادش بود، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="7646">
    <content>به اتاق‌های امپراطور که در نزدیکی استاسیون است، رفتم.</content>
  </text>
  <text id="7647">
    <content>نمایشگاه معرق و سفال، اثر خانم‌ها نجمی و قدیری تا سه دی‌ماه در نگارخانه فرهنگ‌سرای اندیشه برپاست.</content>
  </text>
  <text id="7648">
    <content>اولاً حفره ایجادشده خلأ نبوده، بلکه به طور قطع حاوی بخارات محیط مایع یا معرف‌های فرار حل‌شده در محیط است.</content>
  </text>
  <text id="7649">
    <content>دانش‌پژوه، پس از دست‌یابی به قوه استنباط و فقاهت، از اساتید و مراجع معتمد، گواهی اجتهاد دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7650">
    <content>پیکر مرحوم عبدالحسین ساوه، مشاور سازمان صنایع دفاع، در مراسمی در تهران تشییع و در بهشت‌زهرا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="7651">
    <content>تا زمانی که آن کارگزار چنان که سلطان امر می‌کند اطاعت ننماید، سلطان بر نقطه‌ضعف او انگشت می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="7652">
    <content>افزایش کلسیم سبب آزاد شدن عامل شل‌کننده مشتق از اندوتلیوم می‌شود که در حقیقت همان نیتریک اکساید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7653">
    <content>طی دوره استعماری، سبک باروک اسپانیا با سنت قدیمی اینکا درآمیخت تا هنر دورگه را ایجاد نماید.</content>
  </text>
  <text id="7654">
    <content>خمینی دستگیر شد و به دنبال آن قیام خونین پانزده خرداد رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="7655">
    <content>شیخ کمال‌الدین در همان روستا یک مرکز دینی شامل مسجد، خانقاه و مدرسه علوم دینی احداث کرد.</content>
  </text>
  <text id="7656">
    <content>جلسه بعدازظهر دیروز مجلس ساعت شانزده و سی و پنج دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت صبح امروز، «دوشنبه» موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="7657">
    <content>اگر چنین چیزی روی دهد، از الجزیره به جز اسم چیزی باقی نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="7658">
    <content>کلنگ احداث فاز دوم پارک جنگلی باغمیشه تبریز به وسعت هفتاد هکتار، طی مراسمی توسط استاندار آذربایجان شرقی به زمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="7659">
    <content>سبکش در نگارش فشرده و موجز بود و این از جذابیت نوشته‌هایش می‌کاست.</content>
  </text>
  <text id="7660">
    <content>در نتیجه مخابرات هم به طلب خود نمی‌رسد و مجبور به قطع تلفن می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="7661">
    <content>اراک تا قبل از یک هزار و سیصد و هفده شمسی، عراق نام داشت، و توسط یوسف خان سپهدار گرجی بنا شد.</content>
  </text>
  <text id="7662">
    <content>هنوز علت حادثه مشخص نیست، همچنین هنوز علت این‌که چطور آتش با سرعت و شدت تمام اتوبوس را دربرگرفته معلوم نیست.</content>
  </text>
  <text id="7663">
    <content>با حدقه‌های باز به سقف سیاه، به سوی آسمان تیره و تاریک چشم می‌دوختیم.</content>
  </text>
  <text id="7664">
    <content>بزرگ‌ترین نمایشگاه خودرو در آلمان در سال دو هزار در شهر لایپزیک گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="7665">
    <content>در نهایت دولت اسرائیل، مسئولیت اقدامات تلافی‌جویانه علیه جمعیت غیرنظامی دشمن را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7666">
    <content>ساعات مراجعه صبح‌ها از نه تا سیزده و بعدازظهرها از چهارده تا هجده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7667">
    <content>آن‌ها نیز رنگ‌ها، شکل‌ها و روابط فضایی، از جمله طرح‌های سه‌بعدی را می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="7668">
    <content>نهران، روستایی از توابع بخش طارم سفلای شهرستان قزوین در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="7669">
    <content>مارادونا هفته گذشته بنا به دعوت ساعی معمر قذافی، رئیس فدراسیون فوتبال لیبی، وارد این کشور شده است.</content>
  </text>
  <text id="7670">
    <content>از انواع موسیقی ترکی می‌توان از موسیقی آذربایجانی، ترکمنی، اویغوری، موسیقی ترکی خراسانی، ترکیه‌ای و قشقایی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="7671">
    <content>بسیاری اوقات تخمین تابع خطا، مفیدتر از ایجاد یک فرم کلی برای آن است.</content>
  </text>
  <text id="7672">
    <content>بوس سعی داشت به شوروی برود ولی پس از سقوط هواپیما، وی در تایوان درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="7673">
    <content>وی در اردیبهشت یک هزار و سیصد و پنجاه و نه وفات یافت.</content>
  </text>
  <text id="7674">
    <content>فرش دستباف، چهارصد و بیست و دو برابر فرش ماشینی اشتغال ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7675">
    <content>بدیهی است در یادگیری وظایف خیلی پیچیده، روش آموزش جزء روش اثربخشی خواهد بود؛ چون درک آن به صورت یک روش کل ممکن نیست.</content>
  </text>
  <text id="7676">
    <content>گویی سالوس و ریای اجتناب‌ناپذیر این پیام با سخت‌گیری سادیستی و کیفری آن ملازم باشد.</content>
  </text>
  <text id="7677">
    <content>قسمت اصلی دی‌اکسید ازت موجود در هوا در اثر اکسیداسیون فتوشیمیایی اکسید نیتریک به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="7678">
    <content>مسئولین باغ‌وحش بلگراد پس از تولد این جوجه‌عقاب سفیدرنگ، با باغ‌وحش‌های مختلف جهان تماس گرفتند تا از نحوه نگه‌داری این جوجه‌عقاب آگاه شوند، اما به نتیجه نرسیدند.</content>
  </text>
  <text id="7679">
    <content>مثلاً توجه کنید که کلروفیل تا حدی همه امواج را از چهارصد تا هفتصد میلی‌کرون منعکس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7680">
    <content>وقتی که آب دریاچه کم کم پائین می‌رفته مردم شروع به کشت جو و گندم می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="7681">
    <content>پنجاه فقره سرقت لوازم یدکی خودرو: دو سارق که به اتهام سرقت از داخل خودروها بازداشت شده بودند، در بازجویی به پنجاه فقره سرقت لوازم یدکی خودروها اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="7682">
    <content>تنها چیزی که گاهی به چشمش می‌خورد، نور یک مغازه سیگارفروشی یا یک پیشخوان غذاخوری شبانه‌روزی بود.</content>
  </text>
  <text id="7683">
    <content>از هشت کشتی، شش تا از کشتی‌ها با کامیابی به یمن رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="7684">
    <content>این لهجه با تفاوت‌های ناچیزی در ولایت‌های اطراف کابل نیز مرسوم است.</content>
  </text>
  <text id="7685">
    <content>داخل ریزوم خوراکی جدوار سفید و عطر آن شبیه انبه است؛ اما طعم آن بیشتر شبیه به زنجبیل و تندتر از آن است.</content>
  </text>
  <text id="7686">
    <content>برای محاسبه عدم شباهت از ماتریس ابهام، روش بازشناسی واج‌ها استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7687">
    <content>من اطمینان دارم که به واسطه سوءتفاهم، حقایق مربوط به این موضوع به طور صحیح به جناب‌عالی گزارش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="7688">
    <content>در مقیاس تجاری روغن گردو به‌سختی پیدا می‌شود و اغلب تقاضای آن کم است.</content>
  </text>
  <text id="7689">
    <content>اجرای «قصه صبح جمعه» و «تهران در شب سه‌شنبه‌ها» را که از ساعت دوازده و نیم شب اجرا می‌شود، بر عهده دارم و یک برنامه به نام «جنگ صبحگاهی».</content>
  </text>
  <text id="7690">
    <content>اولین دانشجوی دکترای اصلاح نباتات کشور، با گرایش ژنتیک مولکولی و مهندسی ژنتیک از دانشکده کشاورزی دانشگاه تهران فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="7691">
    <content>مثلاً در سری قبل داستان یک شهر، موبایل یکی از بچه‌ها می‌افتد در دست‌شویی.</content>
  </text>
  <text id="7692">
    <content>ابن‌اثیر، بنای اصفهان را به قبل از هجوم اسکندر مقدونی به ایران؛ یعنی عهد پیشدادیان نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7693">
    <content>یکی می‌نشیند و پنهان از چشم مارمولک‌ها، چشم‌هایش را دفن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7694">
    <content>یک بار قصه‌ای را به فیلم‌نامه تبدیل کردم و با اشکال خاصی مواجه نشدم.</content>
  </text>
  <text id="7695">
    <content>آثار وی زمینه‌های متنوعی از جمله پزشکی، دین، علم و علوم خفیه را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7696">
    <content>در بخش طراحی و گرافیک، فرشید شفیعی، کوروش پارسانژاد و فرزاد ادیبی به عنوان نفرات برگزیده شناخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="7697">
    <content>بین هوش کلامی دانش‌آموزان نه الی یازده ساله چپ‌دست و راست‌دست تفاوت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7698">
    <content>جامعه شوروی را آن چنان که واقعاً تکوین یافته بود، مشاهده کردم.</content>
  </text>
  <text id="7699">
    <content>کالسکه زیاد در شهر عبور می‌کند، اما نه به قدر پاریس و برلن و لندن.</content>
  </text>
  <text id="7700">
    <content>ریاست این کمیسیون را مارشال عبدالحکیم عامر، معاون رئیس‌جمهوری متحده عربی، به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="7701">
    <content>حتی اگر سعی کند که جلوی خودش را بگیرد و نشکند، خواهد شکست.</content>
  </text>
  <text id="7702">
    <content>همچنین بهت‌زدگی، وحشت و ترس، گریه، خشم و فریاد، بی‌هوشی و حالت اسهال، تهوع و یا استفراغ از جمله تظاهرات همگانی است.</content>
  </text>
  <text id="7703">
    <content>آناتومی دیواره رگ‌ها: سیستم رگی در هر بافت جداگانه بدن، دارای مشخصات مخصوص به خود است.</content>
  </text>
  <text id="7704">
    <content>سوت آخر را کشید با امپراطور و سایرین وداع مجدد کرده به راه افتادیم.</content>
  </text>
  <text id="7705">
    <content>شیرهای کشویی: دهانه شیرهای کشویی توسط پیستون کشویی، پیستون سطح کشویی و یا صفحه کف گرد به همدیگر مرتبط و یا از همدیگر قطع می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="7706">
    <content>تو اخبار ممکنه این‌طوری برنامه نشون بدن، اما این طور پخش کردن یعنی بی‌احترامی به تولیدکننده.</content>
  </text>
  <text id="7707">
    <content>خیلی زود مدارک لیسانس و فوق لیسانس و نیز گواهی‌نامه تدریس خود را از دانشگاه منچستر بریتانیا کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="7708">
    <content>اندک زمانی پس از انتشار کتاب، هالیوود فیلم پاپیون را بر مبنای این اثر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="7709">
    <content>باقی از سیستم گرا بود که خوب تفنگی است و حالا تفنگ افواج فرانسه، گرا است.</content>
  </text>
  <text id="7710">
    <content>نجات پیرمرد؛ از جمله کسانی که پدرم در نجف با آن‌ها بود، شهید نواب صفوی بود.</content>
  </text>
  <text id="7711">
    <content>مفاهیمی را در نظر می‌گیریم که دیگران لزوماً توجهی به آن‌ها ندارند؛ مثل جغرافیا، فیزیک و زمان.</content>
  </text>
  <text id="7712">
    <content>پرداختن به این مقوله خیلی خوب و جذاب است، ولی خیلی هم حساس است.</content>
  </text>
  <text id="7713">
    <content>اما هرگز روح و جسم را به گوشه خلوت و عافیت‌پرور خانه و کنج مسجد نسپرد و به ذکر دعای بی‌برکت برای شتاب در ظهور حضرت نپرداخت.</content>
  </text>
  <text id="7714">
    <content>مادربزرگم، الیزابت، مجبور بود سه بچه را بزرگ کند، هیچ کس در خانواده به مادرم کمک نمی‌کرد، مگر آن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="7715">
    <content>اورتون راموس دا سیلوا، هافبک مهاجم اهل برزیل است که در شهر سائوپائولو و در تاریخ، به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="7716">
    <content>طبق ماده مربوط به پول‌های کمیاب، صندوق، قدرت داشت ارزهای کمیاب را بر حسب احتیاج کشورهای کسری‌دار تسهیم کند.</content>
  </text>
  <text id="7717">
    <content>این مرکز هم‌اینک دارای مرکز اورژانس شبانه‌روزی، واحد انتقال خون، واحد دیالیز، اتاق عمل و سی تخت است.</content>
  </text>
  <text id="7718">
    <content>قیمت این‌گونه پمپ‌ها، نسبتاً گران بوده لذا برای عمق‌های بیش از سی متر اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="7719">
    <content>خمینی توجه خاصی به این شاگرد خود داشتند.</content>
  </text>
  <text id="7720">
    <content>این دلفین با سرعت به نسبت کندی شنا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7721">
    <content>در خصوص تبصره یک ماده سی و دو و ذکر جرائم منافی عفت باید گفت: «جرائم منافی عفت، علیه اخلاق و عفت عمومی جامعه بوده و موجب لکه‌دار شدن یا جریحه‌دار شدن آن می‌شود.»</content>
  </text>
  <text id="7722">
    <content>در مقابل وسوسه‌های دشمن، هوشیار؛ در مقابل مؤمنین، خاکسار؛ در مقابل دستور خدا، مطیع محض و عبد به معنای واقعی؛ در مقابل مصالح مسلمانان، بی‌تاب برای اقدام و انجام.</content>
  </text>
  <text id="7723">
    <content>میزان انرژی الکتریکی اضافی مورد نیاز، شار گاز عبوری را معلوم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7724">
    <content>نرخ بهره بانک‌ها در ترکیه هم‌اکنون به پنجاه و سه درصد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="7725">
    <content>از سال نود تا نود و سه، سغد و بخارا و سمرقند و خوارزم به دست مسلمانان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="7726">
    <content>به عقیده میخائیل گورباچف، آخرین رئیس‌جمهوری اتحاد شوروی سابق، پاپ رهبر کاتولیک‌های جهان، مهم‌ترین سوسیالیست جهان است.</content>
  </text>
  <text id="7727">
    <content>سیاه و سفید، زشت و زیبا، مستضعف و مستکبر نشناسد اگر قانون، حقوقی از تو طلب می‌کند دیون خود را نیز بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="7728">
    <content>هیتلر می‌دانست که موافقت توده‌های مردم مسئله‌ای اساسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="7729">
    <content>و جبار کوچکی‌نژاد وعده پیگیری اجحاف حق مردم رشت در منطقه آزاد تا ایجاد تغییر و رسیدن به نتیجه مناسب را داد.</content>
  </text>
  <text id="7730">
    <content>چون وقتی کار را شروع کردیم، فیلم‌نامه در مرحله بازنویسی بود.</content>
  </text>
  <text id="7731">
    <content>با کمی دقت متوجه می‌شویم این رابطه یک رابطه هم‌ارزی روی مجموعه اعداد صحیح است.</content>
  </text>
  <text id="7732">
    <content>این شرکت، کلاس‌های آماده‌سازی آزمون کالج را به صورت آنلاین ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7733">
    <content>غلامحسین بهمن‌یار، هنرمند قدیمی و پیش‌کسوت رادیو، تلویزیون، تئاتر و سینما به علت بیماری آلزایمر در سن هفتاد و سه سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="7734">
    <content>برخی افراد با مصرف این دارو دچار خواب‌آلودگی و افت سطح هوشیاری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7735">
    <content>دهخدا ده سال در کلاس‌های درس این عالم بزرگوار و شیخ‌های نجم‌آبادی شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="7736">
    <content>مدیریت بنگاه نیز با این تعهد و پایبندی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7737">
    <content>چون هگل حتی لایب‌نیتس را نیز آن‌چنان که باید و شاید استادانه ارزیابی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="7738">
    <content>مقبره شیخ صفی‌الدین اردبیلی در عهد صفوی مکانی مقدس به شمار می‌رفت و حکم بست و پناهگاه داشت.</content>
  </text>
  <text id="7739">
    <content>با این حال، حکومت جمهوری ترکیه، رژیمی متمرکز، استبدادی و تک‌حزبی بود و تشکیلات اجتماعی-مدنی را تحمل نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7740">
    <content>به پدرم گفتم باز هم این لحظه از شما می‌خواهم کنارم مثل دفعه‌های پیش صمیمی بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="7741">
    <content>مراسم تشییع پیکر مرحوم گلشیری امروز از مقابل بیمارستان ایران‌مهر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7742">
    <content>معاون وزیر امور خارجه، همچنین دیروز با فاروق الشرع، وزیر امور خارجه سوریه نیز دیدار و گفتگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="7743">
    <content>سیم‌جوش‌های جوشکاری گاز، سیم‌های فولادی لخت هستند و روپوشی ندارند که بر خواص قابلیت استفاده جوش تأثیر بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="7744">
    <content>بحمدالله حوزه را رو به پیش و متفاوت با سال‌های قبل می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="7745">
    <content>از همین توصیه معاویه درباره اشخاص، دنیاخواهی و ملاک و میزان دنیوی او آشکار است.</content>
  </text>
  <text id="7746">
    <content>بعضی کودکان، به هنگام شنیدن دشنام گوش‌های خود را می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7747">
    <content>سپس مردم از همان جا تصمیم به قیام علیه رژیم شاه می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7748">
    <content>توکیو شیمبون افزود که خاتمی در جریان سفرش به توکیو با نخست‌وزیر ژاپن درمورد طرح گفت‌وگوی تمدن‌ها تبادل نظر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="7749">
    <content>بایستی شکرگزار و قدرشناس این نعمات باشیم و همچنان به تکلیف حساس و دقیق و ظریف خود عمل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7750">
    <content>ظاهراً پولانسکی قصد دارد پس از قریب به سه دهه دوری از کشور زادگاهش، دوباره به لهستان بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="7751">
    <content>هر عاملی که موجب پرشدن و گرفتگی آن‌ها توسط موکوس یا چرک شود، سینوزیت ایجاد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="7752">
    <content>کتاب‌هایی به قلم وی تألیف و ترجمه یا به همت وی تصحیح و منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="7753">
    <content>قرار است ماکائو در بیست دسامبر مصادف با بیست و نه آذر، به چین واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="7754">
    <content>خنده‌های دیوانه‌وار، زار زدن‌ها، جیغ و داد و هرزگی‌های وحشیانه آن‌ها را در آن هوای بویناک و متعفن، پژواک خاصی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7755">
    <content>معلوم شد که او اعترافش را به خاطر اهداف عرفی و سنتی، حفظ کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="7756">
    <content>امروز، روزی نیست که ما سرمایه‌ها را در گوشه‌ای حبس کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7757">
    <content>شرکت آمفی که در سال یک هزار و نهصد و نود و پنج تأسیس شد، در هوپ، در قلب آرکانزاس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="7758">
    <content>به‌تصریح خود مورخان فلسفه و علم می‌گویند علوم تجربی از جهان اسلام وارد قرن شد.</content>
  </text>
  <text id="7759">
    <content>لذا تأکید می‌نماید مصرف‌کنندگان عزیز قبل از خرید از هر نوع سوسیس و کالباس به موارد ذیل توجه کافی مبذول فرمایند.</content>
  </text>
  <text id="7760">
    <content>شبکه‌ها با شاخص همگرایی بسیار که نشان‌دهنده توافق منبعث از ترجمه و تفهیم است، مشخص می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7761">
    <content>محمدحسین ضیایی، سرمربی جوان تراکتورسازی، به سه تعویض کارساز دست زد و با آوردن علی زارعی، احمد فیض کریم‌لو و اسدالله توکلی بر قدرت خط حمله تراکتور افزود.</content>
  </text>
  <text id="7762">
    <content>به هر حال، به لحاظ اندیشه فلسفی، فیلسوف با هر نگرشی که باشد، به آینده نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="7763">
    <content>در مورد این تئاتر هیچ آگهی یا پوستری در شهر به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="7764">
    <content>شیخ جاسم آل‌ثانی، وزیر خارجه قطر، دیروز، سه‌شنبه، با شیخ خلیفه بن‌زاید آل نهیان، ولیعهد ابوظبی و جانشین فرمانده نیروهای مسلح امارات، در ابوظبی دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="7765">
    <content>ادویه گرم پاکستانی‌ها تند است ولی تلخ نیست و بوی تندی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="7766">
    <content>ینیچری‌ها دیگر مانند زمان سلیمان قانونی، تابع نظم و انضباط نبودند بلکه در طی سال‌های انحطاط سلاطین عثمانی، ینیچری‌ها هر روز گستاخ‌تر و بی‌نظم‌تر شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="7767">
    <content>این تأسیسات ممکن است طبیعی یا مصنوعی یا ترکیبی از این دو باشد.</content>
  </text>
  <text id="7768">
    <content>سپس بادقت از روی صورت بکنید، آن‌گاه صورت را پاک کنید و سپس تقویت‌کننده به آن بزنید.</content>
  </text>
  <text id="7769">
    <content>می توانیم عملگرها را به صورت بازگشتی روی انواع داده تعریف کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7770">
    <content>دکتر دوبل اظهار داشت: «نوع پیشرفته این دوربین در سال جاری به خارج از آمریکا فروخته خواهد شد.»</content>
  </text>
  <text id="7771">
    <content>خفاش‌ها همچنین در گرده‌افشانی گیاهان شرکت می‌کنند و باعث پخش و انتشار بذرها می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7772">
    <content>بعضی از منابع فارسی آن را غوغا و تلاش و طوفان و طغیان ترجمه کرده‌اند که رسانا و زیبا نیست.</content>
  </text>
  <text id="7773">
    <content>بدین ترتیب می‌توان سیگنال را بدون کاستی به فواصل دورتری فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="7774">
    <content>به هر میزان فشار زیر چاکنای زیاد باشد، میزان ارتعاش تارآواها بیشتر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7775">
    <content>نیروی انتظامی در عین صلابت و قدرت باید با قشرهای مختلف مردم با عطوفت برخورد کند.</content>
  </text>
  <text id="7776">
    <content>ایستگاه اول از بام سبز به ایستگاه دوم به تاج خروس معروف است.</content>
  </text>
  <text id="7777">
    <content>سروش به عنوان یک روشنفکر دینی پس از انقلاب همواره سعی در توضیح روشنگری دینی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7778">
    <content>این‌که چه مباحثی امروز در دنیا مطرح است که ممکن است منجر به شبهه بشود.</content>
  </text>
  <text id="7779">
    <content>نیما فخارمنش و علی خشت از تهران، رضا بینش و محمد آقاجانی از گیلان با چهار امتیاز در تعقیب صدرنشینان هستند.</content>
  </text>
  <text id="7780">
    <content>بیرون راندن افغان‌ها از ایران: محمود افغان بعد از فتح اصفهان دچار جنون شده بود.</content>
  </text>
  <text id="7781">
    <content>کف آن با کاشی‌های فیروزه‌ای و سقف آن با نقش گل و بوته و آیات قرآنی مزین گشته است.</content>
  </text>
  <text id="7782">
    <content>وی در امامزاده سید علی اصغر شهرستان ساوه، به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="7783">
    <content>مثال‌ها هم شبیه به هم است و اساساً لزومی ندارد، وقتی مطلب آموزنده‌ای نداریم صفحات کتاب را حجیم‌تر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7784">
    <content>این شرکت، علاوه بر ویم وندرس با دو کارگردان بزرگ دیگر، کن لوچ و میکل آنجلو آنتونیونی نیز ارتباط تنگاتنگ دارد.</content>
  </text>
  <text id="7785">
    <content>در این حکومت‌ها، آزادی‌های سیاسی و حقوق انسانی تضییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7786">
    <content>در این نظام، تحصیل برای پول و شهرت، نه‌تنها مذموم تلقی نمی‌شد، بلکه ممدوح و پسندیده شناخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7787">
    <content>آلکساندر هنگامی که در یک معدن مس کار می‌کرد، در نتیجه حادثه‌ای بازویش مجروح شد.</content>
  </text>
  <text id="7788">
    <content>هیولاهای کلاسیک از افسانه‌ها و داستان‌های تخیلی منشاء می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7789">
    <content>سلطان مراد چهارم بعد از فتح بغداد در قصرشیرین با نماینده ایران یک معاهده صلح امضا کرد که این معاهده به «عهدنامه قصرشیرین» معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="7790">
    <content>واپسین خلیفه اموی، مروان‌بن‌محمد بود که به دست یاران ابومسلم خراسانی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="7791">
    <content>اگر حق تعالی در فعلش نیازمند باشد، برهان خلف می‌رویم، اگر در عقلش مستقل نباشد، معنای توحید فعلی هم هست؛ توحید افعالی، یعنی در فعل مستقل است.</content>
  </text>
  <text id="7792">
    <content>همچنین بهره‌برداری از کارخانه تولید پوشش انواع لوله فلزی و پلی‌اتیلن سه لایه در منطقه ویژه اقتصادی سلفچگان قم آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="7793">
    <content>بنابراین، جنگ چگونه می‌تواند بذر ترقی را خلق کند - که هراکلیتوس می‌گفت و عصاره تمدن باشد که از نیچه نقل شده است؟</content>
  </text>
  <text id="7794">
    <content>از این بالاتر مسئله نفوس است، و این قضیه بیشتر به نفوس برمی‌گردد تا به شعاع چشم.</content>
  </text>
  <text id="7795">
    <content>بروکلین، نه: نه یک سریال تلویزیونی کمدی و جنایی است که در شبکه فاکس پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7796">
    <content>سنجاق قفلی نوعی از سنجاق است که امکان بیرون کشیدن آن بدون بازکردن آن وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="7797">
    <content>پارلمان فدرال، بالاترین مرجع قانون‌گذاری است و دوره آن پنج ساله است.</content>
  </text>
  <text id="7798">
    <content>اطراف آن به خصوص در قسمت بیرونی بنا، با کاشی‌کاری معرق و مقرنس‌کاری زیبایی تزئین یافته است.</content>
  </text>
  <text id="7799">
    <content>سپس دو تیم صنام تهران و موتوژن تبریز به داوری اسماعیل صباغ و خلیل یگانه مجد، به میدان آمدند.</content>
  </text>
  <text id="7800">
    <content>این عمل به طور طبیعی مصدق را رودرروی انگلیس و هم‌پیمان اصلی‌اش یعنی آمریکا قرار داد.</content>
  </text>
</textCollection>