<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41401">
    <content>واپسین یورش قوای عثمانی نیز به‌شدت سرکوب شد و قحطی و مریضی نیز به شکل سختی شایع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41402">
    <content>در اجلاس واشنگتن، اعضاء تعهد کردند که ناتو به پذیرفتن اعضای جدید ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="41403">
    <content>این امر مستلزم قانون و آیین‌نامه‌های مخصوص مسائل استخدامی و شغلی است.</content>
  </text>
  <text id="41404">
    <content>کتاب، شامل یک مقدمه و یک تمهید و یک مؤخره به همراه پانزده باب است.</content>
  </text>
  <text id="41405">
    <content>روابط ورزشی با ورود تیم ملی فوتبال ایران به کالیفرنیا اوج گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41406">
    <content>فیلم به چهل و یکمین جشنواره بین‌المللی فیلم برلین راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="41407">
    <content>تلاش‌ها در راستای همبستگی‌ها، به تشویق گروه‌های فلسطینی، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="41408">
    <content>و به خورشیدی که دوباره خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="41409">
    <content>امیدوار بودم که قضیه یک جور شل شدن عضلات شکم یا فتق یا چیزی از این قبیل باشد.</content>
  </text>
  <text id="41410">
    <content>این شرکت که دفتر مرکزی آن در واشینگتن دی.سی است.</content>
  </text>
  <text id="41411">
    <content>ملک عبدالله دوم، باید این پیام را تسلیم کلینتون کند.</content>
  </text>
  <text id="41412">
    <content>مضافاً اینکه در بین مسلمین، احدی از موافقین در مسئله عصمت، قائل به تفاوت بین عصمت انبیا - صلی‌الله‌علیهم - نیست.</content>
  </text>
  <text id="41413">
    <content>با چاپ داستان، نقد و ترجمه‌هایش به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="41414">
    <content>آقای محسن میردامادی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس، گفته است: «خارج شدن طرح اصلاح قانون مطبوعات تصمیم شخصی رئیس مجلس بود، نه اقدام مصوب هیئت‌رییسه».</content>
  </text>
  <text id="41415">
    <content>گاهی وقت‌ها آدرس و محل سکونت خود را هم فراموش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41416">
    <content>تخم جغد همیشه به فاصله چند روز می‌شکند و نوزاد به دنیا می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41417">
    <content>این کتاب به چهار قسمت تقسیم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41418">
    <content>او از اسلحه، دعوا و خشونت بیزار است و عاشق شعر خواندن است.</content>
  </text>
  <text id="41419">
    <content>چهل عنصر نامطلوب، روادید بازی‌های المپیک را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="41420">
    <content>سیل اخیر در موزامبیک هشتاد و چهار کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="41421">
    <content>تازه فهمید که مریم چه فکری در سر دارد.</content>
  </text>
  <text id="41422">
    <content>نام فرمان‌فرما که در زاویه چپ بالای قالیچه نوشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41423">
    <content>این مسابقات در دو رشته مارپیچ کوچک و مارپیچ سرعت برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41424">
    <content>سید محمد مشعشع که عرب‌زبان بود در زمانی می‌زیست که مذهب شیعه رواج یافت.</content>
  </text>
  <text id="41425">
    <content>در تمام نقش‌های جرمی برت چیزی که بسیار واضح است طرز تلفظ دقیق کلمات توسط اوست.</content>
  </text>
  <text id="41426">
    <content>پیست جایزه بزرگ ملبورن، یک پیست ورزش‌های موتوری در شهر ملبورن استرالیا است.</content>
  </text>
  <text id="41427">
    <content>عمر مفید سازه بتنی تقویت‌شده، ارتباط مستقیم با سرعت خوردگی آرماتورهای فلزی دارد.</content>
  </text>
  <text id="41428">
    <content>وی با آیت‌الله سید حسین بروجردی روابط دوستانه داشت.</content>
  </text>
  <text id="41429">
    <content>سلیمان دمیرل و بوریس یلتسین، دیشب در استانبول دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="41430">
    <content>وین لایمن مورس، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="41431">
    <content>با کشف ژنوم نیز، ما درک بهتری از سرشت خودمان خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="41432">
    <content>واقعه شعب در سال شش بعثت واقع شد که تا سال نه به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="41433">
    <content>توحیدی، هدف خود را به شکل زیر معرفی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41434">
    <content>این شهر دارای صنایع دستی از قبیل انواع قالی، قالیچه، جاجیم، خورجین، سیاه‌چادر، طناب، نمد و گیوه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41435">
    <content>یوجین، دزد معروفی است و تمام شهر به دنبال او هستند.</content>
  </text>
  <text id="41436">
    <content>صدای ناله موتور همیشه می‌آید که به دور خانه می‌چرخد و می‌چرخد.</content>
  </text>
  <text id="41437">
    <content>در تشیع، این حقیقت به‌خوبی نمایان است.</content>
  </text>
  <text id="41438">
    <content>خط مشی کلی شرکت، ارائه محصولات و خدمات کیفی با قیمت مناسب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41439">
    <content>مقارن این اوضاع و احوال، افغان‌ها بر اصفهان چیره شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="41440">
    <content>در وزن هشتاد و یک کیلوگرم، موسوی در مقابل حریف تایوانی مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="41441">
    <content>وی در آثار خود پیرو جنبش غریب و موج نوی دوم ترکیه بود.</content>
  </text>
  <text id="41442">
    <content>کشوری که پس از کناره‌گیری سوهارتو، رئیس‌جمهور سابق، از قدرت؛ دست‌خوش اصلاحات دموکراتیک شتاب‌زده شد.</content>
  </text>
  <text id="41443">
    <content>گروهک تروریستی منافقین شنبه‌شب گذشته مسئولیت این انفجارها را پذیرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="41444">
    <content>رودکی، در دوره زمامداری نصربن‌احمد، کلیله و دمنه را به نظم درآورد.</content>
  </text>
  <text id="41445">
    <content>می‌خندد و می‌پرسد همان سالی که به ونیز رفتم.</content>
  </text>
  <text id="41446">
    <content>خسروپرویز با چهل هزار سرباز رهسپار آذربایجان شده با دشمن به مقابله پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="41447">
    <content>کاهش وزن موش‌ها عمدتاً به دلیل کم خوردن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="41448">
    <content>زن که شباهت ناشناخته‌ای به زن عکس روی دیوار دارد.</content>
  </text>
  <text id="41449">
    <content>این آلبوم در چارت ایرلند در رتبه اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41450">
    <content>طوطی برزیلی ماداگاسکار به عنوان کوچک‌ترین گونه طوطی برزیلی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="41451">
    <content>نامه خصوصی و محرمانه از استالین، نخست‌وزیر، به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="41452">
    <content>خدا پیغمبر خود را از گزند دشمنان نجات داده بود.</content>
  </text>
  <text id="41453">
    <content>عرفات با رد تازه‌ترین پیشنهاد باراک، خواستار کنترل بخش قدیمی بیت‌المقدس شد.</content>
  </text>
  <text id="41454">
    <content>آنان آغاز خلقت را با آفرینش دریچه‌ای نورانی در آسمان و خلق طاووس می‌انگارند.</content>
  </text>
  <text id="41455">
    <content>اما برخی دیگر از خاخام‌ها سختگیرتر از این هستند.</content>
  </text>
  <text id="41456">
    <content>جشنواره امسال مونترآل، بیشتر به یاد لوئیس بونوئل، کارگردان فقید اسپانیا، برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41457">
    <content>الکترولیت بسیار ضخیم، نظیر اسید باطری اتومبیل را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="41458">
    <content>در اینجا صاحب تاریخ نادر، قوم افشار را ترکمان می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="41459">
    <content>این را مطمئن باش که او اهل خودکشی نیست.</content>
  </text>
  <text id="41460">
    <content>آن حضرت همچنین دارای ملاحت و جذابیت و حسن صورت و لطافت و نزاکتی خاص بودند.</content>
  </text>
  <text id="41461">
    <content>هریسون یک رتیل خرید و در مورد آن به مطالعه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="41462">
    <content>عموماً لوله‌کشی روستاها و شهرک‌های کوچک را با لوله‌های پلی‌اتیلن آب‌رسانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="41463">
    <content>ظهور شیء مفرغی کمی قبل از ظهور اشیای آهنی بوده است و به زمان ظهور این اشیاء عصر مفرغ گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41464">
    <content>استقلال بیشتر نواحی ایران و جنگ ناکام با خلیفه، از وقایع دوران یعقوب لیث است.</content>
  </text>
  <text id="41465">
    <content>نگاهی به سرتاپای خود انداخت و لبخندی از روی رضایت زد.</content>
  </text>
  <text id="41466">
    <content>نظر اشاعره درباره خرق عادت: اشاعره، خرق عادت را انکار می‌کنند و تصور نموده‌اند که خرق عادت تخلف علت از معلول است.</content>
  </text>
  <text id="41467">
    <content>وی بعدها به سمت معاون ریاست‌جمهوری رسید.</content>
  </text>
  <text id="41468">
    <content>جایزه نفرات برگزیده هفتمین جشنواره مطبوعات، شامل قلم بلورین و تشرف به حج عمره بود.</content>
  </text>
  <text id="41469">
    <content>به امید آنکه اسلام را بیشتر بشناسیم.</content>
  </text>
  <text id="41470">
    <content>دم را غنیمت شمردند و نقد آرامش حال را فدای نسیه شهرت و افتخارات خونین نکردند.</content>
  </text>
  <text id="41471">
    <content>اتحاد جماهیر شوروی، در آغاز، موضعی منفی نسبت به جنبش نوین ملی فلسطین داشت.</content>
  </text>
  <text id="41472">
    <content>هزینه همه این خدمتکاران از خزانه خاتون تأمین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41473">
    <content>جیم کری، در صدر جدول: فیلم جدید جیم کری با نام «من، خودم و ایرن» در صدر جدول فیلم‌های پرفروش هفته قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41474">
    <content>ستاره لبخندی می‌زند و به ادامه صحبت‌هایش می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="41475">
    <content>او مجبور بود نه من، بلکه خویشتن را متقاعد کند.</content>
  </text>
  <text id="41476">
    <content>گفت که ساغر! وقتی دو نفر همدیگر را دوست دارند، هیچ‌وقت به دنبال نقطه‌ضعف همدیگر نمی‌گردند، این که نقطه‌ضعف نیست.</content>
  </text>
  <text id="41477">
    <content>جمعی از مترجمان احوال، مانند صاحب اعیان‌الشیعه او را شیعه دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="41478">
    <content>به طوری که اتفاقات توصیف‌شده به مطلوب‌ترین شکل، دسته‌بندی شوند.</content>
  </text>
  <text id="41479">
    <content>آب آن‌جا از چشمه و محصولات، غلات و سیب درختی و شغل اهالی، زراعت و باغبانی است.</content>
  </text>
  <text id="41480">
    <content>پس از نقل مکان به ایالات متحده، در دانشگاه امریکن در واشینگتن دی.سی</content>
  </text>
  <text id="41481">
    <content>قلعه رودخان از دو بخش ارگ و قورخانه تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="41482">
    <content>این مسابقه را رضا مهدوی با کمک‌های اسد حاج محمد و حمید سبحانی سوت زد.</content>
  </text>
  <text id="41483">
    <content>بنویسید مسئولان تذکر لازم را در این مورد بدهند.</content>
  </text>
  <text id="41484">
    <content>دولت‌ها باید به لوازم رأی مثبت خود، به قطعنامه گفت‌وگوی تمدن‌ها ملزم باشند.</content>
  </text>
  <text id="41485">
    <content>اگرچه اصطلاح «رقابت سنتی بزرگ آلمان» برای توصیف رؤیایی دو تیم بایرن و دورتموند بسیار مورد محبوبیت قرار گرفته.</content>
  </text>
  <text id="41486">
    <content>وام بانک جهانی، صرف احداث چهار تصفیه‌خانه و دو هزار و چهارصد کیلومتر شبکه فاضلاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41487">
    <content>ضمناً وقتی مشغول پختن ماهی هستید، در ظرف دیگری کمی سرکه داغ کنید تا بوی ماهی در فضاء پخش نشود.</content>
  </text>
  <text id="41488">
    <content>اولین مربی وی، محمود اسماعیل‌پور بوده است.</content>
  </text>
  <text id="41489">
    <content>آموزگار روز بیست و هفت اوت وارد کاراکاس شد.</content>
  </text>
  <text id="41490">
    <content>هدف نهایی شکست دشمن در سه مرز شوشی، و سپس نابودی دشمن و آزادسازی شوشی است.</content>
  </text>
  <text id="41491">
    <content>دیپلم افتخار و لوح زرین از دیگر جوایز این جشنواره می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="41492">
    <content>بنابراین، مسئله، حفظ گوهر ذاتی انسان و زنده نگه داشتن تفکر معنوی است.</content>
  </text>
  <text id="41493">
    <content>نرخ ارز در پاکستان به سبب مجازات قاچاقچیان ارز در این کشور کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="41494">
    <content>واضح بود که از اول به قصه‌گویی‌اش چندان خوش‌بین نیستند.</content>
  </text>
  <text id="41495">
    <content>بعضی دیگر آن را سه وضع خورشید، یعنی پگاه، نیمروز و شامگاه دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41496">
    <content>دیوید، یک بی‌خانمان به تمام معنا و گدای سر چهارراه‌های شلوغ است.</content>
  </text>
  <text id="41497">
    <content>مسکو سفیر فنلاند در روسیه را به وزارت خارجه فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="41498">
    <content>از آن جمله همان درس هیئت و ریاضی جدید و اسطرلاب و استخراج تقویم بود که خدمت مرحوم جناب تلمذ کردم.</content>
  </text>
  <text id="41499">
    <content>فرانسوی‌ها، شهرهای کوچک و روستاها را ترجیح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="41500">
    <content>یخ همچنین به شکل بلورهای کوچکی مانند ذرات برف و تگرگ و شبنم یخ‌زده دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41501">
    <content>عکس‌ها با صداهای پشت صحنه فیلم، فضاءسازی شده و یک اتفاق مفهومی را برای مخاطب رقم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41502">
    <content>در اوایل تحصیل مدتی با مرجع فقید سید محمدتقی خوانساری و شیخ موسی نجفی خوانساری هم‌مباحثه بود.</content>
  </text>
  <text id="41503">
    <content>هر بار که گوشت می‌پزید، از دماسنج ویژه گوشت استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="41504">
    <content>به هر حال، قاآنی نخستین شاعری بود که از طریق او با قصیده آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="41505">
    <content>وی قبل از محاکمه در دادگاه نورنبرگ خود را با پارچه حوله حلق‌آویز کرد.</content>
  </text>
  <text id="41506">
    <content>هجو در شعر فارسی، نخستین جلوه طنز و سنتی برگرفته از ادبیات عرب جاهلیت است.</content>
  </text>
  <text id="41507">
    <content>عقیم شدن به دنبال تورم بیضه‌ها بسیار نادر است.</content>
  </text>
  <text id="41508">
    <content>وی یکی از پیشگامان تانگوی آرژانتینی است.</content>
  </text>
  <text id="41509">
    <content>اصلاح‌کننده‌ها، یعنی کلسیم، سرب، لیتیم، سدیم و پتاسیم، به عنوان اصلاح‌کننده ساختار شبکه، رفتار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="41510">
    <content>این عروسک بعدها به نام خود رابرت معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="41511">
    <content>کار ساخت یک مجتمع آموزش فنی و حرفه‌ای در یزد، توسط فردی نیکوکار آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="41512">
    <content>از همدیگر جلو می‌زنند که زودتر بر سر شانه‌های آدمک برفی‌ام بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="41513">
    <content>این مسئله در غیبت به فقها و مجتهدان مربوط می‌شود نه کس دیگر.</content>
  </text>
  <text id="41514">
    <content>دود غلیظ ناشی از آتش‌سوزی و وسعت حریق، کار اطفاء را برای آتش‌نشانان بسیار دشوار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="41515">
    <content>متغیر وزنی نیز می‌تواند این‌گونه تقریب زده شود.</content>
  </text>
  <text id="41516">
    <content>از دست صاحبش گریخته و دوان‌دوان آمده توی چادر خان، پهلوی رخت‌خواب خان می‌خوابد.</content>
  </text>
  <text id="41517">
    <content>این راهکار، شیوه کنترل حلقه باز نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41518">
    <content>این اقدام برای التیام سینوس‌ها، سرماخوردگی یا برونشیت مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="41519">
    <content>خطوط مسافربری آن، ایستگاه توکیو را به ایستگاه کوبه متصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41520">
    <content>داستان «تیپ شیطان» در جنگ جهانی دوم می‌گذشت و تمرکز بازی روی لشکر ایتالیا بود.</content>
  </text>
  <text id="41521">
    <content>یونیکس برکلی، دوران هسته‌های بزرگ را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="41522">
    <content>برگ‌هایش پهن و شکل آن بیضی و دانه‌دار و زبر است.</content>
  </text>
  <text id="41523">
    <content>پیامبر، غنائم را بین اصحاب قسمت کرد و برای نخستین بار خمس آن را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41524">
    <content>پادشاه، نخست‌وزیر را با تصویب کابینه انتخاب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41525">
    <content>حال او به‌تدریج رو به بهبود گذاشت و فردای آن شب، تب زبیده قطع شد.</content>
  </text>
  <text id="41526">
    <content>فاصله هوایی قم تا ابتدای شرقی محدوده، حدود پنجاه کیلومتر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41527">
    <content>اشیاء تداوم دارند و به همین جهت شیء به‌خصوصی را بارها می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="41528">
    <content>وی دکتر اصغر اکبری، استادیار دانشکده مهندسی برق دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی است.</content>
  </text>
  <text id="41529">
    <content>ضمناً شرکت در رد یا قبول یک یا کلیه پیشنهادات مختار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41530">
    <content>فریبا داوودی، مهاجر فعال حقوق زنان و روزنامه‌نگار ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="41531">
    <content>تأسیس بیست رشته فوق‌تخصصی، شصت و پنج رشته تخصصی، هفده رشته دکتری، سی و سه رشته کارشناسی ارشد، شصت و سه رشته کارشناسی و شصت و دو رشته کاردانی.</content>
  </text>
  <text id="41532">
    <content>اصلاحات اقتصادی، موجب انسجام یک نوع جرگه‌سالاری نیمه‌جنائی شد که در نظام سابق شوروی ریشه داشت.</content>
  </text>
  <text id="41533">
    <content>خبرهای کوتاه کشتی: کشتی‌گیران ایرانی، حریفان خود را در مکزیکوسیتی شناختند.</content>
  </text>
  <text id="41534">
    <content>ملا احمد نقل می‌گفته، عبدالرزاق که شمالی بوده، از زمان فردوسی نقل می‌گفته.</content>
  </text>
  <text id="41535">
    <content>او، احساس محبت و صمیمیت و فشردگی صفوف برای دفاع از انقلاب را به شما داد.</content>
  </text>
  <text id="41536">
    <content>پوست ممکن است در تابندگی سطح بالا تاول بزند یا آسیب کمتری ببیند.</content>
  </text>
  <text id="41537">
    <content>در قرن هجدهم، گیلان به مدت دوازده سال توسط روسیه اشغال شد.</content>
  </text>
  <text id="41538">
    <content>انگور دیده شد اما بی‌مزه است و بد.</content>
  </text>
  <text id="41539">
    <content>سمیرا مخمل‌باف پیشنهاد بازی در یک فیلم فرانسوی را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="41540">
    <content>به طور کلی، این رابطه تعمیمی از قضیه فیثاغورث درباره فضاهای ضرب داخلی برای سری فوریه است.</content>
  </text>
  <text id="41541">
    <content>حزب حرکت ملی به طور مشروط با این اصلاحات موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="41542">
    <content>فصل هفتم اقدام‌هایی را در صورت تهدید علیه صلح، نقض صلح یا عمل تجاوزگرانه پیش‌بینی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41543">
    <content>لیکن سادات پازواری با وی مخالفت کردند و حکومت عبدالکریم دوم را طلبیدند.</content>
  </text>
  <text id="41544">
    <content>سعادت یا رضایت وجدانی، پدیدار نمی‌شود مگر به سبب عمل درست و نیک اخلاقی.</content>
  </text>
  <text id="41545">
    <content>بنشینند سیاست‌گذاری کنند و خطوط اصلی را معین نمایند.</content>
  </text>
  <text id="41546">
    <content>یک سری مانگا ژاپنی که توسط یومی ناکاتا نوشته و طراحی شده است.</content>
  </text>
  <text id="41547">
    <content>سال یک هزار و سیصد و دوازده وارد تئاتر شدم، با مرحوم خیرخواه.</content>
  </text>
  <text id="41548">
    <content>با جست‌وجوی فراوان، درباره نقش درویش، گفت‌وگوی کوتاهی با او کردیم.</content>
  </text>
  <text id="41549">
    <content>مرداب انزلی، خلیج گرگان و شبه‌جزیره میانکاله از مناطق مشهور این دریاچه هستند.</content>
  </text>
  <text id="41550">
    <content>قرار است نقش آنتیگونه را پردیس افکاری بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="41551">
    <content>کامپیوتر و تبلت کاربردهای جالبی در آموزش و یادگیری دارند.</content>
  </text>
  <text id="41552">
    <content>دولت در خرید و فروش چای داخلی دخالت نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41553">
    <content>هر فیلد را می‌توان به صورت صعودی یا نزولی مرتب کرد.</content>
  </text>
  <text id="41554">
    <content>برنامه‌های مذهبی یکشنبه‌ها اواسط روز یا اوایل بعدازظهر یا آخر شب پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41555">
    <content>خیلی خوشحال شدم که با هنرمندی متعهد مثل شما آقای رحمانی و شما و شما آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="41556">
    <content>زلزله لیسبن پانزده هزار نفر را کشت و در زلزله سانفرانسیسکو چهارصد و پنجاه تن مردند.</content>
  </text>
  <text id="41557">
    <content>در هنگام تحویل چک همراه داشتن مهر انتشارات الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="41558">
    <content>پیشرفت‌های عمده صنعتی ایران در پتروشیمی، داروسازی، هوافضا، صنایع دفاعی و صنایع سنگین است.</content>
  </text>
  <text id="41559">
    <content>تو روزنامه خوندم که یه ارباب جوون می‌خواد روز تولد نامزدش یه گردن‌بند مروارید بهش بده.</content>
  </text>
  <text id="41560">
    <content>افسوس و صد هزار افسوس که سلطان محمود چه دیر به یاد شاعر پیر افتاد.</content>
  </text>
  <text id="41561">
    <content>همچنین از بهجت، صافی اصفهانی، کشمیری، پهلوانی و آیت‌الله خوشوقت بهره‌ها برد.</content>
  </text>
  <text id="41562">
    <content>تفسیر مکن چرا به من خیره شده، معنای نگاه یار را می‌فهمم.</content>
  </text>
  <text id="41563">
    <content>شیر نباید با غذاهایی که مزه‌های مخلوط دارند مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="41564">
    <content>امروز تقریباً امپراتوری خبری، فضای تبلیغاتی دنیا را پر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="41565">
    <content>ترکیب شدن اسپرم و تخمک باعث ایجاد سلول تخم می‌شود و به عمل ترکیب شدن آن لقاح می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="41566">
    <content>نزدیک دروازه ایستاد و با توپ، درجا مانور داد.</content>
  </text>
  <text id="41567">
    <content>رویه‌های حسابداری را اصول تفضیلی نیز می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="41568">
    <content>در شکست خوردن لطفعلی خان، حاج ابراهیم خان کلانتر نقش مهمی داشت.</content>
  </text>
  <text id="41569">
    <content>پس از امضای عهدنامه ترکمنچای، اردبیل به ایران بازگردانده شد.</content>
  </text>
  <text id="41570">
    <content>باروهای ستبر ارگ شهر با تقلید کامل از آجرکاری سلجوقی بر پا گردید.</content>
  </text>
  <text id="41571">
    <content>آن‌ها مناسب‌ترین منبع کسب اطلاعات را کتاب، معلم و والدین می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="41572">
    <content>نه یک لحظه که ساعت‌ها و باز هم می‌نشینند.</content>
  </text>
  <text id="41573">
    <content>احتمال تأثیر تعصب شیعی پادشاهان صفوی در استدلالات مجلسی نیز مطرح شده است.</content>
  </text>
  <text id="41574">
    <content>این کتاب، خاستگاه اصلی‌اش دین و تفکر مذهبی است.</content>
  </text>
  <text id="41575">
    <content>برای کسب سهمیه وزن هشتاد و پنج کیلوگرم کشتی آزاد، به امیررضا خادم امید بسته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="41576">
    <content>هنوز لب به سخن نگشوده، شخصیت قوی و متانت و ابهت و نگاه نافذش در دل‌ها کارگر آمد.</content>
  </text>
  <text id="41577">
    <content>ادوارد گیبسون، فضاءنورد اهل کشور ایالات متحده آمریکا است که در میلادی در بوفالو. نیویورک زاده شد.</content>
  </text>
  <text id="41578">
    <content>دهانی به‌هم‌دوخته داشت و چشم‌هایی شبیه الماس و به رنگ ارغوانی و بی‌حالت.</content>
  </text>
  <text id="41579">
    <content>این جزیره، خلیج بافین را به دریای لینکلن متصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41580">
    <content>شهرام ناظری آلبوم موسیقی‌ای با عنوان لیلی و مجنون دارد.</content>
  </text>
  <text id="41581">
    <content>می‌خواستم این سیاست و اهدافش را بیشتر تشریح بکنید.</content>
  </text>
  <text id="41582">
    <content>بسیاری از این اخبار کهنه و مبهم هستند.</content>
  </text>
  <text id="41583">
    <content>امکان حل این مسئله از طریق دیپلماسی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="41584">
    <content>با وجود این، هیچ تحقیق و پژوهشی در کار نبود.</content>
  </text>
  <text id="41585">
    <content>این درگیری در بنیتو در هفتصد و پنجاه کیلومتری جنوب غربی خرطوم رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="41586">
    <content>دوباره نشست، کاغذها را جلویش گذاشت و شروع کرد به کشیدن خط‌هایی درهم روی کاغذ سفید.</content>
  </text>
  <text id="41587">
    <content>تحقیقات بعدی مشخص کرد که هیچ شیء خارجی به چرخ‌بال اصابت ننموده و سقوط آن نتیجه نقص فنی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="41588">
    <content>بر پایه اظهارات ژنرال مشرف، احتمال محاکمه نخست‌وزیر سابق پاکستان به اتهام فساد مالی قوت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41589">
    <content>دلتا دوشیزه، یک ستاره است که در صورت فلکی دوشیزه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="41590">
    <content>بنیاد رودکی، تالار وحدت و موزه آزادی فعال‌تر از گذشته شد.</content>
  </text>
  <text id="41591">
    <content>شبکه ماهواره‌ای بغداد، یک شبکه تلویزیون زمینی عراقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41592">
    <content>آن‌ها در مکزیک آشنا شدند و ازدواج کردند.</content>
  </text>
  <text id="41593">
    <content>اغلب در زیر رسوبات جلگه بین‌النهرین در عراق و یا آب‌های خلیج فارس دفن شده است.</content>
  </text>
  <text id="41594">
    <content>تالس، فیلسوف یونانی هم وقوع این خورشیدگرفتگی را پیش‌بینی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="41595">
    <content>تروریسم در آلمان، به وقایع تروریستی در آلمان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="41596">
    <content>کمیسیون امور بانوان شهرستان کردکوی تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="41597">
    <content>این فیلم نامزد دریافت جایزه اسکار نیز شد.</content>
  </text>
  <text id="41598">
    <content>در پی نپذیرفتن این پیشنهاد، گروه از هم پاشیده و سپس منحل گشت.</content>
  </text>
  <text id="41599">
    <content>هیأت وزیران، بعدازظهر یکشنبه، به ریاست آقای محمد خاتمی، رئیس‌جمهور، تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="41600">
    <content>نخست مادها با تمدن‌های آشور، فنیقی، عیلامی، ارمنی و بابل آشنا شدند.</content>
  </text>
</textCollection>