<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="7201">
    <content>بچه‌ها به من می‌خندند و گاهی شوخی‌هایی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7202">
    <content>سقوط یک مینی‌بوس به داخل دره‌ای در مرز هند و بنگلادش، بیش از شصت کشته و زخمی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7203">
    <content>الآن من، یک کلمه که می‌گویم، اگر بخواهم آن یک کلمه در دنیا منعکس بشود، در تمام آفاق عالم منعکس خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7204">
    <content>آن روح بزرگ و کوه ستبر، به دفعات در برابر عظمت مردم تکان می‌خورد و می‌لرزید.</content>
  </text>
  <text id="7205">
    <content>شرف‌الدین علی یزدی نیز مدتی که در مصر بود هم‌نشین و مصاحب او بود.</content>
  </text>
  <text id="7206">
    <content>تری لارسن بعدازظهر دیروز پس از چهل و هشت ساعت اقامت در بیروت به فلسطین اشغالی بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="7207">
    <content>این منطقه، نواحی شمالی نروژ، سوئد و فنلاند را دربرگرفته و تا شبه‌جزیره کولا در روسیه امتداد می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="7208">
    <content>او غمخوار همه مظلومان است و همانند آهن‌ربا مشکلات و معضلات را به خود جذب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7209">
    <content>تاریخ وفاتش را بین سال‌های چهارصد و چهل و شش تا چهارصد و پنجاه و پنج هجری تخمین زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7210">
    <content>پیام رئیس‌جمهوری توسط محمدحسین لواسانی، سفیر جمهوری اسلامی ایران در آنکارا، تسلیم سلیمان دمیرل شد.</content>
  </text>
  <text id="7211">
    <content>باشگاه الیاف تهران نیز به مبلغ پانصد هزار ریال جریمه نقدی محکوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7212">
    <content>این اختلاف، اختلافی کوچک و کم‌تأثیر نیست و بر کل دیدگاه هرمنوتیک، تأثیر خودش را گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="7213">
    <content>یک هجوم بانکی حتی می‌تواند به وسیله یک داستان دروغین شروع شود.</content>
  </text>
  <text id="7214">
    <content>استاد ارجمندم، جناب آقای دکتر محمود محمودی که از کمک‌های ذی‌قیمت ایشان در زمینه آمار و روش پژوهش بهره‌مند گشتم.</content>
  </text>
  <text id="7215">
    <content>عوامل مکمل مثل اراده شخصی، ورزش، روان‌درمانی و پرهیز از محرک‌های سیگار مانند لبنیات، فلفل و گوشت قرمز می‌تواند باعث ترک سیگار شود.</content>
  </text>
  <text id="7216">
    <content>در این مراسم، لوح سپاسی توسط آقای خاتمی به مهندس مصطفی کلوشانی، مجری طرح توسعه نیروگاه شهید محمد منتظری اصفهان اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="7217">
    <content>او با مخالفت با انجام بی‌هوشی معمولی اجازه داد کاشپیروسکی از طریق تلویزیون از کیف او را هیپنوتیزم کند.</content>
  </text>
  <text id="7218">
    <content>شورای نگهبان هنوز در مورد بازشماری مجدد آرای حضرتی، هاشمی رفسنجانی و رحمانی پاسخی نداده است.</content>
  </text>
  <text id="7219">
    <content>این ستون از امروز در دو بخش جداگانه در صفحه سوم چاپ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7220">
    <content>در جدول گروه سوم، بایرن‌مونیخ صاحب ده امتیاز است و رئال مادرید و دیناموکیف، صاحب شش امتیاز هستند و روزنبرگ تنها یک امتیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="7221">
    <content>در آمریکا، قصه‌های شهرزاد را اغلب به اسم شب‌های عربی می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="7222">
    <content>در چنین حالتی باید تمام پیش‌بینی‌های اکوستیکی را بنماید.</content>
  </text>
  <text id="7223">
    <content>بحث آخر ما بحث مالی است و دستمزد بازیگران که به رقم‌هایی عجیب و غریب تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="7224">
    <content>و در نتیجه این پیشنهاد بود که شاه مرتکب اشتباهی بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="7225">
    <content>من همچنین متوجه شدم هوا آن قدر آلوده بود که من مرتب سرفه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="7226">
    <content>قبل از انتشار اولین ال‌پی‌شان، جان و دیو تصمیم به ترک گروه گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="7227">
    <content>اختلال روانی که در آن برتری جانبی، موضوع اساسی تحقیق بوده، اسکیزوفرنی است.</content>
  </text>
  <text id="7228">
    <content>همچنین کلنگ احداث شصت و چهار واحد مسکونی استیجاری به شرط تملیک آباده نیز به زمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="7229">
    <content>بنابراین تغییر در هر پارامتر زمین‌شناسی حداقل باید بتواند به توسط یک پارامتر فیزیکی انعکاس یابد.</content>
  </text>
  <text id="7230">
    <content>در آن شیوه‌ها وقتی پادشاه، هرقل یا قیصر یا کسری می‌میرد، پسران بر جای پدران قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7231">
    <content>طی یک توافق مخفیانه، سرویس اطلاعات و امنیت دانمارک به طور منظم، با آژانس امنیت ملی آمریکا تبادل اطلاعات می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7232">
    <content>هنگام دوبله متن، ضرب‌المثل‌هایی به دیالوگ‌ها اضافه شد تا قصه برای تماشاگران بومی شکل روان‌تری پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="7233">
    <content>یک شخص، عاشق شخص دیگری است، یک عاشق سنتی می‌گوید: نه‌تنها ممکن است این عشق، باطل و زودگذر باشد، بلکه می‌تواند متعلق عشق، امور ثابت لایتغیر دائمی باشد.</content>
  </text>
  <text id="7234">
    <content>انسان بالفطره در راه تکامل فکری و اخلاقی و معنوی پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="7235">
    <content>با حضور شما مردم در صحنه، هر ناممکنی ممکن و هر مشکلی آسان خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7236">
    <content>فرزندان مبتلاء به تالاسمی ماژور، شانزده ممیز هشتاد و دو درصد، ناشی از ازدواج فامیلی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="7237">
    <content>او سازماندهی شیعیان سامرا را به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="7238">
    <content>این حکم به کمیسیون فرعی بازرگانی، ترابری و جهانگردی ارجاع شد و هرگز تصویب نشد.</content>
  </text>
  <text id="7239">
    <content>جلسات این گروه به طور متناوب در واشنگتن و اتاوا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7240">
    <content>بالأخره مبارزه موجودات ریز و باکتری‌ها نیز عاملی برای تخریب باکتری‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7241">
    <content>سخنرانی در دانشگاه الأزهر مصر و مباحثه با علما و روحانیون شیعه و اهل تسنن از فعالیت‌های او بود.</content>
  </text>
  <text id="7242">
    <content>شما اگر در موضوعی دنبال کشف حقیقت هستید، هر تصرفی بکنید اشکال ندارد، به شرط آن‌که به کشف آن حقیقت کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="7243">
    <content>اولین شرط، این است که دست از زورگویی و گردن‌کلفتی و افزون‌طلبی خودتان بردارید.</content>
  </text>
  <text id="7244">
    <content>سعی کنیم دل‌ها را معطر کنیم، امروز ما به این تطهیر دل‌ها خیلی نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="7245">
    <content>او مدعی است جنرال موتورز در ایمنی خودرو، امنیت، خدمات اطلاعاتی و به‌ویژه ایمنی تسهیلات ساخت، در کسب‌وکار خودرو، سرآمد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7246">
    <content>رساله‌ای که پیش رو دارید، ترجمه و تحقیق است پیرامون کتاب «ابوتراب، امام علی‌ابن‌ابیطالب علیه‌السلام» که بحث و بررسی است در خصوص کنیه ابوتراب.</content>
  </text>
  <text id="7247">
    <content>سکسکه شدید حتی در خواب نیز ادامه پیدا می‌کند و تحریک هیجانی شدید ممکن است سبب قطع سکسکه شود.</content>
  </text>
  <text id="7248">
    <content>سنگ میزبان این اندیس آهک است و دیرینگی آن به دوران ژوراسیک بالائی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="7249">
    <content>گمنامی اشاره به ناشناسی فرد به عنوان یک عضو از معتادان جنسی گمنام دارد.</content>
  </text>
  <text id="7250">
    <content>سال بعد به تیم هیئت والیبال ارومیه پیوست و مقام هفتمی لیگ برتر والیبال ایران را کسب نمود.</content>
  </text>
  <text id="7251">
    <content>او اکنون به عنوان پزشک متخصص و عضو هیئت‌علمی در دانشگاه علوم پزشکی شهید بهشتی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7252">
    <content>مذهب پروتستان مفهوم اصالت دنیا و آخرت را کنار گذاشته و نوعی ریاضت‌کشی دنیوی و وسیله آخرت قرار دادن دنیا را مطرح کرده است.</content>
  </text>
  <text id="7253">
    <content>به همین جهت با خشونت و زور و سب و سرزنش با مخالفین خویش برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7254">
    <content>هدفش این بود که ثابت کند اوژن یونسکو در انتخاب کرگدن همچون نماد و سمبل نازی‌ها اشتباه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="7255">
    <content>تاریخ‌دانان، دگرگونی آب و هوا و شدت گرفتن سرما را دلیل ناپدید شدن قوم نورس از گرینلند گمان برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7256">
    <content>البته اگر گندم و ارزن را پیدا نکند، دنبال برنج و تکه‌های کوچک نان می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="7257">
    <content>باسیل سل در سال یک هزار و هشتصد و هشتاد و دو کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="7258">
    <content>بقیه از صفحه دو، نقادی و اظهار نظر نشانه بلوغ هر جامعه است که منافاتی با وحدت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="7259">
    <content>در قسمت موجودات دریایی، انواع ماهی‌های تزئینی در آکواریوم‌های دیواری جلب نظر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="7260">
    <content>آتش‌بس، تردد آزاد افراد و اموال آن‌ها را در سراسر خاک جمهوری دموکراتیک کنگو تضمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7261">
    <content>محمدحسین فروغی که در تاریخ، فلسفه و علوم سیاسی دانشور بود، نقش مهمی در تربیت فرزندش، محمدعلی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7262">
    <content>عباس‌آباد سیف، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بوئین‌زهرا در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="7263">
    <content>ادویه، پونه کوهی، گشنیز، دارچین، کاکائو و فلفل می‌شود همچنین استفاده از سیر و پیاز نیز معمول است.</content>
  </text>
  <text id="7264">
    <content>نزد امام برگشت، اما قطره‌ای آب نبود؛ علی‌اکبر به شوق نبرد با دشمن و دیدار حق، به میدان برگشت.</content>
  </text>
  <text id="7265">
    <content>حزب محافظه‌کار به دنبال انتخاب به عنوان حزب حاکم و پیروزی در انتخابات بودند.</content>
  </text>
  <text id="7266">
    <content>همچنین یک تن نیز با تنفس آرگون بدون اکسیژن اقدام به خودکشی کرد و فردی نیز با متان.</content>
  </text>
  <text id="7267">
    <content>در دوران بازنشستگی بسیار پرتلاش‌تر بود و به جمع‌آوری و تدوین آثار علمی و پژوهشی‌اش پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="7268">
    <content>در ترجمه متون علمی همواره با کمبود واژه‌های علمی معادل مواجه می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="7269">
    <content>آیت‌الله سید عزالدین زنجانی، فرمانده شهید حسین یوسف‌اللهی، بسیار شوخ‌طبع بود، اما همیشه سعی می‌کرد کسی از دستش ناراحت نشود.</content>
  </text>
  <text id="7270">
    <content>اگر ما گفتیم به چیزی علم داریم یعنی حقیقتی را پیش خود داریم.</content>
  </text>
  <text id="7271">
    <content>پیشرفت به سمت تحقیقی شدن، مثل سبکی که در حوزه‌های علمیه قدیمی ما هست.</content>
  </text>
  <text id="7272">
    <content>هرچند که او هیچ گاه این پست را دریافت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="7273">
    <content>به وی می‌آموزند چگونه مفهوم صحبت دیگران را درک کند، چگونه به آن‌ها پاسخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="7274">
    <content>لااقل چنانچه حتی پاسخی در این مورد به ما داده شود، خوشحال می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="7275">
    <content>لمبتون از چشم‌انداز آواشناسی به موضوع آهنگ نگاه کرده و به مطالعه واج‌شناختی آن نپرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="7276">
    <content>این نگاه موجب شده که هیچ گاه به کیفیت در امر آموزش و پرورش توجه لازم مبذول نشود.</content>
  </text>
  <text id="7277">
    <content>دادگاه، قطب و شش عضو دیگر اخوان‌المسلمین را به اشد مجازات یعنی اعدام محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="7278">
    <content>شیوه ایرانی نستعلیق در ترکیه و هند و میان اقوام اردوزبان شیوع بسیار یافت.</content>
  </text>
  <text id="7279">
    <content>وی گفت اطمینان دارم که ناتو باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="7280">
    <content>تمایز: بین تکیه زیروبمی و تکیه واژگانی در واج‌شناسی لایه‌ای بین دو نوع برجستگی، تمایز ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7281">
    <content>کیفیت هریک از انواع تلسکوپ با سه فاکتور بزرگ‌نمایی، قدرت تفکیک و جمع‌آوری نور که بستگی به قطر شیء دارد، مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7282">
    <content>پیکرهای پاک سه شهید نیروی انتظامی ایلام نیز دیروز در مراسم باشکوهی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="7283">
    <content>رئیس باشگاه ذوب‌آهن اصفهان، رأی صادره از سوی کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال، مبنی بر توبیخ تیم فوتبال این باشگاه را ناعادلانه دانست.</content>
  </text>
  <text id="7284">
    <content>پلیس چین با روسپی‌ها به عنوان یک مجرم برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7285">
    <content>در میان نظامیان، از نزدیکان حاج علی رزم‌آرا به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="7286">
    <content>محور دوران ممکن است به سه حال قائم، افقی یا مایل باشد.</content>
  </text>
  <text id="7287">
    <content>در آخرین مطالعات صورت‌گرفته، فسیل‌های اجداد ماموت، زرافه و آهو در این منطقه کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="7288">
    <content>گیگابایت تکنولوژی یک شرکت سهامی عام است و در بازار بورس تایوان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7289">
    <content>پدر فرشید بیشتر به سقف و دیوار نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7290">
    <content>از کلیه صاحبان سهام دعوت به عمل می‌آید تا رأس ساعت مقرر در جلسه مذکور حضور به هم رسانند.</content>
  </text>
  <text id="7291">
    <content>هرچند هیچ‌وقت به صورت رسمی سرپرستی او را نپذیرفتند، ولی پو تا اواخر نوجوانی پیش آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="7292">
    <content>میان لایب‌نیتس آلمانی و نیوتن انگلیسی، مشاجرات قلمی بر سر حق تقدم در ابداع حساب دیفرانسیل و انتگرال برقرار بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7293">
    <content>جایزه اسکار بهترین فیلم سال یک هزار و نهصد و نود و هشت به عشق شکسپیر تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7294">
    <content>بیشترین فراورده‌های کشاورزی در این شهرستان، انواع سبزیجات و صیفی‌جات، گندم، جو، بنشن، علوفه و پنبه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7295">
    <content>در بسیاری از عیددیدنی‌ها، تمامی افراد خانواده حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="7296">
    <content>متخصصان رمزگشایی در همان زمان فراخوانده شدند تا رمز متن را بشکنند اما ناموفق بودند.</content>
  </text>
  <text id="7297">
    <content>بنابراین ساف مجبور به تجدید نظر در موضع خود بود.</content>
  </text>
  <text id="7298">
    <content>یادآوری می‌شود که چندی پیش، تیم ابومسلم خراسان تحت پوشش نیروی انتظامی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7299">
    <content>بهرام صادقی، در سال یک هزار و سیصد و پانزده هجری شمسی در نجف‌آباد اصفهان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="7300">
    <content>سازمان خواروبار و کشاورزی ملل متحد، «فائو» هشدار داد که شانزده میلیون آفریقایی با قحطی و گرسنگی مرگ‌آور دست به گریبانند.</content>
  </text>
  <text id="7301">
    <content>توجه داشته باشید، پیشگیری فقط تزریق واکسن نیست؛ بلکه باید با تغذیه صحیح نیز به سلامتی کودکان کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="7302">
    <content>چهارصد و سی کیلوگرم انواع مواد مخدر با تلاش مأموران مبارزه با مواد مخدر ناحیه انتظامی هرمزگان کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="7303">
    <content>هرچه آتش هجوم ایرانی‌ها شعله‌ورتر می‌شد، بر شدت این توفان شنی افزوده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7304">
    <content>از هنرهای تجسمی و بصری گرفته تا سخنوری و شاعری که با بدیع‌ترین و مجردترین حقایق سروکار دارد.</content>
  </text>
  <text id="7305">
    <content>این قانون در زمان فرمانروایی ملکه ویکتوریا به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="7306">
    <content>این پژوهشگران همچنین از دی‌اکسیدکربن، هیدروژن و آب به هنگام پرورش میکروب‌ها استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="7307">
    <content>هنگام تماشای تئاتر، تماشاگر خود تصمیم می‌گیرد به چه چیز نگاه کند و چه چیز را بشنود.</content>
  </text>
  <text id="7308">
    <content>یا داستایوفسکی که استاد گره‌گشایی‌های درونی و روانی است.</content>
  </text>
  <text id="7309">
    <content>علی‌رغم وسعت زیاد این کشور، پنجاه و هشت درصد آن بیابان‌های صعب‌العبور و یا کوهستان است.</content>
  </text>
  <text id="7310">
    <content>در این جلسات، یکی از اساتید در خصوص سبک رئالیسم در هنر سخنرانی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7311">
    <content>او در پاریس تحصیل کرد و در شیکاگو مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="7312">
    <content>چنانچه ارقام به دست‌آمده با یکدیگر متفاوت باشند هرچه زودتر به پیدا کردن مشکل می‌پردازم.</content>
  </text>
  <text id="7313">
    <content>دروس مقدماتی را در حوزه علمیه شیراز به اتمام رساند.</content>
  </text>
  <text id="7314">
    <content>نگرشی اجمالی به موضوع نهادگرایی: موضوع نهاد و نهادگرایی در اکثر رشته‌های علوم انسانی جایگاه خاصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="7315">
    <content>در روایات و احادیث امامان شیعه، شب نیمه شعبان از جمله پرفضیلت‌ترین شب‌ها برای احیاء و شب‌زنده‌داری، دعا و عبادت است.</content>
  </text>
  <text id="7316">
    <content>صبح طوری غافلگیرمان کرد که انگار در نظام حرکت خورشید در مورد آن تصمیم قبلی گرفته نشده.</content>
  </text>
  <text id="7317">
    <content>خان دلش سوخته، خر را به شش تومان می‌خرد و آزاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7318">
    <content>دقیق‌ترین روش محاسبه مقدار آب گرم مصرفی و حجم منبع، در نظر گرفتن تعداد و نوع لوازم بهداشتی است.</content>
  </text>
  <text id="7319">
    <content>لنین به پتروگراد رفته و از اقدامات تروتسکی در سازمان‌دهی قیام حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7320">
    <content>یک گانگستر تحقیرشده با استفاده از قدرت نفوذ خود قصد ترساندن و تبعید افسر پلیس را دارد.</content>
  </text>
  <text id="7321">
    <content>فاروق عبدالله، سروزیر کشمیر، هفته گذشته مولانا انصاری را با رسوایی از هیئت دولت خود حذف کرد.</content>
  </text>
  <text id="7322">
    <content>در گونه دوم خیابان‌ها، بلوارها و کوچه‌های عریض به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="7323">
    <content>انواع متنوعی از تیغ‌های با درجه اطمینان بالا نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7324">
    <content>شورای نگهبان به اظهارات مصطفی تاج‌زاده، معاون سیاسی وزیر کشور و رئیس ستاد انتخابات کشور پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="7325">
    <content>مظاهر نفوذ تمدن هنری این اقوام در اطراف تهران، چشمه‌علی، ری و اسماعیل‌آباد و تپه‌های جلگه شهریار کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="7326">
    <content>آیت‌الله امینی، نایب‌رئیس مجلس خبرگان رهبری، سه‌شنبه‌شب، در پایان چهارمین اجلاس خبرگان رهبری دوره سوم، مباحث مطرح‌شده در این اجلاس را برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="7327">
    <content>در طول جنگ جهانی دوم، فیزیک‌دان معروف شوروی، آندره ساخاروف، جهت مطالعه و تحقیقات علمی به عشق‌آباد منتقل شده است.</content>
  </text>
  <text id="7328">
    <content>ربیعی با تأکید بر ضرورت حفظ آرامش، از اصحاب مطبوعات خواست تا از تحلیل‌های شتاب‌زده که فضاء را غیرشفاف و ملتهب می‌کند، خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="7329">
    <content>گوشه کردن ناخن در کودکان و نوجوانان: گوشه کردن ناخن یکی از شایع‌ترین و مزاحم‌ترین مشکلات کودکان و بزرگ‌سالان است.</content>
  </text>
  <text id="7330">
    <content>سپنتا در زمینه‌های مختلف، از جمله اینترنت پرسرعت، پهنای باند اختصاصی، پیامک و مرکز داده فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="7331">
    <content>پلینی پلینی نخستین طبیعی‌دان رومی بود که در پزشکی رومی، مکتوب منظمی درباره سیر نوشت.</content>
  </text>
  <text id="7332">
    <content>این شهرستان و به ویژه شلمزار، خاستگاه مشروطه ایران است.</content>
  </text>
  <text id="7333">
    <content>این مجموعه دو جلدی شامل توصیه‌هایی در وظایف اعضای هیئت‌مدیره به عنوان یک مجموعه بود.</content>
  </text>
  <text id="7334">
    <content>یک روش برهم‌کنش است که در صفحه نمایش کامپیوتر یا کامپیوترهای جیبی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7335">
    <content>آرزو خجالت‌زده و شرمگین سرش پایین است و به‌آرامی با دسته ساک‌دستی‌اش بازی می‌کند، پس از لحظاتی لب می‌گشاید.</content>
  </text>
  <text id="7336">
    <content>مگر جز این از سپاه انتظار می‌رود که همچو صاعقه بر سر دشمنان فرود آید و پتک انقلاب را بر سر خائنان به ملت فرود آورد؟</content>
  </text>
  <text id="7337">
    <content>این مسئله در واقع صورت سیاسی معضل فلسفی است که هم‌اکنون آن را توضیح دادم.</content>
  </text>
  <text id="7338">
    <content>علاوه بر این انتقادها، بارها نیز از فیس‌بوک شکایت شده است.</content>
  </text>
  <text id="7339">
    <content>این روستا در بخش خلجستان شهرستان قم و در دهستان دستجرد جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="7340">
    <content>مثلاً در «ناخدا خورشید» نصف پرسوناژهای واقعی همینگوی را حذف کرده‌ام، برای این‌که رمان را می‌خواستم برای فیلم سینمایی تنظیم کنم.</content>
  </text>
  <text id="7341">
    <content>این همایش‌ها در مسکو، برزیل، اندونزی، بیروت، اوتاوا و نیویورک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7342">
    <content>خمیر را به صورت بمالید و بعد از پانزده دقیقه با آب سرد بشویید.</content>
  </text>
  <text id="7343">
    <content>نیروهای چپ‌گرا به مرور زمان به دلیل فساد در بدنه دولتی فیلیپین رشد کردند.</content>
  </text>
  <text id="7344">
    <content>نوع ب، متفاوت با مورد قبلی از دو صفحه مشبک متناوب بدون توری استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7345">
    <content>در همین حال با استفاده از دستگاه اسکن الکترومغناطیس، فعالیت‌های مغز داوطلبان ثبت و ضبط می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7346">
    <content>پس از تحصیلات مقدماتی و مدتی تحصیل در دارالفنون، به مأموریت‌های خارجی رفت.</content>
  </text>
  <text id="7347">
    <content>و بر آن جانب که صحراست، میان گنبد یوسف علیه‌السلام و این مشهد، مقبره‌ای عظیم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7348">
    <content>همچنین عمده محصولات گلخانه‌ای در پیشوا، خیار و گل و گیاهان دارویی است.</content>
  </text>
  <text id="7349">
    <content>ولی در فیلم بلند، مخصوصاً در سریال، این موضوع خیلی مشکل است و تقریباً غیرممکن است.</content>
  </text>
  <text id="7350">
    <content>ایرانیانی همچون بابک فردوسی، فیروز نادری، بهزاد رئوفی و مصطفی چمران در این مؤسسه، شاغل بوده یا هستند.</content>
  </text>
  <text id="7351">
    <content>در زیر همخوان‌های فارسی معیار را می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="7352">
    <content>رم و کسب بردهای متوالی، موفق شد رکورد بهترین شروع فصل تاریخ سری «آ» را که متعلق به تیم یوونتوس بود را نیز بشکند.</content>
  </text>
  <text id="7353">
    <content>در ضلع جنوبی ترمینال ده‌ها اتوبوس نو و کهنه، روشن و خاموش در حال سوار کردن مسافر بودند.</content>
  </text>
  <text id="7354">
    <content>در طول این سه سال، طاهره افکار جدید شیخی را به صورت علنی تبلیغ می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7355">
    <content>همچنین در خصوص مصرف برخی داروها به خصوص داروهای ضد التهاب غیر استروئیدی و کورتون باید احتیاط کرد.</content>
  </text>
  <text id="7356">
    <content>این مطلب مورد قبول عموم است که اولین فیلسوف یونانی که مبنای موسیقی را بررسی نموده است…</content>
  </text>
  <text id="7357">
    <content>او که بسیار شگفت‌زده شده بود، نمونه‌ای از هر سنگ را پیش آلن روبین زمین‌شناس دانشگاه کالیفرنیا. لس‌آنجلس برد.</content>
  </text>
  <text id="7358">
    <content>انسان به وسیله برآوردن تمایلات خود نمی‌تواند به لذت و شادکامی برسد.</content>
  </text>
  <text id="7359">
    <content>و این روشنایی دقیق و درست، عمق ستم و قساوت و تباهی سلطنت را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7360">
    <content>آسیا در بین دو اقیانوس منجمد شمالی و هند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="7361">
    <content>گاه‌شمار قرن اول هجری قمری و خورشیدی نگاهی به وقایع قرن نخست هجری خورشیدی در تاریخ اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="7362">
    <content>مقام‌های محیط زیست هند می‌گویند: «استفاده از لاک‌پشت‌های گوشت‌خوار از نظر زیست‌محیطی بهترین گزینه برای پاک‌سازی رودخانه است.»</content>
  </text>
  <text id="7363">
    <content>این دایرةالمعارف به سرپرستی رضا سیدحسینی و همراهی مترجمان و ویراستاران بنام کشور شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7364">
    <content>آن شرلی در خانه رؤیاها نام پنجمین جلد از مجموعه داستان‌های آن شرلی اثر لوسی ماد مونتگمری است.</content>
  </text>
  <text id="7365">
    <content>می‌توان افلاطون را تا حدی در زمره این گروه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="7366">
    <content>ضمن آن‌که شورای نگهبان نیز به توقف بازشماری آراء اعتراض نکرد، پس حداقل به طور ضمنی موافق توقف بازشماری و اعلام صحت انتخابات بود.</content>
  </text>
  <text id="7367">
    <content>تقسیم کرسی‌ها میان احزاب، گاه به شیوه‌های بسیار پیچیده‌ای صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="7368">
    <content>لکه‌های بال‌ها، قهوه‌ای تیره، مایل به قرمز و پاها به رنگ سیاه هستند.</content>
  </text>
  <text id="7369">
    <content>متخصصان شرکت کشتی‌سازی بارسلون از هم‌اکنون عهده‌دار ساخت آن با هزینه سه هزار میلیون پزوتا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7370">
    <content>می‌گفت شب‌ها آن‌قدر به اسم‌های جدید فکر می‌کند تا خوابش بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="7371">
    <content>وی در عین حال پیش‌بینی کرد احتمال تعطیلی نشریات وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7372">
    <content>خشونت هواداران دو تیم پرطرف‌دار و رقیب فوتبال برزیل، سائوپولو و کورینتیانس منجر به کشته شدن یک تن و مجروح شدن سه نفر شد.</content>
  </text>
  <text id="7373">
    <content>مولوی در مرحله پختگی، عاشقی پیشه می‌کند و گام در کوره پرلهیب عشق می‌گذارد و در این کوره می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="7374">
    <content>دومین عنصر بزرگ و دومین عنصر کوچک را به جای خود می‌برد و به همین ترتیب.</content>
  </text>
  <text id="7375">
    <content>پیشامد، رویداد یا رویداد تصادفی در نظریه احتمالات، زیرمجموعه‌ای از فضای نمونه است.</content>
  </text>
  <text id="7376">
    <content>بدون شک، مثلاً ویلیام جیمز، روان‌شناس معروف، وقتی می‌خواهد پدیده پرستش را تفسیر بکند، می‌دانید که این علتش چیست.</content>
  </text>
  <text id="7377">
    <content>ابومسلم توانست حاکم اموی خراسان بزرگ، ولیدبن‌یزیدبن‌عبدالملک را شکست دهد و ولید ابتداء به بروجرد پناه برد و از آن‌جا به سرزمین شام گریخت.</content>
  </text>
  <text id="7378">
    <content>مجموعه حاضر، منتخبی از غزل‌های شاعران متعهد و پرشور ایران اسلامی در موضوع جنگ و دفاع مقدس است.</content>
  </text>
  <text id="7379">
    <content>در غیاب یک تعریف رسمی برای «سیاره»، هر جسم بزرگی که به دور خورشید می‌گشت سیاره قلمداد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7380">
    <content>اگرچه ترجمه ماشینی تعاملی، زیرمجموعه ترجمه به کمک کامپیوتر است، ولی تفاوت آن‌ها در تعامل است.</content>
  </text>
  <text id="7381">
    <content>همچنین، پیش‌بینی شده است، حق انشعاب مراکز تولیدی و کشاورزی به صورت اقساط دریافت شود.</content>
  </text>
  <text id="7382">
    <content>در ریزه‌کاری‌ها و حرف‌ها و اشعارشان هم البته اختلافات فراوانی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="7383">
    <content>سپس باقی‌مانده فضای بطری را با آب پر کنید و در آن را محکم ببندید.</content>
  </text>
  <text id="7384">
    <content>اگزما یک حساسیت پوستی است که می‌تواند خارش جدی تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="7385">
    <content>حوزه انتخابیه شانزدهم تگزاس، یک حوزه انتخابیه مجلس نمایندگان آمریکا است که در ایالت تگزاس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="7386">
    <content>حتی امروز نیز گروهی کتاب «محمد، پیغمبری که از نو باید شناخت» را یک سلسله مطالب بی‌اساس و بی‌پایه می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="7387">
    <content>امامزاده داوود با یازده پشت به دومین امام شیعیان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="7388">
    <content>در پنجاه کیلوگرم، عبدلی و آخوندی از ایران و نمایندگان قطر، ترکمنستان، ژاپن، قزاقستان و هندوستان وزن‌کشی کردند.</content>
  </text>
  <text id="7389">
    <content>صفحه پشت کابینت را بردارید و برش، در قسمت کف کابینت طبق شکل زیر، جهت تأمین هوای مورد نیاز اجاق گاز ایجاد نمایید.</content>
  </text>
  <text id="7390">
    <content>عبدالله، به‌سرعت به تأیید مجدد پیمان آشتی اردن - اسرائیل و تقویت روابط اردن با ایالات متحده آمریکا پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="7391">
    <content>دوره پزشکی عمومی را با رتبه نخست به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="7392">
    <content>سه تا دوازده ساعت بعد از مواجهه تنفسی، به صورت ناگهانی علایم شروع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7393">
    <content>گورباچف اطمینان داد که این کار انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7394">
    <content>مطالعه سنگ‌های رسوبی، منبع اصلی دست یافتن به تاریخچه زمین و تاریخچه حیات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7395">
    <content>با تصویب دو ماده از طرح اصلاح قانون مطبوعات در جلسه امروز مجلس، مصوبات شورای عالی امنیت ملی برای مطبوعات لازم‌الإتباع شد.</content>
  </text>
  <text id="7396">
    <content>علاوه بر این‌ها، گلاب و قرآن نیز در سفره می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="7397">
    <content>متأسفانه، متناسب با نیازهای نوپیدا در جامعه و نظام، فقه موجود در حوزه‌ها، تحول و تکامل نیافت.</content>
  </text>
  <text id="7398">
    <content>وسایل آلوده به خون و یا بزاق آلوده به صورت دقیق شست‌وشو داده شده و از محلول هیپوکلریت سدیم رقیق‌شده «یک در ده» در جهت ضدعفونی کردن آن استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="7399">
    <content>شما ببینید که اسلام در مکه با چه دشمنی‌ها و خباثت‌هایی روبه‌رو بود.</content>
  </text>
  <text id="7400">
    <content>هوای تهران صاف تا قسمتی ابری، گاهی همراه با افزایش ابر و غبار و وزش ملایم باد در طول روز.</content>
  </text>
</textCollection>