<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="14601">
    <content>ایا صوفیا به دلیل انعکاس نور به تمامی محیط داخلی آن از طریق این پنجره‌ها که باعث می‌شود که به نظر برسد که گنبد یک کیفیت عرفانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14602">
    <content>اما امروزه به طور فزاینده می‌توان آن‌ها را بر روی تلویزیون دیجیتال زمینی و تلویزیون اینترنتی نیز دریافت نمود.</content>
  </text>
  <text id="14603">
    <content>در این بخش، مجید عمیق، مترجم مجموعه چهار جلدی پنهان در زیر آب، پنهان در تاریکی، پنهان در زیرزمین و پنهان در درون، موفق به کسب دو سکه بهار آزادی از سوی هیئت داوران شد.</content>
  </text>
  <text id="14604">
    <content>ساعت دوازده و سی دقیقه، رئیس‌جمهوری آمریکا و مدعوین صرف نهار خواهند نمود و در ساعت سیزده و چهل و پنج دقیقه رئیس‌جمهوری با همان تشریفات هنگام ورود، تهران را ترک خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="14605">
    <content>نمونه‌های آن در کلاس روزنامه‌نگاری دانشکده علوم ارتباطات نشان داده می‌شد و از کاووسی نیز برای تدریس آشنایی با وسایل ارتباط تصویری دعوت به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="14606">
    <content>ضمناً بد نیست بدانید در مایع نخاع طبیعی، مقداری آلبومین، قدری قند و تعداد کمی گلبول وجود دارد که در نوزادان، این مواد بیشتر از کودکان است.</content>
  </text>
  <text id="14607">
    <content>دلیل این امر صدای بم و دیافراگم قوی او بود که او را کمک می‌کرد بلندترین فریادها را بزند، اما نتوانست خواننده اپرا شود.</content>
  </text>
  <text id="14608">
    <content>هر سال بسیاری از افراد در نتیجه قرار گرفتن در معرض نور شدید خورشید فوت می‌کنند و میلیون‌ها نفر دچار آفتاب‌سوختگی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14609">
    <content>آقای دکتر اقبال گفت که در تهران اخذ رأی در یک روز غیرممکن می‌باشد زیرا نزدیک هشتاد هزار رأی‌دهنده وجود دارد ولی در دیگر حوزه‌های انتخاباتی مدت اخذ رأی کمتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14610">
    <content>می‌نویسد از آنجا که نظامی به فرهاد لقب مسکین داده، گل و نسرین نیز اشاره به شیرین است، پس اشاره پنهان شعر به داستان خسرو و شیرین است.</content>
  </text>
  <text id="14611">
    <content>همچنین مقارن ساعت بیست و یک پنجشنبه، بارگاه بنیان‌گذار جمهوری اسلامی با گلوله‌های منور به مدت سی دقیقه نورافشانی شد.</content>
  </text>
  <text id="14612">
    <content>به طور کلی، اجزاء کابل‌کشی ساخت‌یافته به پنج قسمت اصلی تقسیم می شود که هرکدام از این قسمت‌ها دارای ویژگی‌ها و استانداردهای مشخص‌شده‌ای می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="14613">
    <content>این قانون نخستین بار توسط شیمیدان انگلیسی، جان دالتون، تعریف گردید، به این سبب این قانون به نام قانون دالتون نیز شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14614">
    <content>همچنین وی قرار بود که در چهار شگفت‌انگیز بازی کند که به علت مشغله کاری، این نقش به جسیکا آلبا رسید.</content>
  </text>
  <text id="14615">
    <content>او همیشه سعی می‌کرد پشه‌های بزرگ را شکار کند و بخورد و حتی وقتی قورباغه‌های دیگر پشه بزرگی شکار می‌کردند، به زور پشه‌ها را از آن قورباغه‌ها می‌گرفت و خودش می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="14616">
    <content>امید است که آرزوهای بلند زنده‌یاد پرویز دهداری، تحقق یافته و در سال نو، شاهد سالی پرخیر و برکت و تفاهم و دوستی برای همگان باشیم.</content>
  </text>
  <text id="14617">
    <content>همچنین علی نیلفروشان نیز که در آمریکا زندگی می‌کند، به عنوان تنها سوارکار ایران، دیروز، پنجشنبه، به سیدنی عزیمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="14618">
    <content>مأموران مبارزه با قاچاق مستقر در گلوگاه مهریز، ناحیه انتظامی یزد نیز از یک دستگاه کامیون، پنج هزار و دویست و نود و نه پاکت سیگار قاچاق را کشف و دو نفر را نیز دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="14619">
    <content>آنها بارها و بارها به من می‌گفتند که بالأخره روزی تو را در میدان ژاله به دار خواهیم آویخت.</content>
  </text>
  <text id="14620">
    <content>روزنامه معاریو دیروز اعلام کرد که آخرین ملاقات بین یاسر عرفات و ایهود باراک در ستاد موساد، سرویس امنیت خارجی رژیم صهیونیستی، صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="14621">
    <content>دو هفته پیش، یک پرستار بچه در ایالت کبک کانادا تحت محاکمه قرار گرفته، چراکه تصاویر یک دوربین مخفی حکایت از آن داشت که به‌شدت با بچه تحت مراقبت خود بدرفتاری کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14622">
    <content>بخش اعظم پیروان طریقت‌های صوفیه در بالکان با توجه به عدم بهره‌مندی از منابع اصیل اسلامی و شیوخ واقعی، در بسیاری از موارد به انحراف کشیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14623">
    <content>به منظور تحکیم هم‌گرایی، اجلاس منطقه‌ای پیمان ناتو از تاریخ پانزده فروردین یک هزار و سیصد و هفتاد و نه در باکو برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="14624">
    <content>این مجموعه در پانزده قسمت چهل و دو دقیقه‌ای تنظیم شده است و در ایام نوروز از شبکه سوم سیما پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14625">
    <content>بعد از این، راه امام و حکمت امام و مکتب امام و تفکر امام، در دنیا نقش‌ها خواهد آفرید و نسل‌ها آن را آزمایش خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="14626">
    <content>آسفالت، ترکیبی از مخلوط کردن شن، ماسه و قیر است و در ساخت جاده و پشت بام ساختمان‌ها به کار گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14627">
    <content>مقایسه این گفته‌ها، خدشه در وحدت ملی را با دو مقیاس دایره مردمی و دایره حکومتی و مسئولین به خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14628">
    <content>در نمای پل، از سنگ‌های تراش به صورت رگ‌چین استفاده شده و دهانه قوس‌ها به تبعیت از قوس و به شیوه رومی اجرا شده است.</content>
  </text>
  <text id="14629">
    <content>گنجینه سکه کرمان، بنای ضراب‌خانه با چهارصد سال قدمت تاریخی در ضلع شمالی میدان گنجعلی خان قرار دارد که در آن آثار مربوط به ادوار مختلف تاریخی به نمایش گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="14630">
    <content>در آن روزگار معمول بود که کودکان را از چهار پنج سالگی به درس و مشق وامی‌داشتند.</content>
  </text>
  <text id="14631">
    <content>بر پایه این گزارش، تاکنون اجساد بیش از چهار هزار و پانصد تن از مقتولین جنگ در بوسنی و هرزگوین از گورهای دسته‌جمعی بیرون آورده شده است.</content>
  </text>
  <text id="14632">
    <content>بلندترین نقطه این ارتفاعات بینالود، قله بینالود، سه هزار و پانصد و بیست متر، و پست‌ترین نقاط استان در دشت سرخس با نهصد و نود و دو متر ارتفاع از سطح دریا واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="14633">
    <content>به این ترتیب، نه تنها نیاز جامعه به روغن تأمین می‌شود، بلکه مازاد آن نیز به خارج از کشور صادر خواهد شد از هر هکتار باغ زیتون حداقل یک تن روغن زیتون حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14634">
    <content>ریاست دادستانی با دادستان است که همراه معاونین خود، به شکل تام‌الإختیار، مدیریت دادستانی را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="14635">
    <content>مرشد کامل، مقامی بود که در دودمان صفویان به بالاترین مقام مذهبی و حکومتی که شاه بود اطلاق می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14636">
    <content>غزالی در نظامیه نه‌تنها فقه شافعی و کلام اشعری را بر پایه‌های تازه و استوارتری می‌نهاد، بلکه پایه سیاسی حکومت سلجوقیان و وزارت خواجه را هم محکم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14637">
    <content>البته خود، دو اثر منفی نیز دارد اول آنکه سبب تلف شدن الکترود شده و دوم آنکه حرارت ورودی بیشتری را منجر می‌شود که احتمال اعوجاج را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14638">
    <content>بیست و دو سال در خدمت مرشد خود به سر برد تا به جانشینی او رسید.</content>
  </text>
  <text id="14639">
    <content>وقتی بیمار بودم، در یک روز استثنایی بیشتر از وقتی که سوار دوچرخه بودم و مسابقه می‌دادم، شکوه و افتخار و زیبایی دیدم، اما این‌ها لحظات بشری بودند و نه معجزه.</content>
  </text>
  <text id="14640">
    <content>این شکل‌پذیری کم ناشی از غالب بودن سیستم لغزش قاعده‌ای آن در تغییر شکل است که در قطعات کارشده این بافت قاعده‌ای، بسیار شدید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14641">
    <content>وزیر توسعه رژیم صهیونیستی همچنین ضمن ابراز نگرانی از تکرار بحران کوزوو در منطقه و تبدیل شدن اسرائیل به آلبانی دیگر، از باراک خواست تا تشکیل دولت فلسطینی را بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="14642">
    <content>این بیانیه، تحریم‌های آمریکا علیه کوبا را غیرسازنده و شکست‌خورده خواند و قوانین آمریکا را که مایملک کوبا را تحت سیطره خود قرار می‌دهد، محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="14643">
    <content>به دلیل وجود محفل مخفی جمجمه و استخوان، این دانشگاه بیشترین تأثیر را بر سازمان جاسوسی ایالات متحده گذارده است.</content>
  </text>
  <text id="14644">
    <content>هفت روز این وحشت مرگ‌بار را تحمل کرده بودم و هنوز معلوم نبود که چند روز دیگر این خشم پنهانی ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="14645">
    <content>کار احداث کانال این بار در یک هزار و نهصد و هشت با جدیت و با تکنولوژی جدید آغاز و کانال در پانزده اوت یک هزار و نهصد و چهارده گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14646">
    <content>دکتر نجم‌آبادی با دقتی ستودنی، پزشکی ایران قدیم را مورد تجزیه و تحلیل قرار داده‌اند که نتیجه آن جلد اول کتاب تاریخ طب ایران پیش از اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="14647">
    <content>پس از تضعیف این نحو نگاه به انسان و کشف ظرفیت‌های فراوان فرهنگ‌های بومی غیراروپایی بود که تحولات بعدی در انسان‌شناسی و مردم‌شناسی به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="14648">
    <content>آن‌ها حدس می‌زنند صفحه‌های خورشیدی این ماهواره که کار جذب انرژی خورشید و تبدیل آن به الکتریسیته را انجام می‌دهد، دچار اشکال شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="14649">
    <content>در قسمتی از قلعه، دهانه غاری دیده می‌شود که به قول بعضی از محلی‌ها این غار راهی به کاخ اردشیر بابکان، در جلگه فیروزآباد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="14650">
    <content>از آنجایی که مدل ناهمگنی در ناحیه همسان در خلال رسوب شدن‌ها را در نظر نمی‌گیرد، انحراف معیار، ابتدا به طور تقریبی در دامنه دمای میعان تا انجماد ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14651">
    <content>یک صفحه مینی‌کامپیوتر را تصور کن که بتواند تمام حس‌ها را کنترل و بازبینی کند و سمی را که سرطان را جست‌وجو می‌کند و از بین می‌برد، کنترل نماید.</content>
  </text>
  <text id="14652">
    <content>متوفی که پرویز بیاتی نام داشت، شب‌هنگام برای فرار از گرما در پشت‌بام خوابیده بود که به علت نامعلومی به داخل حیاط سقوط کرد و جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="14653">
    <content>مادر بااصرار روی او را به سوی خود می‌چرخاند و دست‌های احمد را که مکرر چهره‌اش را می‌پوشانند، پس می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="14654">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به دو هزار و دویست و شصت و یک ممیز هفتاد و نه واحد رسید که نسبت به شاخص قبلی به میزان بیست و شش ممیز چهل و هشت واحد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14655">
    <content>شمع فروزانی که در شب ستم، روشنای خلوت غم‌گرفته اسلام و مسلمین شد و آفتابی که از مشرق قلوب آزادگان پس از انتظاری هزار ساله بردمید و خلقی را به حقیقت نورالأنوار راهبر گردید.</content>
  </text>
  <text id="14656">
    <content>مقامات آمریکایی در اوایل دهه نود و هفت از بیم وقوع جنگ در اروپا و اقیانوس آرام، انواع سلاح‌ها را در مناطقی چون کره جنوبی، فیلیپین و تایوان مستقر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="14657">
    <content>چهارمضراب اصطلاحی در موسیقی سنتی ایرانی و موسیقی آذربایجان است که برای توصیف قطعه‌ها یا گوشه‌هایی به کار می‌رود که ضرب مشخص و بارزی دارند.</content>
  </text>
  <text id="14658">
    <content>در کاخ گلستان همراه با برادرش جلسه‌ای با محمد شاه قاجار داشت که به درگیری لفظی و تبعید او از ایران انجامید.</content>
  </text>
  <text id="14659">
    <content>به دلیل مشکلات در آگاهی عمومی و تعریف حقوقی تجاوز، در صورت مراجعه مردان به پلیس، بسیار کمتر از زنان به شکایت آنان رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14660">
    <content>پس از اعتراض وکلای متهم، قرار بازداشت موقت در شعبه بیست و نه دادگاه تجدید نظر، نقض و برای صدور قرار مناسب به شعبه یک هزار و چهارصد و شش ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="14661">
    <content>بانک کشاورزی نیز اجازه دارد به منظور توسعه تولید و طرح‌های بخش کشاورزی تا سقف دویست میلیون دلار از اعتبارات این تبصره از بانک‌ها و مؤسسات خارجی، اعتبار دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="14662">
    <content>گرچه در این نوشته‌ها به جز ماه و روز تاریخی ذکر نشده اما نام‌های جغرافیایی و مطالب آن‌ها ارتباطشان را با لشکرکشی مصر مسلم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14663">
    <content>امروز دنیا در مقابل حضور و هیجان عظیم مردم و پیوندی که با هزاران زبان به صورت فراموش‌نشدنی در فضای تاریخ و عالم منعکس شد، دچار انفعال است.</content>
  </text>
  <text id="14664">
    <content>به قرار اطلاع، استقلال می‌خواست لئون استپانیان و لیث نوبری را به جمع خود بیفزاید اما با باشگاه‌های این دو بازیکن به توافق نرسید.</content>
  </text>
  <text id="14665">
    <content>این نوع شیشه، دارای ظاهری درخشنده و شبیه به کریستال‌های کوارتز است و به نظر می‌رسد علت نام‌گذاری آن نیز همین شباهت باشد.</content>
  </text>
  <text id="14666">
    <content>چون مسئله معلومات پیشین را به اصطلاح خودش قبول کرده البته بحث ما در مورد مقررات بود و کشیده شدیم به تصدیقات که آن‌ها را در ضمن گفتیم یک چیزی اضافه کنم و بحث امشب تمام شود.</content>
  </text>
  <text id="14667">
    <content>این سقوط به دنبال خود بحران‌های اجتماعی منطقه‌ای ایجاد کرد و حتی در چند کشور به تغییر رژیم‌های حاکم منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="14668">
    <content>خیرین مدرسه‌ساز سیستان و بلوچستان در جشنواره خیرین مدرسه‌ساز استان که در زاهدان تشکیل شد، بیش از نوزده میلیارد ریال به امر مدرسه‌سازی اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="14669">
    <content>درون این غار که شاپور اول برای نصب مجسمه خویش و به احتمال قریب به یقین جهت آرامگاه ابدی خود برگزیده بود، بسیار وسیع و عمیق است و کف مدخل آن بلندتر از داخل آن است.</content>
  </text>
  <text id="14670">
    <content>او در دسامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و پنج، طی یادداشت محرمانه‌ای از گورباچف، خواسته بود که مسئله انشعابات در حزب و کنار آمدن با جناح لیبرال‌تر را بررسی کند.</content>
  </text>
  <text id="14671">
    <content>این رابطه توسط سیستمی از معادلات دیفرانسیل با مشتقات پاره‌ای به نام معادلات میدان اینشتین نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14672">
    <content>با افزایش چشمگیر رقابت، یکه‌تازی اقتصادی آمریکا جای خود را به رقابت‌های جدی در بازارهای جهانی داد و سهم آمریکا از نیم به تقریباً یک چهارم تولید جهانی کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14673">
    <content>امیدوارم من هم مثل یکی از مورچه‌های جوزف کمبل، دانه‌ای از میراث فرهنگی گران‌قدر ایران را برای روشن کردن شعله تخیل کودکان آمریکایی، به همراه برده باشم.</content>
  </text>
  <text id="14674">
    <content>به نوشته دیلی‌تلگراف، این فرود، مقامات آفریقای جنوبی را خشمگین کرد و موجب شد تا آن‌ها هواپیمای نظامی انگلیس را که حامل چندین بالگرد بود محاصره کنند.</content>
  </text>
  <text id="14675">
    <content>یکی از این افراد علی بالی زنگنه بود که شاه عباس او را نزد الله‌وردی خان گرجی فرستاد تا احکام شاه عباس را مبنی بر فتح بغداد به او برساند.</content>
  </text>
  <text id="14676">
    <content>وی مقدمات علوم را در کاظمین فراگرفت و در سال یک هزار و سیصد و بیست و هشت قمری به نجف رفت تا نزد اساتیدی چون آخوند خراسانی و علامه یزدی کسب فیض کند.</content>
  </text>
  <text id="14677">
    <content>به گفته رجایی کوتان، با حذف این ماده، راه برای لغو حکم مجازات اربکان و بازگشت وی به صحنه سیاسی کشور هموار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14678">
    <content>در این راستا، ماسیمو دالما، نخست‌وزیر و رئیس حزب دموکرات‌های چپ ایتالیا، به‌زودی برای دریافت رأی اعتماد برای تشکل جدید و کابینه ترمیم‌یافته خود، به پارلمان خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="14679">
    <content>لوپاریزین نوشته است: واکسیناسیون سراسری در فرانسه بیش از هر چیز به نفع دو شرکت بزرگ واکسن‌سازی تمام شد که میلیون‌ها فرانک از این بابت سود بردند.</content>
  </text>
  <text id="14680">
    <content>دلیل اول اما کمی نامحتمل این است که امکان دارد تغییرات پویایی که در زیرساخت حافظه کوتاه‌مدت قرار دارد، در ادامه و ارائه حافظه بلندمدت هم نقشی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14681">
    <content>در فاصله نه‌چندان دور از اهرام محلی بود که در واقع مدفن هزاران برده‌ای بود که زیر فشار و سنگینی سنگ‌های عظیم‌الجثه جان سپرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="14682">
    <content>ابراهیم بت‌ها را شکست، موسی با فرعون به ستیز برخواست، عیسی با روحانیون یهود به مبارزه بلند شد و محمد صلی‌الله‌علیه با اشرافیت قریش و نظام برده‌داری به مبارزه برخواست.</content>
  </text>
  <text id="14683">
    <content>چندی بعد معلوم شد که او با زنی به نام سوزان آشنا شده و با وی رابطه دارد.</content>
  </text>
  <text id="14684">
    <content>اشغال این سرزمین‌ها به تشدید مبارزه بین اسرائیل و اعراب، که در صدد بودند که پیروزی اسرائیل را به شکست تبدیل کنند، منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="14685">
    <content>اما این عشق هم نمی‌تواند او را از بیماری‌اش نجات دهد و بعد از شور و هیجان زودگذری، به شیوه زندگی دیرین خود رجعت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14686">
    <content>لذا سعی فراوانی کرد و با بهره‌گیری از سخت‌کوشی و هوش و نبوغ فوق‌العاده‌ای که در امر مدیریت داشت، توانست در اندک‌مدتی شرکت رو به ورشکستگی را به شرکتی پول‌ساز و مترقی تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="14687">
    <content>دهمین اردوی تدارکاتی تیم بسکتبال جوانان ایران در روزهای هفده تا بیست و سه اسفندماه جاری در سالن بسکتبال مجموعه ورزشی آزادی تهران تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14688">
    <content>در طی قرون شانزدهم تا نوزدهم پرتغالی‌ها، هندی‌ها و فرانسوی‌ها به‌تناوب و با انعقاد قراردادهایی با پادشاه وقت ایران از این جزیره استفاده نمودند.</content>
  </text>
  <text id="14689">
    <content>بنابراین در سازنده‌های تمیزی که حفرات آن‌ها با آب و یا هیدروکربن پر شده باشد، نمودار نوترون، مقدار تخلخل پرشده از سیال را منعکس می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="14690">
    <content>این دعوت از سوی باشگاه نفتچی شهر باکو صورت گرفته و قرار است این تیم روز سه‌شنبه، بیست و یکم تیرماه جاری به شهر باکو، پایتخت این کشور عزیمت نماید.</content>
  </text>
  <text id="14691">
    <content>در همان حال و در ایران، مخالفین بازرگان به شدت نسبت به این ملاقات موضع‌گیری نمودند.</content>
  </text>
  <text id="14692">
    <content>این مجلس با عنوان «مجلس خبرگان قانون اساسی» تشکیل شده و سید روح‌الله خمینی دو ماه به آن وقت داد تا کار خود را انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="14693">
    <content>بر این اساس، چون محمود فکری در دیدار استقلال، مقابل بهمن کرج مرتکب تخلفاتی شده بود، کمیته انضباطی وی را از همراهی تیم استقلال در دو مسابقه رسمی محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="14694">
    <content>ملک حسین، پادشاه اردن که تا آخرین لحظه متحد شاه باقی ماند، در آن آخرین روزها به تهران آمد تا کمک کند اعتماد به نفس او را بالا ببرد.</content>
  </text>
  <text id="14695">
    <content>آری نیاز روزافزون جامعه اسلامی ما به ساخت و توسعه محیط‌های آموزشی، نیکوکاران خیراندیش را در سراسر میهن اسلامی به جنب و جوش واداشته است.</content>
  </text>
  <text id="14696">
    <content>یعنی هرگاه کسی که در خواب غفلت به سر می‌برد، موقتاً از آن خواب بیدار شود و به آگاهی رسد، باز هم وسوسه‌های شیطانی او را می‌فریبد.</content>
  </text>
  <text id="14697">
    <content>وزیر چون دریافت که نه املای صحیح جاده را می‌داند نه معنای جعبه را، خجلت بسیار برد و تا مدتی جسارت آن که در روی حضار نگاه کند، نداشت.</content>
  </text>
  <text id="14698">
    <content>از سوی دیگر، دادستانی شهر مونیخ، نیز از یک ماجرای مفتضحانه در میان پرسنل پلیس این شهر که اقدام به قاچاق مواد مخدر و قاچاق زنان روسپی خارجی کرده بودند، پرده برداشت.</content>
  </text>
  <text id="14699">
    <content>در این زمینه، چگونگی پیدایش تئاتر به شیوه اروپایی در ایران و پیدایش تئاتر ارامنه را تشریح کرده و به مقایسه آن با تئاتر سنتی تعزیه و شبیه‌خوانی پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="14700">
    <content>سعدی نه غرق عوالم عرفانی و ماورایی است که یک‌سره عالم ناسوت را فرونهاده باشد، و نه مفتون جاذبه‌های این جهان است که از سیر در عالم لاهوت بازمانده باشد.</content>
  </text>
  <text id="14701">
    <content>شیوه برخورد رهبر انقلاب با مسئله و آثار اجتماعی آن ثابت کرد که رویارویی با فتنه‌ها همواره باید از سر دلسوزی و مهم‌تر از آن، خردمندانه باشد.</content>
  </text>
  <text id="14702">
    <content>پیداست شیوه رفتار با افراد مشرک و حتی سرکش مبتنی بر شتاب‌زدگی و خشم نیست و البته این سخن هم به این معنی نیست که در برابر مشرک محارب هم باید تساهل به خرج داد.</content>
  </text>
  <text id="14703">
    <content>عادل شاه به تهران گریخت، اما توسط امیر اصلان خان دستگیر و به ابراهیم خان تحویل داده، و به دستور ابراهیم خان کور شد.</content>
  </text>
  <text id="14704">
    <content>این همان شهری است که ناپلئون اول محاصره کرده، ژنرال ماک سردار، کل قشون اتریش را که در قلعه‌ای محصور بود با شش هزار قشونش مجبور به تسلیم کرد و شهر را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14705">
    <content>این لنز که توسط پژوهشگران دانشگاه ایالتی اوهایو ساخته شده، نوعی لنز سخت است که فقط افراد نزدیک‌بین که مشکل آستیگماتیسم نداشته باشند قادر به استفاده از آن خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="14706">
    <content>به نوشته واشنگتن‌تایمز؛ ارتش چین در این مقاله هشدار داده که چین در خلال این درگیری، می‌تواند به حملات موشکی دوربرد علیه ایالت متحده آمریکا، دست یازد.</content>
  </text>
  <text id="14707">
    <content>بعد ملک‌شاه پیروزی‌های پدرش را ادامه داد و بزرگ‌ترین امپراتوری اسلامی را در وسعت عظیمی از جهان آن روز ایجاد نمود.</content>
  </text>
  <text id="14708">
    <content>از آنجایی که در آن زمان، قلعه قوچان بسیار مستحکم و تسخیرناپذیر بود، نادر به شهر برگشت و در آنجا خبری شنید مبنی بر اینکه در شهر «جاجرم» مقداری از جواهرات سلطنتی را غارت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14709">
    <content>این امر متوجه تغییراتی در سطوح نیتریک اکساید می‌باشد که به وسیله تغییرات مزمن در جریان خون به دنبال تمرینات ورزشی به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14710">
    <content>در آخرین راهبرد که به تفصیل در این مقاله به توصیف و توضیح آن پرداخته می‌شود، سعی شده تا صلح از طریق اعمال غیرنظامی مانند تحریم‌ها و اعمال نظامی از طریق زور و اجبار تحمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="14711">
    <content>سادات به منظور مبارزه با ناصری‌ها و کمونیست‌ها دست اخوان‌المسلمین را باز گذاشت و رهبران آن را آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14712">
    <content>شقایق دریایی به شکل کیسه‌ای کوچک است که به وسیله پایی به نام صفحه پایه‌ای به کف دریا چسبیده است و بدنی لوله‌ای‌شکل دارد که به صفحه دهانی ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14713">
    <content>با این وجود، این روش در حقیقت تنها کربن آلی را تعیین می‌کند و کل ماده آلی یا کروژن را معین نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14714">
    <content>یعنی هر رسانه‌ای باید طیف‌های گوناگون مردم را در نظر داشته باشد، نه مثل آن فیلسوف که کتاب‌هایی را که آدم‌های مبتدی می‌خوانند مبتذل و پیش‌پاافتاده می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="14715">
    <content>از این رو، توجه به سمت انجام آزمایشات عمده بالینی معطوف گشته است که در ابتدا نتایج جورواجوری را در بر داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14716">
    <content>نوازشریف در آخرین دفاعیات خود، اتهام‌ها علیه خود را بی‌اساس خوانده و کودتای دوازده اکتبر ارتشبد مشرف را نتیجه مخالفت او با عملیات آوریل سال گذشته در کارگیل دانسته بود.</content>
  </text>
  <text id="14717">
    <content>تیم ملی فوتبال هفت نفره ایران در این مسابقات، با پیروزی مقتدرانه بر برزیل در مرحله ماقبل فینال، به دیدار پایانی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="14718">
    <content>حقیقت عالم معنی، خود را به زبان رمز و تمثیل بر ساکنان عالم خاکی متجلی می‌سازد و در هر تمدن و به هر ملت به زبانی مناسب با احوال و روحیات آنان سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="14719">
    <content>چون تیرداد دریافت که گریگور با کیش مسیح در پیوند است، دست به آزار او زد و او را به رنج بسیار افکند.</content>
  </text>
  <text id="14720">
    <content>وی معتقد بود که یا باید با مطبوعات دوست شد و یا اینکه آن‌ها را خاموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="14721">
    <content>ما آن بزرگوار و انسان والا و مقتدا و قائد را ستایش می‌کنیم تا خودمان را به او نزدیک سازیم و راهش را ادامه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="14722">
    <content>اکنون در سراسر آمریکا اتوبوس‌ها، تاکسی‌ها، استیشن‌ها و اتومبیل‌های سواری دیده می‌شوند که از گاز طبیعی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14723">
    <content>او را در داستانش ملاقات می‌کند و در کنار دریاچه‌ای که از پنجره اتاقش پیداست قدم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="14724">
    <content>زمانی که گفته‌ای تحریک‌آمیز و عمدی بیان می‌شود به قصد اینکه جریان یا کنشی به راه بیفتد هم صحبت از کنش گفتاری می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="14725">
    <content>او بیشتر اوقات از اینکه نتوانسته عامل رفع ناهنجاری‌ها و آسیب‌ها باشد، به‌شدت دچار هراس و خودآزاری می‌شود و در فضایی تیره و وهم‌آلود با من گناهکارش به ستیز و جدل می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="14726">
    <content>این شاعر گمنام، در سال یک هزار و دویست و پنجاه هجری شمسی متولد و در سال یک هزار و سیصد و چهل و نه، دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="14727">
    <content>به طور کلی، این‌جانب از دوره دانشجویی در مقطع دکترا همواره در اطراف هنر به تحقیق و بحث و تبادل نظر علاقه‌مند بوده‌ام و هنوز که این دغدغه، مرا به پاسخی قاطع و بی‌قید و شرط نرسانده است.</content>
  </text>
  <text id="14728">
    <content>بدیهی است که هرچقدر طول متن رمزشده در اختیار دشمن بیشتر باشد، در حالت کلی اطلاعات بیشتری در مورد شکستن سیستم در دست دشمن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14729">
    <content>وقتی مجله می‌خرید، در جیبش می‌گذاشت، از حرم که به مدرسه نواب می‌آمد یا به منزل می‌رفت، از زیر عبا دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14730">
    <content>شاگردانش هنوز از یاد نبرده‌اند که چگونه او با حقوق کارمندی و با داشتن پنج، شش بچه قد و نیم‌قد از حقوق خودش برای همه بچه‌های تیم، کفش خرید تا بتوانند در مسابقات بهتر ظاهر شوند.</content>
  </text>
  <text id="14731">
    <content>در واقع اشخاصی نظیر عبدالله مبارک و ابوحفص نیشابوری و ده‌ها و بلکه صدها عارف و عالم ایرانی بودند که تمدن اسلامی را با ادبی که میراث فرهنگی ایشان بود آراستند.</content>
  </text>
  <text id="14732">
    <content>در مورد کمدی، دیدگاه کهنه‌ای وجود دارد که به دلیل سخیف شمرده شدن آن، همیشه مانع رشد این شکل مهم هنری شده؛ ضمن آنکه کار کمدی مبتنی بر ظهور و پرورش کمدین‌های بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="14733">
    <content>امسال از مجموع یک میلیون و چهارصد و پنجاه و نه هزار و چهارصد و سی و دو شرکت‌کننده، هشتصد و هجده هزار و نهصد و بیست و شش نفر زن هستند.</content>
  </text>
  <text id="14734">
    <content>متصل شدن پروتئین‌ها به یکدیگر موجب سخت شدن بافت‌های مفاصل، ماهیچه‌های قلب و دیواره رگ‌ها می‌شود و به این ترتیب انجام حرکات را برای اشخاص دشوارتر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="14735">
    <content>در منبر، صحبت از این دو می‌کردم؛ ناصرالدین شاه از من شکوه می‌کرد و پیغام می‌داد که ایران هنوز قابل مشروطه شدن نیست.</content>
  </text>
  <text id="14736">
    <content>این کار، با زبان تنها میسر نیست؛ بلکه با خلوص و اخلاص عملی و ترک گناه و تقویت رابطه بین خود و خدا که در قلب انسان جای می‌گیرد؛ عملی است.</content>
  </text>
  <text id="14737">
    <content>این بازخوانی بسیار موفق گشت، به شکلی که در چارت‌های ایرلند، نروژ در رتبه اول و در چارت‌های کانادا جزو ده ترانه اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14738">
    <content>دفترچه کار به شماره هفتصد و ده میلیون و چهارصد و چهل و شش هزار و هفتاد و چهار، به نام آقای فتاحی مفقود گردیده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14739">
    <content>پادشاه پارسی چون انبوه سپاهیان او را نگریست خود نیز تدارک جنگ دید و به رویارویی برخاست، اما تاب نیاورد و از وی گریخت.</content>
  </text>
  <text id="14740">
    <content>ایستگاه متروی بیمه یکی از ایستگاه‌های خط چهار متروی تهران است که در بزرگراه مخصوص کرج، نبش خیابان بیمه دوم واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="14741">
    <content>پرده گوش قسمتی از پوست نازکی است که مثل طبل محکم گسترده شده است و به اولین استخوانچه چسبیده است، این استخوان کوچک استخوان چکشی نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14742">
    <content>حضرت صادق علیه‌السلام ضمن بحث با یک مرد ملحد طبیعی که قائل به مبدأ عالم و قادر و زنده برای جهان نبود، بدین طریق برای اثبات معاد و وجود حساب و کتاب وارد شده و او را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="14743">
    <content>وقتی مجبور شویم به عللی که عرض کردم اتومبیل شخصی را فراموش کرده و از وسایط نقلیه عمومی استفاده کنیم، مسلماً از آلودگی هوا کاسته‌ایم و هم به نفع ماست و هم به نفع اعصاب و روان ما.</content>
  </text>
  <text id="14744">
    <content>شاپور دوم، پس از نبرد با رومیان در سوریه، گروهی از مسیحیان را به شاهنشاهی ایران کوچاند که موجب پیشرفت مسیحیت در ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="14745">
    <content>در بیست و یک آوریل سال دو هزار، شورای امنیت فدراسیون روسیه با تأیید پیش‌نویس نهایی طرح دفاعی جدید، پیشنهاد امضای آن را به ولادیمیر پوتین ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="14746">
    <content>این مرد پلید با خروارها عقده انباشته در وجودش، کسی نبود جز وزیر اعظم دربار شاه صفی به نام میرزا محمدتقی معروف به سارو تقی، حاکمی که آلت رجولیت خود را برید.</content>
  </text>
  <text id="14747">
    <content>کشور ایران با وسعت یک میلیون و نهصد و پنجاه و شش هزار و چهارصد و هشتاد و یک کیلومترمربع در جنوب غربی آسیا واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="14748">
    <content>بدیهی است که نیل به این اهداف، محتاج اتخاذ ابتکارات و تدابیری به منظور ایجاد بستر مناسب برای توانمندسازی آنان در سطوح ملی و بین‌المللی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14749">
    <content>قسمت یازدهم تا سیزدهم را که به ایشان دادیم، ایشان تماس گرفت و گفت کار کلی به هم ریخت و فیلم یک جور دیگر شده.</content>
  </text>
  <text id="14750">
    <content>کاخ صدستون که آن را تالار تخت هم می‌خوانند، از بناهای زمان داریوش اول است و قبل از بنای کاخ آپادانا تنها تالار بزرگ تخت‌جمشید به حساب می‌آمده است.</content>
  </text>
  <text id="14751">
    <content>ساخت مسجد امام اصفهان که در برخی متون تاریخی «مسجد جامع عباسی» نامیده شده است، در سال یک هزار و بیست هجری به فرمان شاه عباس اول صفوی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="14752">
    <content>شهر بوگوتا، پایتخت کلمبیا و شهر کالی، روز شنبه شاهد انفجار پنج بمب در اطراف برخی از بانک‌های این شهر بودند که تلفات جانی به همراه نداشت.</content>
  </text>
  <text id="14753">
    <content>شاید اظهار این عقیده که نوعی توازن میان جبهه مشارکت به عنوان حزب اول مجلس و فراکسیون کوچک مجمع روحانیون پدید آمده است، تا حدودی عجیب بنماید ولی واقعیت جز این نیست.</content>
  </text>
  <text id="14754">
    <content>حضور منسجم و تفاهم‌آمیز گروه‌ها، در عرصه انتخابات و نزدیکی هرچه بیشتر آن‌ها می‌تواند تکلیف مردم را روشن‌تر کند و انتخابات را هم با اطمینان بیشتری به پیش ببرد.</content>
  </text>
  <text id="14755">
    <content>سال‌ها پیش، چیزهایی اساسی به ما یاد دادی و والتر نیومن دوباره آن‌ها را برایم بازگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="14756">
    <content>در حالی که امروزه اعضای جامعه بین‌المللی، نسبت به یکدیگر متعهد شده و باید در مقابل دولت متجاوز تکالیفی را به عهده بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="14757">
    <content>تمام توان و قدرت تبلیغی و شعاع کار من، این بود که از مشهد بلند شوم و به نیشابور بروم و در مسجد ارک، برای صد نفر، صد و پنجاه نفر سخن بگویم.</content>
  </text>
  <text id="14758">
    <content>سیاست مجله این است که کتاب‌ها، رمان‌ها، فیلم‌ها، سریال‌ها و آثار هنری را در قالب یادداشت، مقاله و گفت‌وگو نقد و بررسی کند.</content>
  </text>
  <text id="14759">
    <content>در ارتفاعات شمالی سروستان موسوم به کوه قلات، آثار قلعه‌ای به چشم می‌خورد که از سنگ و ملات گچ ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="14760">
    <content>قهرمان دوران کودکی او توماس ادیسون بود که وی بعدها متوجه شد که بستگی دوری هم با وی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14761">
    <content>با توجه به اینکه آپارتمان‌های مذکور از طرف دولت ساخته شده، توجه مسئولان را نسبت به نصب آسانسور در این مجتمع‌ها جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14762">
    <content>حتی اگر فرض کنیم قوه قضاییه و فلان قاضی که حکمی را صادر کرده، در برابر فشارها و جوسازی‌ها عقب‌نشینی کند، این در درازمدت به نفع جامعه و مردم نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14763">
    <content>اگر قصه‌هایمان را با هم قسمت نکنیم و آن‌ها را چون ادویه و عاج و ابریشم، آزادانه از مرزهایمان عبور ندهیم، تا ابد همه با هم بیگانه خواهیم ماند.</content>
  </text>
  <text id="14764">
    <content>از جمله برنامه آنان در مورد فروش چند میلیارد دلاری اسلحه و تجهیزات نظامی غرب به ایران با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="14765">
    <content>وجود سلسله دانشمندیان برایم معمایی شده بود تا اینکه سال‌ها بعد در حال مطالعه جلد چهارم کتاب تاریخ ابن‌خلدون بودم که به راز نام‌گذاری این سلسله ترک پی بردم.</content>
  </text>
  <text id="14766">
    <content>تیمور بعدها با شرکت در چند جنگ محلی به شهرت و اعتبار خود افزود و با تصرف سمرقند و انتخاب آن شهر به پایتختی خود، حکومت ماوراءالنهر را از آن خود نمود.</content>
  </text>
  <text id="14767">
    <content>نوشته‌ای بر روی طاق آن به نام شاه سلطان حسین صفوی وجود داشت که در سال هزار و سیصد و چهل هجری قمری خراب شد.</content>
  </text>
  <text id="14768">
    <content>از جمله امتیازات کتاب آن است که اسناد و مدارک مربوط به حل و فصل مسئله گروگان‌ها در سطح داخلی ایران و در سطح بین‌المللی چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="14769">
    <content>منوچهری با خلق ترکیب‌های بدیع و تازه، عالی‌ترین وصف‌ها را از مرکب خود ایجاد کرده که قسمتی در پایین و قسمت دیگر در ضمن قصیده‌های انتخابی او از نظر صاحب‌نظران می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="14770">
    <content>کاروانسرای قاسم‌آباد بنایی است از معماری گذشته در دل کویر زیبای بجستان که بادگیر چهارضلعی آن در خراسان از معروفیت بالایی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="14771">
    <content>می‌خواهیم این حس نوع‌دوستی را به اولیای مدرسه یادآوری کنیم که اگر بچه‌ها در خارج از مدرسه مشکلی دارند، باید عکس‌العمل مناسبی نشان دهند.</content>
  </text>
  <text id="14772">
    <content>مننژیت باکتریایی که در اثر عفونت‌های باکتریایی بروز می‌کند، از دیگر قسمت‌های بدن به مغز یا طناب نخاعی سرایت کرده و با مننژیت ویروسی که کمتر جدی است، تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="14773">
    <content>این آلبوم در جداول بریتانیا و ایالات متحده به رتبه اول رسید، اما در بین پنج آلبوم گروه، این آلبوم مدت کمتری را در جدول باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="14774">
    <content>وی در تبریز کارگاه اسلحه‌سازی دایر کرده بود و با ستار خان و جنبش مشروطه همکاری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14775">
    <content>چون مهدی عباسی به خلافت رسید، خادمان کعبه از انبوهی پرده‌ها بر روی کعبه شکایت کردند و گفتند بیم آن می‌رود که خانه صدمه ببیند.</content>
  </text>
  <text id="14776">
    <content>به گفته باستان‌شناسان قدمت تپه باستانی هگمتانه به هفت قرن پیش از میلاد مسیح می‌رسد و به روایتی کاخ شگفت‌انگیز پادشاهان هخامنشی را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="14777">
    <content>مقتول دارای درجه دکترا در رشته متالوژی بود و به عنوان بازرگان در آفریقای جنوبی و به طور عمده در شهر ژوهانسبورگ فعالیت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14778">
    <content>نماز نه‌تنها یاد کردن از خدا که سخن گفتن با اوست و سخن گفتن مکرر با خدا، پیوند انسان را با او محکم و دایمی، و بیعت عبودیت را مجدد می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="14779">
    <content>وزش شدید باد و طوفان موجب قطع جریان برق، کنده شدن درختان و تخریب صدها دستگاه از بام ساختمان‌های مسکونی و تجاری در این مناطق شد.</content>
  </text>
  <text id="14780">
    <content>نمای خارجی کلیسا، گلی و آجری است و درون کلیسا نقاشی‌های گوناگونی وجود دارد که بر دیوارها و سقف‌ها دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14781">
    <content>اما این برنامه‌ها باید به گونه‌ای الزام‌آور باشد که حالت یک‌سویه به خود نگیرد.</content>
  </text>
  <text id="14782">
    <content>هفته جانباز امسال از بیست و دو تا بیست و هشت آبان‌ماه جاری هم‌زمان با میلاد مسعود حضرت ابوالفضل‌العباس علیه‌السلام در سراسر کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14783">
    <content>بر اثر این بیماری، اعضای داخلی شخص به سرعت پیر می‌شوند و چهره پر از چین و چروک بیمار، او را فردی کاملاً مسن نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14784">
    <content>هلند از خیلی جهات، الگوی اقتصادی اروپاست و نرخ رسمی بیکاری در آن چهار درصد است که پایین‌ترین میزان بیکاری در اتحادیه اروپا بعد از لوگزامبورگ به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14785">
    <content>ببین که این محل کاملاً درمان می‌شود و سپس تماشا کن که سلول‌های سیستم ایمنی‌ات در بدنت به شکلی دوست‌داشتنی و محافظت‌کننده پرسه می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="14786">
    <content>تکه‌تکه شدن خارجی، در سیستم‌های فایل هم اتفاق می‌افتد که در آن‌ها فایل‌هایی با سایزهای مختلف ساخته می‌شوند، تغییر سایز می‌دهند یا پاک می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14787">
    <content>ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، نیز چندین بار هشدار داده است که اسرائیل پس از خروج از جنوب لبنان در مقابل حملات واکنش نشان خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="14788">
    <content>و بدین ترتیب سی و شش قطعه بن که برای هر سال دوازده قطعه است به مستمری‌بگیران و بازنشستگان داده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14789">
    <content>یک شب در سالن مدرسه‌ای در نیویورک کاشپیروسکی در گوشه‌ای پنهان شد و سعی کرد خود را از نگاه پیرزنان تنومند مهاجر روس که سالن را پر می‌کردند، دور نگه‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="14790">
    <content>دولت سعودی که صدها زن و معلول و بیمار را در مثل چنین روزی، در حریم امن الهی با آن وضعیت رقت‌بار به شهادت می‌رساند؛ تروریست است.</content>
  </text>
  <text id="14791">
    <content>بار دیگر تأکید می‌کنم که غفلت از ایجاد ارتش بیست میلیونی، سقوط در دام دو ابرقدرت جهانی را به دنبال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="14792">
    <content>واقعیت این است که واشنگتن نه‌تنها در رفتارش تغییری نداده بلکه بر ابعاد خصومت و کینه‌توزی علیه ایران اسلامی افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="14793">
    <content>به طوری که نوعی رشد و تکامل را در مسیر تغییرات خود به دنبال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="14794">
    <content>حکیمانی هستند که به حکمت تربیت شده و به حکمت مبعوث گشته‌اند، با آنکه در خلقت و اندام با مردم شریکند، در احوال و اخلاق شریک ایشان نباشند و از جانب خدای حکیم دانا به حکمت مؤید باشند.</content>
  </text>
  <text id="14795">
    <content>دلم برای خاتمی سوخت که او در دل چه دارد و این‌ها که پرچم اصلاح‌طلبی را بر دوش می‌کشند و حق‌خواهی می‌کنند چه می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="14796">
    <content>در این دیدار تیم هپکو با نتیجه چهل و یک بر سی و سه، برابر شهرداری کرمان به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="14797">
    <content>وقتی می‌دید انگار همه نگران جان او هستند، می‌گفت می‌خواهم به قتلگاهم بروم! در انقلاب عاشورا امام حسین علیه‌السلام در چند مورد، تعابیری دارند.</content>
  </text>
  <text id="14798">
    <content>همچنین، دویست و بیست و هفت عنوان، مساوی با چهل و نه درصد مجموع کتاب‌ها، چاپ اول و دویست و سی و چهار عنوان مساوی با پنجاه و یک درصد مجموع کتاب‌ها، تجدید چاپ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14799">
    <content>برای خیلی‌ها تصور این حالت خیلی مشکل است که رئیس این جمع فرهنگی این جوری باشد.</content>
  </text>
  <text id="14800">
    <content>این سارقین در بازجویی، به سرقت چندین دستگاه موتور جوش، دریل برقی و هوابرش و کپسول گاز به ارزش چهار میلیون ریال، یک دستگاه نیسان و مقادیری لوازم خانگی اعتراف کردند.</content>
  </text>
</textCollection>