<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="13401">
    <content>ضربه کاشته را محمود مصلی با شلیکی تماشایی به تور دروازه پیروزی دوخت و نیمه اول با همین نتیجه یک بر صفر به سود ابومسلم به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="13402">
    <content>در واقع دیپلماسی انگلستان، فلسطین را در آن واحد به عرب‌ها، به فرانسوی‌ها و نیز به یهودیان وعده داده بود، در حالی که خود نیز به آن چشم طمع داشت.</content>
  </text>
  <text id="13403">
    <content>زیرا خلاف قرارداد مربوط به توقف اقدامات می‌باشد که جامو و کشمیر در دوازده آگوست یک هزار و نهصد و چهل و هفت با پاکستان امضا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13404">
    <content>این سیستم با کمک چند حسگر از جمله دوربین رنگی، دوربین مادون قرمز یا رادار، دیدی وسیع و بهتر از دید انسانی را برای خلبان هواپیما فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13405">
    <content>شهید بزرگوار، آیت‌الله دکتر بهشتی، توجهی ویژه به این مسائل داشت و بیش از هریک از مدیران و رهبران نظام در تکوین قانون و ایجاد تشکیلات منظم حکومتی می‌کوشید.</content>
  </text>
  <text id="13406">
    <content>فقط می‌توانیم بگوییم که با تمام قوا و بهترین و کارآمدترین مهره‌ها به پیکار با حریفان خود در بازی‌های المپیک سیدنی خواهیم رفت.</content>
  </text>
  <text id="13407">
    <content>نکته مهم در اینجاست که باید نوع ارتباطی که این مرکز رسانه‌ای با مخاطبان خود برقرار می‌کند، ارتباطی سالم و تحریف‌نشده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13408">
    <content>انقلاب اسلامی به شور و شعور آنان شتاب گرفت و جنگ تحمیلی به ایثار و ایمان آنان به پیروزی نشست و اینک باید به بالندگی و فرهنگ و تدین آنان دل بست.</content>
  </text>
  <text id="13409">
    <content>در جریان چنین گفت‌وگویی، تندروان ماجراجو منزوی می‌شوند و راه حل‌هایی که کشور را به سوی بحران می‌برد مشخص می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="13410">
    <content>برخی اروپایی‌ها از این می‌ترسند که یک آمریکای تسخیرناپذیر که از سوی دو اقیانوس و یک سپر دفاع موشکی محافظت می‌شود، چندان مایل نخواهد بود تا در خطرات دفاعی اروپا سهیم باشد.</content>
  </text>
  <text id="13411">
    <content>همچنین ضمن بزرگ‌نمایی این نوع هزینه‌ها، حرکت بر مدار آرمان‌ها یا در واقع انقلابی‌گری را ناتوان در پاسخ‌گویی به نیازها و موضوع‌های روز جلوه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="13412">
    <content>با توجه به عمر طولانی تولید این خودرو، سطح بسیار متنوعی از تجهیزات در مدل‌های گوناگون آن یافت می‌شود و از موتورهای گوناگونی بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13413">
    <content>به گفته پزشک باشگاه باری، که او نیز به کمیته المپیک ایتالیا فراخوانده شده بود، کاسانو پس از این مسابقه در تاریخی دیگر، آزمایش دوپینگ داد.</content>
  </text>
  <text id="13414">
    <content>تجربه‌گرایان می‌گویند همین اصولی که شما فطری می‌دانید، از طریق تجربه به دست آمده، اشکال این حرف تجربه‌گرایان این است که اصول کلی نمی‌تواند تجربی باشد.</content>
  </text>
  <text id="13415">
    <content>بدین منظور دیگ چدنی نسبت به دیگ فولادی احتیاج به سرویس و نگه‌داری بیشتری دارد ولی کار سرویس آن ساده‌تر بوده و می‌تواند به وسیله افرادی با تخصص کمتر انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="13416">
    <content>از شاخص‌ترین شاگردان وی در این زمان سید روح‌الله خمینی بود که به مدت هفت سال متون عرفان نظری را نزد وی فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="13417">
    <content>میشل مارتین که قصد سفر به شیکاگو را داشت، پس از بازجویی به زندان منتقل شد و فردا، دوشنبه، قرار است به دادگاه برده شود.</content>
  </text>
  <text id="13418">
    <content>و دو مرد پیر و دو مرد جوان، اسپنسر و مارشال، ویکس و هاموند، پشت پیشخوان به دیوار تکیه داده بودند و به او رشک می‌بردند که از داخل مغازه تا جلوی در به بدرقه دوشس می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="13419">
    <content>باید توجه داشت خلقت هر قسمت از اجزاء بدن ما روی حکمت و دلایلی به وجود آمده است و هر نوع آسیبی که به آن قسمت برسد، سبب اختلال در بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13420">
    <content>سرم بر زانوی این جوان خوش‌رو بود و گویا منتظر بود تا به هوش بیایم که آمدم و حالا تعجب بود و شگفتی که مرا بی‌تاب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13421">
    <content>تناقض در گفتار و عمل بود که جنگ ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت را موجب گردید، و پس از این تحولات سیاسی بود که جنگ اکتبر یک هزار و نهصد و هفتاد و سه به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="13422">
    <content>تنها چیزی که از او به جا ماند، کفش‌ها، تکه‌های لباسش و سه تا مدالی بود که به خاطر کارهای خوبش به او اهداء شده بود.</content>
  </text>
  <text id="13423">
    <content>بسیاری از منابع می‌گویند وی از نقشه کشتن علی خبر داشته و ابن‌ملجم، شب واقعه را در مسجد اعظم در حال مشاوره با وی به سر می‌برده است.</content>
  </text>
  <text id="13424">
    <content>چون تمایل به مال دنیا و ثروت‌اندوزی نداشت و از سکونت در ساختمان‌های مجلل پروا می‌کرد، ارتباط روحی و فکری‌اش با فقرا و تهیدستان به راحتی برقرار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13425">
    <content>نمایندگان گروه‌های انسان‌دوستانه نظیر ورلد ویژن با شرکت در همایش کانادا خواستار آن‌اند که دولت‌ها را به اجرای چنین قطعنامه‌هایی متقاعد کنند.</content>
  </text>
  <text id="13426">
    <content>روز سه‌شنبه پیش‌ازظهر می‌بایست زنان زیر ابرو بگیرند و کوزه کهنه خانه را از بالای در نقاره‌خانه به پایین بیاندازند و بشکنند و بعد کوزه نو بخرند و به منزل بیایند.</content>
  </text>
  <text id="13427">
    <content>روزی منتقدی در یکی از روزنامه‌ها به شدت از ذبیح‌الله منصوری انتقاد کرده بود و وی را دزد آثار ادبی خوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="13428">
    <content>ساتو که موسیقی متن سیصد و هشت فیلم را تهیه کرده، از چهل و دو سال پیش از نزدیک با کوروساوا، کارگردان نامدار ژاپنی، همکاری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="13429">
    <content>آن‌ها معتقدند از آنجا که زاد و ولد نسل بشر با سرعت مطلوب کنترل نخواهد شد، بهترین راه آن است که برای مدت‌زمان معینی سیاست تک فرزندی در سرتاسر دنیا اجرا شود.</content>
  </text>
  <text id="13430">
    <content>سید عبدالحسین لاری از فقهای اصولی ایران در دوره مشروطیت بود که مشروطه خاصی را بر اساس دیدگاه دینی خود پیشنهاد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13431">
    <content>بخشدار مرکزی آبادان با اشاره به خطرات ناشی از لای‌روبی نشدن حدود بیست کیلومتر پایانی مسیر رود، خواستار اقدام جدی برای لای‌روبی این قسمت شد.</content>
  </text>
  <text id="13432">
    <content>برای جلوگیری از کشته شدن مارهای حفاظت‌شده در اطراف محل اجرای طرح، حدود ده کیلومتر تور سیمی کار گذاشته شده و سرعت اتومبیل‌ها به ده کیلومتر در ساعت کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="13433">
    <content>در ورزشگاه حافظیه شیراز نیز دو تیم فجر سپاسی و ایرسوتر نوشهر به میدان رفتند که این دیدار را تیم فجر با نتیجه چهار بر صفر به نفع خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="13434">
    <content>یحیی نیز با اینکه مورد بی‌مهری هارون بود به هارون همان جوابی را داد که خالد به منصور داده بود.</content>
  </text>
  <text id="13435">
    <content>او خود را در قبال پیامد و حادثه پیش‌آمده مجرم و مقصر می‌داند و به هر دری می‌زند تا از آن تقصیر ناکرده به نحوی رهایی یابد.</content>
  </text>
  <text id="13436">
    <content>این مطالعات همچنین نشان می‌دهد که به رغم آموزش‌های جامع، انگلیسی‌ها با مصرف بیشتر سیگار و مشروبات الکلی مراقبت کمتری از خود به عمل می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="13437">
    <content>یک تروریست راست‌گرای افراطی اتریشی که در سال‌های یک هزار و نهصد و نود مرتکب فعالیت‌های تروریستی متعددی شده بود، در زندان، خود را حلق‌آویز کرد.</content>
  </text>
  <text id="13438">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا در این ماه دو عنوان بهترین مربی و بهترین گل ماه دسامبر یک هزار و نهصد و نود و نه را نیز به ژاپنی‌ها اعطا کرد.</content>
  </text>
  <text id="13439">
    <content>موزه حیات وحش آرامگاه، از سال یک هزار و سیصد و شصت و هشت به‌تدریج توسعه یافته است و اکنون با وسعتی در حدود چهل هزار مترمربع یکی از بناهای بزرگ اسلامی معاصر به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="13440">
    <content>مهرانگیز کار، پس از بازگشت از این کنفرانس در شعبه سوم دادگاه انقلاب اسلامی مورد بازجویی قرار گرفت و دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="13441">
    <content>استعمار و حکام فاسد در دوران جدید و قدیم، مسلمان‌ها را تکه‌تکه و خانه‌ها را از هم جدا و دل‌ها را با هم نامهربان کردند.</content>
  </text>
  <text id="13442">
    <content>همچنین علاوه بر تولید گندم که در سال هفتاد و هفت مقام پنجم را به خود اختصاص داده، در تولید محصولات باغی همچون گردو، بادام و نیز سیب‌زمینی نقش مؤثری دارد.</content>
  </text>
  <text id="13443">
    <content>گفتنی است به دنبال کودتای بدون خونریزی دوازده اکتبر، نوازشریف و چند تن از مقام‌های دولتی، نزدیک به وی در منازل یا اقامتگاه‌های خود تحت نظر به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="13444">
    <content>حسین مظفر، وزیر آموزش و پرورش، به همراه تنی چند از مسئولان این وزارت‌خانه با حضور در حسینیه ارشاد و شرکت در جشن عاطفه‌ها، مبلغ پنجاه میلیون ریال به این امر خیر اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="13445">
    <content>از این رو خداوند به موسی فرمان داد که با مدارا و نرمی با فرعون سخن بگوید تا رعایت حقوق فرعون را انجام داده باشد و این سخن تنبیهی است بر حق عظیم پدر و مادر.</content>
  </text>
  <text id="13446">
    <content>دانه‌های کتان در تولید روغن نباتی شناخته شده و به عنوان روغن بذر کتان یا روغن بزرک، که یکی از قدیمی‌ترین روغن‌های تجاری است کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="13447">
    <content>نام تابلوها به عنوان نشانه مکتوب، کلید ورود به گشودن رمزهایی است که با نشانه‌های تصویری بیان شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13448">
    <content>بعضی از خانواده‌ها نیز به جای مالک به کودکان و نوجوانان، پول، بیسکویت و چیزهایی از این قبیل تقدیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13449">
    <content>هنگام شب، وقتی صاحب‌خانه به منزل مراجعه کرد همسرش از او سؤال می‌کند که آیا کوپن‌ها به دست شما رسیده، وی اظهار بی‌اطلاعی می‌کند و معلوم می‌شود شخصی که به منزلش مراجعه کرده، دزد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13450">
    <content>پس از انقلاب در مسکو برای برپایی مرکز اسناد و مدارک شخصی لنین در دوران تبعید به او کمک کرد و مشاغل گوناگونی را در پراودا و بخش تبلیغات کمیته مرکزی به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="13451">
    <content>ما احتیاج به این داریم که اجتماع بیشتر باشد و به خصوص قبل از هر اجتماعی، روی مسائلی که می‌خواهد بحث شود؛ مطالعه و تدبر انجام گیرد تا ما را به پیش ببرد.</content>
  </text>
  <text id="13452">
    <content>دولت، املاک بسیاری را که از غلامعلی خان به جای مانده بود به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="13453">
    <content>این احساس بی‌دلیل گناه، در تاروپود شخصیت خانم توانا تنیده می‌شود، طوری که بارها در خلوت از این گونه زندگی کردن شکوه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13454">
    <content>در نسخه انگلیسی تن‌تن و برخی از ترجمه‌های فارسی که از روی نسخه انگلیسی انجام شده، از این دو کارآگاه با اسامی تامسون و تامپسون نام برده شده است.</content>
  </text>
  <text id="13455">
    <content>این سارق که قصد سرقت از منزلی در خیابان آفریقا را داشت پس از این که تحت تعقیب یک مأمور شهرداری قرار گرفت در انبار یک چاه پانزده متری پنهان شد.</content>
  </text>
  <text id="13456">
    <content>پادشاه توران را که دو دختر گشتاسب را به اسارت برده بود، شکست داد و دژ مستحکم او را تسخیر کرد و خواهران را رهایی بخشید.</content>
  </text>
  <text id="13457">
    <content>به این آیه شریفه قرآن کریم استناد می‌کنم که از فتنه‌ای بپرهیزید که دامن گروهی خاص را نمی‌گیرد بلکه شامل همگان می‌شود و این فتنه چیزی جز ناامنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="13458">
    <content>امید می‌رود که این اهداف مثبت و تشویق‌کننده به‌زودی تحقق یابد و به روابطی سازنده‌تر با ایران و بازگشت آن کشور به جامعه بین‌المللی منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="13459">
    <content>وی همچنین اظهار امیدواری کرد که با توجه به تغییر مدیریت حمل و نقل نیروی انتظامی، مسئله مربوط به ترافیک شهرها، به ویژه تهران حل و فصل شود.</content>
  </text>
  <text id="13460">
    <content>در پایان این مراسم که با حضور فرماندهان عالی‌رتبه ارتش و سپاه و نیروی انتظامی و جمعی از مسئولان کشوری برگزار شد لوح یادبودی به سرتیپ لطفیان اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="13461">
    <content>این پیش‌نویس، ریشه‌های وحشت استالینی و خاستگاه‌های آن را در وحشت سرخی که پس از انقلاب پدید آمد، مورد بازبینی قرار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="13462">
    <content>نتیجه این تحقیق نشان می‌دهد که با توجه به میانگین سنی آزمودنی‌ها، روش آموزش کل در شنای قورباغه، میزان رشد یادگیری و سرعت بیشتری نسبت به روش جزء بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13463">
    <content>همه ما در مقابل اسلام و انقلاب و دین و قرآن، مسئول و مدیون و بدهکاریم که باید این بدهکاری را ادا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13464">
    <content>مدیر پایانه‌های استان همدان اعلام کرد در سال جاری، چهل دستگاه اتوبوس جدید به ناوگان اتوبوسرانی استان افزوده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13465">
    <content>اگر در پشت شکل ظاهری فیلم‌هایش به طور عام و این فیلم به طور خاص، معانی بدبینانه وجود دارد، دلیلی ندارد که به واسطه بدبینی، به اعتقاد و نتیجه‌ای خوش‌بینانه نرسد.</content>
  </text>
  <text id="13466">
    <content>آن‌ها موفق به ایجاد ارتباط با انقلابیون دموکرات و خواندن ادبیات ممنوع و شرکت در شورش دانشجویی شدند که منجر به دستگیری آن‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="13467">
    <content>اما با ورود وی به منطقه، زمزمه‌هایی نیز در مورد امضای قراردادهای نظامی چند میلیارد دلاری به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13468">
    <content>دکتر رئیسی، کارشناس مسئول ایدز وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی نیز در این نشست ایدز را یک معضل جهانی خواند که توسعه را در همه ابعاد تحت تأثیر قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13469">
    <content>با این وجود، او با بازگرداندن قدرت به خواجگان مرتکب اشتباه بزرگی شد که در سال‌های بعد به متزلزل شدن پایه‌های دودمان مینگ انجامید.</content>
  </text>
  <text id="13470">
    <content>آرامگاه استر و مردخای موزه ابوعلی سینا که در درون مجموعه، مقبره قرار دارد که شامل آثار باستانی، مردم‌شناسی و کتاب‌های او می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13471">
    <content>هند با رد اظهارات اخیر وزیر امور خارجه پاکستان، مبنی بر کم‌اهمیت جلوه دادن پیمان لاهور گفت: دولت مرکزی دهلی به سهم خود مفاد این پیمان را به طور جدی پیگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13472">
    <content>به این ترتیب، سقف تولید روزانه این سازمان بدون احتساب عراق، از بیست و پنج میلیون و چهارصد هزار بشکه قبلی به بیست و شش میلیون و دویست هزار بشکه افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="13473">
    <content>این تأثیرات می‌توانند انسان را متذکر به جنبه‌های کمالی شده و یا بالعکس تقویت و تهییج مادیت زندگی را به همراه داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="13474">
    <content>در میان شعراء و ادبای آمریکا، وی اولین کسی است که با ادبیات وسیع ایران آشنا شد و اولین ترجمه رباعیات خیام به زبان انگلیسی و سال‌ها پیش از فیتزجرالد، توسط وی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13475">
    <content>محمد درویش، شاعر ملی فلسطینی که سی سال در تبعید زندگی کرده است و اکنون در رام‌الله زندگی می‌کند، می‌گوید: ارتش به ظاهر مقتدر اسرائیل از یک شعر من به لرزه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="13476">
    <content>در این زمان شورایی که بخشی منصوب خمینی و بخشی منتخب مجلس بود، بازنگری قانون اساسی ایران را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13477">
    <content>وزیر داخلی ایالت بایرن، در ارتباط با کشف این باند خلاف‌کار در میان پرسنل پلیس مونیخ، از ساختار نیروهای انتظامی در این ایالت انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13478">
    <content>شکل ذهنی عبارت از محیطی است که شعر در آن حرکت می‌کند و پیش می‌رود و اشیاء و احساس‌ها را با خود پیش می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13479">
    <content>همچنین یک دادگاه بخش ترک‌نشین قبرس، دو مرد را به سبب وارد کردن غیرقانونی یک جلد قرآن نفیس مربوط به قرن یازدهم از ترکیه به این کشور، به سه سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13480">
    <content>روی کان که در ابتدای فیلم معلوم می‌شود به بیماری ایدز مبتلاست در آخرین روزهای عمرش با روح اتل روزنبرگ دست و پنجه نرم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13481">
    <content>در این مثلث هریک از نقش‌ها به طور مثبت و سازنده و بدون بازی ذهنی اجرا می‌گردد و از روی هیجانات، تصمیم‌گیری انجام نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13482">
    <content>دشمن، بیشترین تلاش خود را در ارزیابی دقیق نقطه‌ضعفش می‌کند و با دستگاه‌های آماده و قوی و منسجمی که دارد، فوراً نقاط ضعف کار خود را پیدا می‌کند و به جبران آن‌ها می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="13483">
    <content>شاه طهماسب دوم که متوجه کارشکنی‌های فتحعلی خان قاجار شده بود وی را توسط یکی از افراد قاجار به قتل رساند و نادر به فرمانداری کل سپاه منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="13484">
    <content>پیش‌بینی می‌شود مجلس به‌زودی با تأسیس یک بانک تعاونی موافقت کند که در این صورت این بانک نخستین بانک غیردولتی از اول انقلاب تاکنون خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="13485">
    <content>در تیم الکترا دو برادر به نام‌های آیدین نیک‌خواه و صمد نیک‌خواه بسیار خوب و خوش‌تکنیک ظاهر شدند و در کنار آنان مهدی کامرانی و جعفر شربیانی تلاش مضاعفی از خود نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="13486">
    <content>زن تصمیم می‌گیرد تا موضوع را به مدیر هتل اطلاع دهد که دیوید او را بیهوش کرده و به یک حیوان تبدیل می‌کند تا انتقام برادرش را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="13487">
    <content>به علت تقارن بیست و نه فروردین‌ماه، روز ارتش جمهوری اسلامی با ایام تاسوعا و عاشورای حسینی، مراسم بزرگداشت این روز در آنکارا، امسال یک هفته زودتر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="13488">
    <content>میل تو به بهبود، شفا و بازگشت به یک زندگی فعال، تو را قادر می‌سازد که قدرت و انرژی درونی را در خود به دست آوری.</content>
  </text>
  <text id="13489">
    <content>او حتی در عصر گورباچف نیز در زندان بود و در جریان موج عفو که پس از بازگشت ساخاروف به مسکو و برگزاری اجلاس سران ابرقدرت به راه افتاد، آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="13490">
    <content>در کیف، پنج قطعه عکس، چهار بلیت تراموا و یک برگ عبور برای زرادخانه سیدنی به تاریخ بیست و یک نوامبر یک هزار و نهصد و چهارده وجود داشت ولی در آن پولی وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="13491">
    <content>از سوی دیگر، لیبی دیروز سخنان آلبرایت، وزیر خارجه آمریکا در مورد ابتکارات صلح در سودان را دخالت در امور داخلی آفریقا خوانده و این سخنان را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13492">
    <content>از دیدگاه ایشان، بیماری خودبینی، امر ساده پیش‌پاافتاده‌ای نیست که هرکس یا هر گروه به‌وضوح و به‌سرعت و به طور کامل بتواند آن را تشخیص دهد و درمان کند.</content>
  </text>
  <text id="13493">
    <content>حالا هم که جهان کاتولیک به نوعی بی‌سرپرست شده است و اعضای کاردینال حوصله جنجال را ندارند، براون تصمیم گرفته است ادامه برای این کتاب بنویسد.</content>
  </text>
  <text id="13494">
    <content>به عنوان مثال، اگر شخصی به متن رمزنگاری‌شده‌ای دسترسی پیدا کند، به هر حال متوجه می‌شود که این متن حاوی پیام رمزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13495">
    <content>اگر خودت را با او خوشبخت می‌بینی و تشخیص می‌دهی که او مرد زندگی توست، پس با او ازدواج کن، به نظر من هم پسر بدی نیست.</content>
  </text>
  <text id="13496">
    <content>پیشوای متقیان، علی علیه‌السلام از ده سالگی با قرآن آشنا بود و مانند تشنه‌ای که به آب زلال برسد، آیات قرآن را فرامی‌گرفت و تا آخر عمر پیامبر صلی‌الله‌علیه در رأس کاتبان وحی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="13497">
    <content>او با پوشیدن لباس‌های دست دوم سیون جو بزرگ شده بود و با اسباب‌بازی‌هایی که سیون جو دور می‌ریخت، بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13498">
    <content>شما این را پهلویش می‌گذارید معنایش این است که اسلام دموکراتیک نیست، و حال آنکه از همه دمکراسی‌ها بالاتر است اسلام.</content>
  </text>
  <text id="13499">
    <content>عمق عکس مزبور واقعی به نظر می‌رسد، به طوری که گویی اشیایی که از آن‌ها عکس گرفته شده است به صورت سه بعدی در صحنه ظاهر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13500">
    <content>در بیست و هفت سالگی وزیر امور خارجه شد و هنگامی که جمال عبدالناصر به الجزایر سفر کرد، ترور شد و به قتل رسید. او از دوستان نزدیک دکتر شریعتی بود.</content>
  </text>
  <text id="13501">
    <content>روح‌الله تا نوزده‌سالگی در خمین تحصیل علم می‌کند، اما رفته‌رفته به جایی می‌رسد که محیط کوچک شهر خمین و مدرسه‌های آن، جواب‌گوی استعداد درخشان و هوش سرشارش نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13502">
    <content>هنگامی که فروید در تفکرات تناقض‌آمیز خود با نظر به بعضی از مقدمات بسیار محدود، غریزه جنسی را فوق همه غرایز قلمداد می‌کند و این شناسنامه را به بغل انسان‌ها می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13503">
    <content>ورود کشتی‌ها به بندر مارسی از ساعت بیست و دوی آخرین شب سال جاری به وقت گرینویچ تا ساعت سه بامداد روز اول سال نو ممنوع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="13504">
    <content>آقاخان دوم در یک هزار و هشتصد و هشتاد و پنج درگذشت و سلطان محمد هشت ساله پیشوای فرقه شد و تا یک هزار و نهصد و پنجاه و هفت در مقام رهبری باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="13505">
    <content>طول این حفره به هشت متر می‌رسد و اندازه تعدادی از بلورهای کریستالی دو متر است.</content>
  </text>
  <text id="13506">
    <content>پیونگ‌یانگ اعلام کرد که دویست و بیست هزار نفر از گرسنگی جان سپردند، اما مقامات آمریکایی آمار کشته‌شدگان ناشی از گرسنگی را دو میلیون نفر برآورد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13507">
    <content>این در حالی است که هرگز از زهر استفاده نشد و پاتریس لومومبا به وسیله رقبایش دستگیر و در هفده ژانویه یک هزار و نهصد و شصت و یک اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="13508">
    <content>پلیس انگلیس، روز سه‌شنبه سه مرد را که حدود سی سال داشتند، پس از بازرسی از شش خانه در منطقه میلتون واقع در شمال لندن بازداشت و تجهیزات و وسایل اطلاع‌رسانی را نیز ضبط کرد.</content>
  </text>
  <text id="13509">
    <content>هرا، الهه‌ای بسیار زیبا بود و به ظاهر خویش اهمیت می‌ورزید و همچنین به داشتن چشمانی درشت و زیبا که شاید به حیوان مقدس او، گاو مرتبط باشد، شهرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="13510">
    <content>بدین ترتیب، با نوسازی پالایشگاه‌های داخلی، قدرت جذب پالایشگاه‌های شمالی در سال از هفتاد و سه میلیون تن به چهل و چهار میلیون تن خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="13511">
    <content>او شکارچی و تیراندازی ماهر است که به پیشروی در دنیایی پسارستاخیزی می‌پردازد، که توسط مخلوقات مکانیکی به شکل ربات‌های دایناسور حکومت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13512">
    <content>این عامل به شکل اسپور بوده، لذا در محیط زیست هفته‌ها تا ماه‌ها مقاوم است و به وسیله باد تا کیلومترها منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13513">
    <content>رئیس‌جمهوری از بخش‌های مختلف نیروگاه شهید منتظری اصفهان که دویست و بیست هکتار وسعت دارد و در شمال اصفهان واقع شده است، دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="13514">
    <content>اما آنچه صراحت آیات قرآن مجید است، این است که موسی، قتل نفس را امری شیطانی و ستم بر خود تلقی می‌کند و استغفار می‌نماید و خداوند نیز او را می‌آمرزد.</content>
  </text>
  <text id="13515">
    <content>پس از تقدیم شاهنامه به محمود، فردوسی با بی‌اعتنایی شاه غزنوی روبه‌رو شد؛ چراکه محمود خودپرست و خودبین بود و نمی‌توانست تحمل کند نزد او از دیگری به نیکی یاد شود.</content>
  </text>
  <text id="13516">
    <content>استعفای یک‌صد هزار کشیش زنگ خطری است که واتیکان را به تفکر واداشته و کاردینال فرانسه را نیز وادار به پاسخ‌گویی به کادر رهبران مذهبی کلیسا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13517">
    <content>او این دفتر را مرکز معماری فرمانروایی و خود را به افسر ایالتی که در حقیقت مافوق وزیر خود بود تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="13518">
    <content>سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری، در نخستین روز از سفر به استان اصفهان، با حضور در گلزار شهدای شهر اصفهان، نسبت به مقام شامخ شهدای انقلاب اسلامی و جنگ تحمیلی، ادای احترام کرد.</content>
  </text>
  <text id="13519">
    <content>وزیر توسعه رژیم صهیونیستی همچنین با ابراز نگرانی از تکرار رویدادهای کوزوو و تبدیل شدن اسرائیل به آلبانی دیگر در منطقه، خواستار تشکیل دولت فلسطینی شد.</content>
  </text>
  <text id="13520">
    <content>ارزش سلاح‌هایی که در لیست ارتش رژیم صهیونیستی منظور شده، چهل و پنج میلیون دلار است و شامل انواع موشک‌های هوا به زمین هوشمند و تجهیزات راداری است.</content>
  </text>
  <text id="13521">
    <content>داور بعدها به مقام وزارت عدلیه منصوب شد و تغییرات اساسی در سیستم قضایی ایران داد و تشکیلات نوین دادگستری را ایجاد نمود.</content>
  </text>
  <text id="13522">
    <content>فدراسیون بین‌المللی فوتبال، روز چهارشنبه، تازه‌ترین جدول رده‌بندی بهترین تیم‌های فوتبال جهان را اعلام کرد که بار دیگر برزیل در صدر این جدول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="13523">
    <content>به مثل فرش مشهور اردبیل یا فرش شیخ صفی که در قصبه شیخ صفی‌الدین اردبیلی بوده است کار استاد مقصود کاشانی است، اما معلوم نیست که فرش در کاشان یا تبریز بافته شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13524">
    <content>میزان نیاز روزانه بدن به کربوهیدرات‌ها با توجه به عوامل متعدد در افراد تفاوت دارد، اما باید بین پنجاه و پنج تا هفتاد درصد انرژی دریافتی از طریق کربوهیدرات‌ها تأمین شود.</content>
  </text>
  <text id="13525">
    <content>این تکنولوژی موجب به وجود آمدن آرایه‌های نوری بزرگ‌تری شد که علاوه بر بالا بردن کیفیت اسکنر، سرعت تبدیل آن به داده‌های دیجیتال را نیز افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="13526">
    <content>سلطان محمد در نیشابور به جشن و آتش‌بازی می‌پرداخت و مغول‌ها شهرهای ایران را یکی بعد از دیگری طعمه آتش و ویرانی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="13527">
    <content>از این رو، دانشجو چونان نمازی که می‌گزارد و قرآنی که تلاوت می‌کند، به علم و دانش‌پژوهی می‌نگرد و ادب معنوی درس‌آموزی را پاس می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="13528">
    <content>این کیک در طعم‌های وانیلی و شکلاتی درست می‌گردد و روی آن با خامه سفید پوشش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13529">
    <content>امشب به خانه ما بیایی و با دوستان گپ و گفتی داشته باشیم؛ وزیر اعظم امشب ما را به حضور طلبید و خواست که برای تقسیم املاکی که به‌تازگی به او ارث رسیده است، کمکش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13530">
    <content>سارقی که قصد ربودن دو میلیون ریال وجه نقد یکی از کشاورزان خوراسگان را داشت، با هوشیاری یکی از کسبه این شهر، در سرقت خود ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="13531">
    <content>میزان هیدروکربن‌ها، منواکسید کربن، بنزن و تولوئن نیز در داخل خودروها، در حدود دو الی ده برابر بیش از کنار خیابان‌ها و محیط اطراف ایستگاه‌های اندازه‌گیری آلاینده‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="13532">
    <content>شما از آن دسته زوج‌های خوشبختی هستید که می‌دانید چگونه باید بحث را شروع کنید و پس از چه مدت با نتیجه‌ای دلخواه، آن را به پایان برسانید.</content>
  </text>
  <text id="13533">
    <content>حزب اعتدال و توسعه نیز با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرده است که حوادث و رخدادهای اخیر به رغم تفاوت در شکل و تقابل در منشأ، هدف مشترکی در تحدید و انحراف اصلاحات را دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13534">
    <content>چهار نسل از قشر بورژوای ایرانی، به مهمانی شامی دعوت می‌شوند، و تماشاگر در مدت نمایش از درونیات و آرزوهای آن‌ها آگاه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13535">
    <content>حدود پانصد و پنجاه کیلوگرم از این ماده در کانتینری جاسازی شده و قرار بود با کشتی به فلوریدا فرستاده شود.</content>
  </text>
  <text id="13536">
    <content>ابراهیم امینی پس از پیروزی انقلاب به خدمت برگشت و دوران خدمت خود را در شیراز و خوزستان به اتمام رسانید.</content>
  </text>
  <text id="13537">
    <content>این کوره که بر اساس تخمین کارشناسان متعلق به هزاره سوم پیش از میلاد است، در منطقه‌ای مملو از سرباره‌های فلزی کشف شده.</content>
  </text>
  <text id="13538">
    <content>همایون محمودی، کارشناس ارشد انیمیشن بوده و تاکنون در مسابقه‌های مختلف طراحی پوستر و کاریکاتور داخلی و خارجی مقام‌هایی را کسب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13539">
    <content>در سری قبلی آدمی به اسم محسن داشتیم که بسیار دروغ‌گو بود و یکی دیگر از شخصیت‌ها شهاب بود که آدمی عقده‌ای بود و مشکلات روحی داشت.</content>
  </text>
  <text id="13540">
    <content>باید این لغت یا آن‌قدر قدیمی بوده باشد که از نظر مرحوم دهخدا و مرحوم معین افتاده باشد و یا آن‌قدر جدید باشد که بعد از فوت این دو بزرگوار ابداع شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13541">
    <content>سقف این تالار با گنبدی از شیشه‌های رنگی پوشیده شده است و به وسیله آن نوری مانند رنگین‌کمان به داخل تالار می‌تابد.</content>
  </text>
  <text id="13542">
    <content>این بالاترین میزان از اکتبر یک هزار و نهصد و نود است یعنی زمانی که عراق خاک کویت را اشغال کرد.</content>
  </text>
  <text id="13543">
    <content>مجموعه نظام آموزشی و پژوهشی، در خدمت فقه بود و باقی علوم و صاحبان آن، در حاشیه این سفره و طفیل آن بودند و نگاهی چونان میهمان ناخوانده به آنان می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13544">
    <content>بین سال‌های یک هزار و نهصد و هفتاد و هفت و یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت میلادی، آژیرهای ضد حمله اتمی آمریکا بیست هزار و هفتصد و هشتاد و چهار نوبت به اشتباه به صدا درآمدند.</content>
  </text>
  <text id="13545">
    <content>رمزگردانی تنها به این معنا نیست که اطلاعات به حافظه سپرده می‌شوند، بلکه این اطلاعات به شکلی معین یا به صورت رمز معینی در حافظه اندوخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13546">
    <content>برای نمونه باکتری‌های استافیلوکوک که بافت‌ها را مورد تهاجم قرار می‌دهند، سم‌های سلولی به شدت کشنده‌ای آزاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13547">
    <content>در دومین روز مسابقه‌های جام جهانی تکواندو در شهر لیون فرانسه، تیم ملی تکواندوی جمهوری اسلامی ایران یک مدال طلا و یک مدال نقره را تصاحب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13548">
    <content>حرف من به این معنی نیست که کلاس‌ها بیخود است و نباید باشد؛ می‌گویم این کلاس‌ها به معنای ختم بازیگری نیست.</content>
  </text>
  <text id="13549">
    <content>پینوشه که در سال یک هزار و نهصد و نود و هشت میلادی به عنوان سناتور مادام‌العمر تعیین شد، از مصونیت پارلمانی برخوردار شد.</content>
  </text>
  <text id="13550">
    <content>حادثه‌آفرینی آمریکا در منطقه و سپس ورودش به موضوع برای مهار آن، به قدری آشکار است که نمی‌تواند اهداف واقعی آمریکا را که می‌کوشد با لعابی از خیرخواهی بپوشاند، پنهان سازد.</content>
  </text>
  <text id="13551">
    <content>بسیاری دین را معادل معنویت می‌دانند، اما کاهش پیروان بعضی از ادیان رسمی با رشد سکولاریسم در جهان غرب، سبب رشد دیدگاه‌های وسیعی از معنویت شده است.</content>
  </text>
  <text id="13552">
    <content>رهبر جمهوری اسلامی ایران، آیت‌الله علی خامنه‌ای، طی سخنانی با اشاره به انفجارهای ماراتن بوستون، این اقدامات تروریستی را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13553">
    <content>وقتی که ما می‌گوییم فزون باد، یعنی وقتی به صورت شعار یک چیزی را ذکر می‌کنیم، در واقع احساسات خودمان را درباره آن بیان می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13554">
    <content>چون که هزینه اجرا روی خروجی‌ها محاسبه می‌شود، الگوریتم‌ها از این نظر که در چه بازه زمانی سطح خاصی از اجرا را به دست می‌آورند، غیر قابل تشخیص‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13555">
    <content>این پیروزی، سرکوبی وحشتناکی به دنبال داشت و نشانه آن حمام خونی بود که در نخجوان ریختند و بسیار مشهور است.</content>
  </text>
  <text id="13556">
    <content>این ترانه در ابتدا به کیتی پری پیشنهاد شد اما دکتر لوک و مکس مارتین این ترانه را مناسب سبک کیتی ندیدند و پس از آن به بریتنی اسپیرز دادند.</content>
  </text>
  <text id="13557">
    <content>همان صبحی که قرار بود عازم توباگو شوم، تلفنی از رستم‌زاده، دست راستم، داشتم که باهیجان اطلاع داد تروریست‌ها وارد مرکز اوپک شده و همه وزیران را به گروگان گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13558">
    <content>این کشور سال گذشته هشتصد و بیست و هشت میلیون دلار کالا به خارج صادر و حدود یک میلیارد و چهارصد و چهل میلیون دلار کالا وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13559">
    <content>آقای خاتمی از شیروان به عنوان شهر شیرمردان و شیرزنان سخت‌کوش، باهوش و ارزشمند یاد کرد و از این دیار به عنوان مهد پرورش افراد برجسته نام برد.</content>
  </text>
  <text id="13560">
    <content>اما این اتاق شاهی نوبنیاد، برای پذیرایی از دیدارکنندگان، چهارگوش بود، و به جای تاق گهواره‌ای در معماری پارتی با سقفی گنبدی پوشیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13561">
    <content>ابن‌حسام شاعری مذهبی است و به این دلیل به قالب متروک قصیده روی می‌آورد تا بتواند بهترین ستایش‌ها و توصیفات را از خداوند و خاندان رسالت ترتیب دهد.</content>
  </text>
  <text id="13562">
    <content>وکلای متهمان قصد جوسازی دارند و می‌خواهند جو درست کنند و تهمت بزنند و اینکه می‌گویند شکات کتک خورده‌اند شاید این مسئله، ظاهرسازی از سوی خود آنان باشد.</content>
  </text>
  <text id="13563">
    <content>این رقص، معنای جادویی، آیینی و دینی بسیار مهمی داشت و ایفای همان نقشی را در باور اقوام ابتدایی می‌کرد که دعا در فرهنگ‌های پیشرفته.</content>
  </text>
  <text id="13564">
    <content>فقدان ساز و کارهای دموکراتیک در طول سال‌های گذشته، تبیین جایگاه نهادهای مدنی در ذهن مردم و حکومت را با مشکل مواجه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13565">
    <content>تیم عربستان در این دیدار در سه گیم پیاپی و با امتیازهای بیست و پنج بر بیست، بیست و پنج بر سیزده و بیست و پنج بر هجده حریف خود را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13566">
    <content>فلسفه اسلامی می‌گوید این علومی که عقل به طور فطری تجربه دارد در مورد آن‌ها، می‌تواند زمینه‌ساز و سبب شکوفایی باشد.</content>
  </text>
  <text id="13567">
    <content>به اعتقاد نویسنده سرمقاله روزنامه واشنگتن‌تایمز، اگر کلینتون از همان ابتدا این توازن را حفظ می‌کرد، در تعامل با دو طرف موفق‌تر بود و نیازی هم به این تهدید نداشت.</content>
  </text>
  <text id="13568">
    <content>اتریش پس از فروپاشی شوروی سابق، به عنوان یکی از مسیرهای عمده رفت و آمد بین شرق و غرب اروپا به محلی برای فعالیت قاچاقچیان مواد مخدر تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="13569">
    <content>تغییر در موضع‌گیری چین نیز یک تحول است، زیرا این کشور که پیش‌تر مخالف چنین اتحادی بود، با توجه به دخالت ناتو در بحران کوزوو، اکنون تشکیل این مثلث را تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13570">
    <content>همه این اوصاف حکایت از این دارد که چوپان معتقد به تشبیه محض حق تعالی با انسان است، و او مانند اهل تجسیم همه اوصافی را که خاص انسان است به خدا نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13571">
    <content>همچنین استخوان‌های اشکی در پائین، مجرای اشکی را تشکیل می‌دهند که ترشحات آن‌ها به داخل حفره‌های بینی می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="13572">
    <content>یک جاهایی وله‌ها عالی بود، به خصوص در قسمت‌های سری اول که وله‌ها مخاطب را با یک کار متفاوت روبه‌رو می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13573">
    <content>مشاهدات نجومی مربوط به نرخ انبساط کیهانی اجازه می‌دهند که کل مقدار ماده موجود در جهان را به دست آوریم، البته ماهیت این ماده تا حدودی اسرارآمیز است.</content>
  </text>
  <text id="13574">
    <content>یاد آن روزها به خیر که ما هم ریش‌ها را بزرگ کرده، گریبان‌ها را تا به سینه گشوده، خویش را همینگوی می‌گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="13575">
    <content>اگر که می‌بینیم در اقشار وسیعی از دانشمندان وحشت از بی‌نهایت ایجاد شده، به دلیل نوعی کوته‌بینی است که نمی‌گذارد بی‌نهایت بالفعل و واقعاً موجود را ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="13576">
    <content>اما موسیقی کردی وسیع‌تر از این است که بتوان آن را در قالب آوازها یا شیوه‌های محدود و مشخصی گنجاند.</content>
  </text>
  <text id="13577">
    <content>با این وجود سید جمال واعظ، یک مبلغ خوب برای انقلاب مشروطه بود و تنها در حد اشارات کلی وارد مباحث مربوط به مشروعیت و پارلمانتاریسم شده است و به تبیین اصول آن نپرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="13578">
    <content>صبح زود از بیابان‌های اطراف بیست و یک سنگ کوچک پیدا کرده بود، در همیان سفید چرمی‌اش ریخته بود و حالا می‌رفت که از بیرون محوطه جمرات به هر ستون هفت بار سنگ بکوبد.</content>
  </text>
  <text id="13579">
    <content>این سخنان پاپ بی‌درنگ روز بعد با اعتراض و انتقاد دادستان شهر میلان روبه‌رو شد که از وی خواست در امور داخلی ایتالیا دخالت نکند.</content>
  </text>
  <text id="13580">
    <content>شخص یا گروهی، مسئولیت این انفجارها را به عهده نگرفته است، اما برخی منابع داخلی در فیلیپین، احتمال دخالت مورو و گروه ابوسیاف را در این انفجارها قوی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="13581">
    <content>همچنین یک میلیون و دویست و هشتاد و چهار هزار و سیصد و نود و شش تن شمش آماده، از ابتدای سال هفتاد و هشت در فولادسازی ذوب‌آهن تولید شده است.</content>
  </text>
  <text id="13582">
    <content>اگر روزی خواستی حرمت دستورهای خودت را که در قالب تابلوها و خطوط به ما داده‌ای پاس داری، آن را به تدریج اما پیوسته عملی کن.</content>
  </text>
  <text id="13583">
    <content>بنابراین معلوم می‌شود که تکیه زیروبمی در زبان‌هایی چون انگلیسی و فارسی ناظر بر عناصر واج‌شناختی است که روی هجاهای تکیه‌بر خاص در پاره‌گفتار قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13584">
    <content>معمولاً وقتی کسی از دنیا می‌رود، تازه قصد داریم شناخت بیشتری از او پیدا کنیم؛ بله، این، عادت ما ایرانی‌هاست که وقتی کسی از دنیا می‌رود، تازه به فکر او می‌افتیم.</content>
  </text>
  <text id="13585">
    <content>آنتروپی یک توالی که پیچیدگی آن نیز نامیده می‌شود، دنباله‌ای عددی است که میزان پیچیدگی محلی رشته دی‌ان‌ای را در طول آن ارزیابی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13586">
    <content>در این جشنواره همچنین از دانش‌آموزان پژوهشگر و ساعی استان که در المپیادها، جشنواره خوارزمی و کنکور سراسری موفق به کسب امتیازاتی شده‌اند، نیز تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="13587">
    <content>کار طاقت‌فرسا و سوء تغذیه بیمارش کرد و چون بیماری‌اش به درازا کشید، مسلول شد و چیزی نماند که از دست برود، ولی توسط جمعی از دوستدارانش به بیمارستانی در لبنان انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="13588">
    <content>دیدار ولادیمیر پوتین از تاشکند در ماه دسامبر یک هزار و نهصد و نود و نه منجر به امضای یک موافقت‌نامه جدید همکاری دفاعی میان روسیه و ازبکستان شد.</content>
  </text>
  <text id="13589">
    <content>در ابیات زیر، مولوی به این معنا اشاره می‌کند که موسی علیه‌السلام بعد از عتاب و خطاب‌های خداوند، حقیقت جمع میان تشبیه و تنزیه را دریافت.</content>
  </text>
  <text id="13590">
    <content>شما در طول این ده سال و نیمی که از پیروزی انقلاب گذشته، بارها به دشمن تودهنی زده‌اید و او را دچار شکستی خفت‌بار کرده‌اید؛ اما باز هم دشمن دست به توطئه و خدعه و خباثت خواهد زد.</content>
  </text>
  <text id="13591">
    <content>اشتباه است اگر تصور شود که این فوران نوشته‌ها و مقالات و انتشار کتاب‌ها و اشعار توقیف‌شده قبلی، پدیده‌ای محدود به طبقه تحصیل‌کرده و روشن‌فکر، در مسکو و لنینگراد بود.</content>
  </text>
  <text id="13592">
    <content>این کتاب، داستان شخصی به نام بکی اسمیت را بیان می‌کند که اتفاقات آخرالزمانی را تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13593">
    <content>از این رو مدرسه، اجتماع، خانه و خانواده، وسایل ارتباط جمعی و به طور کلی محیط زندگی باید امکانات و فرصت‌هایی برای کودک فراهم سازد که وی با تجارب گوناگون مواجه شود.</content>
  </text>
  <text id="13594">
    <content>این آزادی‌خواهی در تبریز بعد از پیروزی جنبش مشروطه و با اشغال این شهر توسط قوای روس، بهای سنگینی را بر دوش مردمان این شهر نهاد.</content>
  </text>
  <text id="13595">
    <content>معمولاً عده‌ای از این مسیر به طور سهل و ساده به امتیازات مادی و معنوی دسترسی پیدا کرده و بدون زحمت ثروت‌های کلانی هرچند نامشروع به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="13596">
    <content>در همین سال وی با ازدواج با دختر بیست و دوم فتحعلی شاه به نام ماه بیگم، به عنوان داماد وی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="13597">
    <content>تیم‌های جوانان و بزرگ‌سالان ایران در این رقابت‌ها موفق به کسب یک مدال طلا، یک نقره و چهار برنز شدند که هاشم کندی به‌تنهایی یک مدال نقره و دو برنز را بر گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="13598">
    <content>با شنیدن صدای اعتراض مردم، رضا شاه خود با عجله به قم سفر کرد و شخصاً یکی از مخالفان را که از مجاهدین سرشناس نیز بود، با میله آهنی به گونه‌ای مضروب کرد که میله خم شد.</content>
  </text>
  <text id="13599">
    <content>در این دستگاه‌ها دیگر خبری از هوای فشرده و مزایا و معایب آن نیست و سیستم پرتاب‌کننده، ساینده یک فلکه دوار است که با سرعت حول یک محور می‌چرخد.</content>
  </text>
  <text id="13600">
    <content>وی پس از عیادت از حجاریان در گفت‌وگویی با اسلامی از سوءقصد به جان مدیرمسئول روزنامه صبح امروز ابراز تأسف کرد و این اقدام تروریستی را محکوم کرد.</content>
  </text>
</textCollection>