<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="11001">
    <content>مبادا در برنامه، پیشنهادی و یا حرکاتی رخ دهد که نه‌تنها از تکامل، آن را بازدارد، بلکه در تضعیف آن بکوشد و یا به گونه‌ای طبیعی، به کمرنگ شدن آن کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="11002">
    <content>با شاگردی شکری ادیب‌السلطنه که از نوازندگان چیره‌دست و از شاگردان آقا حسینقلی و درویش خان بود آغاز کرد و به‌زودی کارش باز بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11003">
    <content>زیربنای کل مجموعه که تماماً خاک‌برداری گردیده و تمامی پی‌های آن و تونل تأسیسات اجرا شده است، بیست و پنج هزار مترمربع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11004">
    <content>شورای شهر تهران که در حال حاضر پانزده عضو دارد، در جلسه روز شانزدهم آذرماه با استعفای عباس دوزدوزانی از ریاست شورای شهر موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11005">
    <content>این مذاکرات به دلیل مخالفت رژیم صهیونیستی با عقب‌نشینی از سرزمین‌های اشغالی جولان تا مرز چهارم ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت و مسئله ترسیم مرزها، با شکست روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="11006">
    <content>بعد از مدت کوتاهی فرمان مهدعلیا به علیقلی خان رسید که عباس را به قزوین برگرداند تا باز هم علیقلی خان به خود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="11007">
    <content>در پی این کناره‌گیری، دزدی و اغتشاش فزونی یافت و مادها گرد هم آمدند و وی را برای حل و فصل اختلافات به عنوان پادشاه برگزیدند.</content>
  </text>
  <text id="11008">
    <content>کوییلو که پس از ورود به تهران عازم شیراز شد، در مدت اقامتش در این شهر دو بار به دیدار آرامگاه حافظ رفت.</content>
  </text>
  <text id="11009">
    <content>پس از مرگ مغزی، به بدن بیمار ماده ضد انعقاد خون تزریق شده و روی او را با پتوی یخ می‌پوشانند تا دمای بدن به شانزده درجه سانتی‌گراد برسد.</content>
  </text>
  <text id="11010">
    <content>به همین علت محمد محمدی گیلانی، رئیس و اسدالله لاجوردی، دادستان دادگاه انقلاب در زندان حضور یافتند و در حیاط اوین، دادگاه تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="11011">
    <content>به نوشته کاتلین کیت، این اولین تلاش یک حکومت برای شکستن مانع بین گونه‌ها، دوگانگی سنتی بین انسان و حیوان بود.</content>
  </text>
  <text id="11012">
    <content>آنان به وضوح در نظر داشتند حوزه عمل این توافق‌نامه را تا سی دولت عضو افزایش دهند و همچنین انواع دیگری از تسلیحات و تجهیزات را مشمول این توافق‌نامه گردانند.</content>
  </text>
  <text id="11013">
    <content>گذشته از ابنیه فوق‌الذکر، ساختمان سردر اصلی بقعه و محوطه سه گنبد که مزین به کاشی معرق و کتیبه‌هایی به خط رقاع و کوفی است، عظمت و جلوه خاصی به این مکان تاریخی داده است.</content>
  </text>
  <text id="11014">
    <content>نتایج مطالعات حاکی از آن است که تجویز این دارو رشد سرطان سینه را به طور چشمگیری مهار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11015">
    <content>ایالات متحده به خاطر طرح نفوذی‌اش در اروپا نمی‌خواهد تلاش‌ها و هر فرصتی که این کشور را درگیر امور بالکان نماید، رها سازد.</content>
  </text>
  <text id="11016">
    <content>از خوانندگان ایرانی زن با صدای سوپرانو می‌توان حمیرا و دریا دادور و پری زنگنه را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="11017">
    <content>پیش روی من می‌گین حرفی دارین، اما معلومه بین این‌ها موم نیست.</content>
  </text>
  <text id="11018">
    <content>گفتنی است با توجه به مطالعات مختلف، گرچه میزان باروری و تقسیم سلولی تحت تأثیر داروهای بیهوشی قرار می‌گیرد، ولی میزان حاملگی تفاوت چشمگیری ندارد.</content>
  </text>
  <text id="11019">
    <content>حال در لیوان دیگری به اندازه پنجاه میلی‌لیتر آب جوشیده و گرم ریخته و بر روی آن به اندازه دو قاشق چای‌خوری جوش‌شیرین اضافه کرده و حل می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11020">
    <content>به این حقیقت، فقط دوستان و آشنایان ایشان نیستند که معترفند، بلکه وجدان عمومی جامعه نظامی اعم از ارتشی، سپاهی و بسیجی نیز بر آن صحه می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="11021">
    <content>بدون تردید دشمنان و بدخواهان عزت، آزادی، وحدت، امنیت، ایمان، استقلال و سرافرازی شما ملت، دشمنان سپاه هستند و هرکه دوستدار سربلندی و کرامت شما است، دوست سپاه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="11022">
    <content>دومین درخواست رأی اعتماد ماسیمو دالما، پس از تقریباً یک سال صورت خواهد گرفت و این در حالی است که تا چندی پیش جناح حاکم، حاکمیت خود را خلل‌ناپذیر توصیف می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11023">
    <content>این ماهیچه از استخوان فک بالا و آرواره انسان آغاز شده و به پوست اطراف لب‌ها منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11024">
    <content>ویرایش آرامی این دعا بسیار معروف است، اما بیشتر محققین معتقد به تقدم یونانی، آن را ترجمه‌ای از یونانی دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11025">
    <content>مقدار بعضی از مواد معدنی به ویژه موادی مانند سیلیس، کلسیم و منیزیم کم است، از طرف دیگر مقدار موادی دیگر همچون کروم، روی و منگنز متوسط است.</content>
  </text>
  <text id="11026">
    <content>چیزی که به ذهن این اکثریت خطور نمی‌کند، چون‌وچرا در فلسفه‌ها و دلایل راه‌هایی است که آن عظمای پیشرو پیش پای آنان می‌گسترانند.</content>
  </text>
  <text id="11027">
    <content>اما تعدادی از برجسته‌ترین متفکران مسلمان معتقدند که مذهب خود ابوحنیفه با چیزی که امروز با نام فقه حنفی خوانده می‌شود، تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="11028">
    <content>یک هفته بعد؛ یعنی سوم مهرماه وقتی خالد مشعل از اتومبیل پیاده می‌شود، دو مأمور موساد به او نزدیک شده و ماده سمی را در گوش چپ او تزریق می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11029">
    <content>آیدا ابوترابی، شانزده ساله از تهران؛ نینا میلان، پانزده ساله از گنبد کاووس و کاظم قربانی، پانزده ساله از اسفراین از طرف کمیسیون ملی یونسکو در ایران به پاریس سفر خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="11030">
    <content>موضوع می‌تواند مقبول باشد، حال آنکه صورت‌بندی‌های عنوانی موضوع باید به گونه‌ای باشد که فحوا و مقصود موضوع را در پی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11031">
    <content>بدین ترتیب قرا اطراف دریاچه و خود دریاچه در اختیار وی بود و ایشان با قایقی در دریاچه سیاحت و شکار می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="11032">
    <content>وی ریاست شورایی را به عهده دارد که در جهت مقابله با اصلان ماسخادف، رئیس‌جمهوری چچن با حمایت مسکو تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="11033">
    <content>در ادامه این موفقیت‌ها، او برای هر دو جایزه گلدن گلوب و امی در بخش فیلم هفته و مینی سریال نامزد شد.</content>
  </text>
  <text id="11034">
    <content>تاکنون بسیاری از شرکت‌ها و دولت‌ها داوطلبانه برنامه‌هایی را برای کاستن از کربن خروجی از اگزوز اتومبیل‌ها و دودکش کارخانه‌ها و تشویق تجارت کربن به کار بسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11035">
    <content>محققان اعتقاد دارند که اگرچه پدر نقشی در تغذیه طبیعی نوزاد به عهده ندارد، اما رشد هورمون پرولاکتین موجب آن می‌شود که پدران به نوزادان خود علاقه‌مندتر شوند.</content>
  </text>
  <text id="11036">
    <content>این تکیه که در زمان قاجار به همت عبدالله خان، ملقب به بیگلربیگی، ساخته شده است از لحاظ آیینه‌کاری در میان تکایای کرمانشاه بی‌نظیر است.</content>
  </text>
  <text id="11037">
    <content>فرانسه دیروز تأسف خود را از حملات هوایی پنجشنبه آمریکا و انگلیس به جنوب عراق که چهارده کشته و نوزده زخمی بر جا گذاشت، ابراز داشت.</content>
  </text>
  <text id="11038">
    <content>سازمان کنفرانس اسلامی، با محکوم کردن حمله‌ها و تجاوزهای اخیر رژیم صهیونیستی علیه لبنان از تداوم آن ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="11039">
    <content>تقوایی با حرکت افقی دوربینش، او را آن‌قدر در کادر دنبال می‌کند تا بیننده هر اندازه ناآشنا نیز متوجه رابطه نفت و فقر حاکم بر آن جامعه شود.</content>
  </text>
  <text id="11040">
    <content>سکوت می‌کردند و یا باور داشتند قبل از ظهور امام زمان علیه‌السلام هر گونه نهضت و پرچمی که برافراشته شود، حرکتی انحرافی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11041">
    <content>هر دو محموله به خوبی عمل نموده و اطلاعات مفیدی را برای دانشمندان تا بازگشت ماهواره به جو ارائه نمودند.</content>
  </text>
  <text id="11042">
    <content>یک روز وزیر معارف، سید نصرالله ولی را که یکی از ادبای بانفوذ است احضار می‌کند تا او را برای مأموریتی فرهنگی به هند بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="11043">
    <content>مثل اینکه تغییراتی دادند چون بعد از فوت مرحوم نجیب‌زاده کار دو ماه متوقف ماند و از طرفی، مجبور بودند کار را سریع تمام کنند.</content>
  </text>
  <text id="11044">
    <content>او تنها نوروزی را که در دوران کوتاه پادشاهی خود داشت، با جلال و شکوه بسیار جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11045">
    <content>همچنین رژیم صهیونیستی دیروز اعلام کرد که ملک عبدالله، پادشاه اردن، هفته آینده برای گفت‌وگو با ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، وارد فلسطین اشغالی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11046">
    <content>مالزی بیست و دو میلیون نفر جمعیت دارد و در کوالالامپور و حومه آن نزدیک به سه میلیون نفر زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11047">
    <content>شیپور در قسمت عقب دارای شکلی همگرا بوده و ایجاد گلو می‌کند و در قسمت جلو شکلی واگرا داشته و تولید دهانه بزرگ خروجی را می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="11048">
    <content>دبیران دنیای جدید در ابتدا می‌اندیشیدند که می‌توانند حزب را نادیده انگارند و سولژنیتسین را از در مخفی، وارد صفحات مجله کنند.</content>
  </text>
  <text id="11049">
    <content>شکر این حضور، با احترام به درخواست مردم و ایجاد تسهیلات برای اجرای آن فراهم خواهد شد تا شکر نعمت به افزونی آن بیفزاید.</content>
  </text>
  <text id="11050">
    <content>کابیلا، رئیس‌جمهور کنگوی دموکراتیک، چند ماه پیش‌تر شاهد ناکامی سران این جامعه اقتصادی بود و تمایل داشت آن‌ها را تحت پوشش ثبات و توسعه منطقه قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="11051">
    <content>سپاه سلجوقی نیز عیناً همان کارها را کردند و جنگ را آغاز کردند در این جنگ که به جنگ ملازگرد معروف گشت، رومی‌ها به‌سختی شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="11052">
    <content>در این دوره می‌توان از سازه‌های عظیمی چون اهرام در مصر، زیگورات چغازنبیل و پارسه یا تخت جمشید در ایران نام برد.</content>
  </text>
  <text id="11053">
    <content>وی در ادامه می‌نویسد عقلاً و منطقاً باید اعتراف کرد که پیشگویی مذکور در شخص احمد و در استقرار اسلام به حقیقت پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="11054">
    <content>یلتسین، رئیس‌جمهور روسیه، چهارمین نخست‌وزیر این کشور در طول هجده ماه را از کار برکنار کرد و مسئولیت نخست‌وزیری را بر عهده ولادیمیر پوتین گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="11055">
    <content>هر ساختمان به دقت طرح‌افکنی می‌شده، احتمالاً نظام سنجش طولی که به احتمالی از میانرودان به وام گرفته شده در محاسبات، به کار رفته.</content>
  </text>
  <text id="11056">
    <content>استفاده از ابزورد در نگاه به مسائل این آدم‌ها به معنای پوچ‌گرایی نیست، بلکه به منظور نمایاندن ابعاد پوچ زندگی این شخصیت‌ها به تماشاچی است.</content>
  </text>
  <text id="11057">
    <content>این نوسان‌ها را می‌توان به شکل ناپایداری در تابع دی‌الکتریک الکترون آزاد گازی در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11058">
    <content>شار الکتریکی به واحد ولت در متر یا معادل آن نیوتون در متر مربع بر روی کولن بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11059">
    <content>فری پورشه همانند پدر خود علاقه شدیدی به اتومبیل داشت و همین علاقه بود که به خلق یک شاهکار دیگر در دنیای اتومبیل‌ها منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="11060">
    <content>وی پس از بازگشت از اوگاندا راهی آمریکا می‌شود تا جایزه سال آکیرا کوروساوا برای یک عمر موفقیت را از جشنواره فیلم سان‌فرانسیسکو دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="11061">
    <content>مهمان‌نوازی، رابطه‌ای میان میزبان و مهمان است و به عملکرد میزبان در قبال مهمان تفسیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11062">
    <content>ریگ روان، کاهگلی است که علاوه بر خاک رس مقداری ریگ روان و خاک کاه شسته دارد که در نماسازی به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="11063">
    <content>در این شیره‌کش‌خانه تریاک را با مواد دیگری مخلوط کرده و در اختیار معتادین می‌گذاردند؛ در حقیقت تریاک تقلبی ساخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="11064">
    <content>مبارزه با دود اتوبوس‌ها: امروز خبرنگار ما کسب اطلاع کرد که قرار است بین مقامات شرکت واحد اتوبوسرانی و وزارت بهداری در مورد حل مسئله دود، مذاکراتی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11065">
    <content>قرار بود این دادگاه روز دوی فوریه مصادف با سیزده بهمن‌ماه آغاز شود، اما بدین ترتیب به روز سه ماه مه مصادف با چهارده اردیبهشت‌ماه آینده موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="11066">
    <content>در داد و ستدها و دیگر معاملات معمولاً چک‌های عادی بدون تاریخ به تاریخ روز معامله و یا به تاریخ مؤخر بر تاریخ انجام معامله بین متعاملین مبادله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11067">
    <content>ریوالدو، بازیکن برزیلی است که جایزه توپ طلایی فوتبال اروپا را به عنوان بهترین بازیکن این قاره دریافت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11068">
    <content>اظهارات آن‌ها متأثر از مکتب فلسفی پوزیتیویسم منطقی یا تجربه‌گرایی علمی بود که بر تعریف مفاهیم مبتنی بر عملیات یا مقیاس‌هایی که برای شناخت هوش به کار می‌رفت، تأکید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11069">
    <content>در تعالیم اسلامی کودک آن چنان ارزش و جایگاهی یافته بود که تا وقتی که کودک بر دوش حضرت رسول صلی‌الله‌علیه نشسته بود، او از سجده برنمی‌خاست.</content>
  </text>
  <text id="11070">
    <content>اگر پاسخ به همکاری با سازمان تجارت جهانی منفی باشد، باید از هم‌اکنون در حول و حوش چند مقوله کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="11071">
    <content>سخن‌گوی حزب سوسیالیست اسپانیا، دیروز با تمجید از تصمیم فوجی موری این کار را تنها راه برای برقراری دموکراسی در پرو ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="11072">
    <content>در تاریخ شانزده ماه مه یک هزار و نهصد و نود و نه میلادی شرکت خودروسازی میتسوبیشی ژاپن، کم‌مصرفترین خودروی جهان را به بازار عرضه کرد.</content>
  </text>
  <text id="11073">
    <content>همان طور که می‌دانید آمریکا تاریخچه‌ای دویست و پنجاه ساله دارد.</content>
  </text>
  <text id="11074">
    <content>بحمدالله امروز ارتش ما، مجموعاً ارتش متدینی است و با گذشته بسیار فرق‌ها کرده است؛ اما باز هم باید بیشتر به سمت روحیه تدین و خلوص و اخلاص حرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="11075">
    <content>این امر پس از سقوط خلافت عثمانی که در آن زمان به عنوان مرکز خلافت اسلامی محسوب می‌شد و همچنین ظهور حکومت وهابی عربستان سعودی شدت یافت.</content>
  </text>
  <text id="11076">
    <content>ریگان با خواندن مطبوعات متوجه می‌شود که مایک حواس همه را به خود جلب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11077">
    <content>بعدها ضمن بازیگری در فیلم‌های تلویزیونی اروپا و آمریکا، کارگردانی فیلم‌هایی را نیز در سینما و تلویزیون به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11078">
    <content>یکی از ملائکه از بالا آمده با شمشیر شیطان را می‌کشد و دور می‌کند و خودش هم می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="11079">
    <content>در این نمایشگاه نود و سه تابلوی مینیاتور و ده تابلوی رنگ و روغن کار خانم نرگس شریفی به نمایش گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="11080">
    <content>خشم دشمن دلیل پیروزی ماست و ارتکاب جنایت هولناک و فضاحت‌آمیز آمریکا دلیل دیگری است بر ناتوانی شیطان بزرگ از اینکه ملت ما را در صحنه سیاسی به عقب‌نشینی وادارد.</content>
  </text>
  <text id="11081">
    <content>بازگشت به بت‌پرستی، چپاول‌گری، زیستن در خشونت به آفریدگار زیانی نمی‌رساند و آنان که بدون پیامبر، راه وی را تداوم دهند، از خدا پاداش می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="11082">
    <content>شما در کار پلیسی که همه‌چیز برق‌آسا رخ می‌دهد و حتی قضاوت‌هایتان هم باید سریع انجام شود، باید ریتم تندی داشته باشید اما بعضی قصه‌ها باید به تماشاگر فرصت تأمل بدهد.</content>
  </text>
  <text id="11083">
    <content>بقایی هنگام جدا شدن از مصدق، خلیل ملکی را نیز از حزب زحمتکشان خود استخراج کرد، به این بهانه که مبلغ مارکسیسم است و از حکومت دیکتاتوری حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11084">
    <content>دکتر کریک هنگام اعلام این کشف مهم گفت که بشر با کشف تازه بر گوشه‌ای از اسرار حیات دست یافته است.</content>
  </text>
  <text id="11085">
    <content>گسترش روابط هند و رژیم صهیونیستی: هند و اسرائیل با برقراری پیوندهای نزدیک‌تر با یکدیگر و افزایش همکاری در زمینه‌هایی همچون مبارزه با تروریسم و تکنولوژی موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="11086">
    <content>اهمیت علوم فضایی، فناوری فضایی و ارتباطات فضایی، از قبل جهت ارتباطات بین توده‌های مردم، به خصوص در مناطق دورافتاده و ارتباط آنان با دیگر قاره‌های جهان معلوم گشته بود.</content>
  </text>
  <text id="11087">
    <content>وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، مطالب نسبت داده شده به وی در یکی از روزنامه‌های صبح را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="11088">
    <content>اگر ماه مصنوعی به مدار خود وارد شود، قرار است کپسول مزبور را امروز به سوی زمین پرتاب کند.</content>
  </text>
  <text id="11089">
    <content>اختلافی که معتضد، خلیفه عباسی، در نوروز کرد از وقایع سال دویست و هشتاد و دوی هجری مطابق با هشتصد و نود و پنج میلادی و دویست و شصت و چهار یزدگردی است.</content>
  </text>
  <text id="11090">
    <content>در این جلسه که به ریاست آقای ناطق نوری تشکیل شد همچنین طرح الحاق یک تبصره به ماده چهل و چهار قانون خدمت وظیفه عمومی نیز از تصویب نهایی مجلس گذشت.</content>
  </text>
  <text id="11091">
    <content>به گزارش رادیو بین‌الملل سوییس، این تظاهرات به مناسبت سالروز مقاومت بر علیه اشغال تبت توسط چین در سال یک هزار و نهصد و پنجاه و نه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11092">
    <content>جغد، گردن دراز و انعطاف‌پذیری دارد که در زیر پرهایش پنهان شده و این گردن، چرخاندن کامل سر را برای او میسر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="11093">
    <content>برای اهریمن قربانی کردن به هر بهانه‌ای که باشد، نزد یک زرتشتی راستین سنت‌گرا کاری سخت نکوهیده و گناهی نابخشودنی است.</content>
  </text>
  <text id="11094">
    <content>فدراسیون فوتبال ایرلند اعلام کرد که اتحادیه فوتبال اروپا، یوفا، این فدراسیون را به پرداخت ده هزار فرانک سوییس، معادل شش هزار و سیصد و هفتاد و هشت دلار جریمه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11095">
    <content>مقام آمریکایی به طور مشخص به تهدیدات نژادی و ملی‌گرایان علیه آمریکا، تکثیر سلاح‌های کشتار جمعی و بالأخره احتمال حمله دشمنان آمریکا از طریق رایانه‌ها اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="11096">
    <content>من یک وقت بالأخره خواهم گفت که بعضی‌ها در این کشور، به نفع دشمن و علیه این ملت، به نفع متجاوز و علیه مظلوم، چه دارند می‌کنند؛ اما فعلاً نمی‌خواهم وارد این بحث بشوم.</content>
  </text>
  <text id="11097">
    <content>در این حالت ریاضت، یک‌مرتبه صدای کوس جنگاوران و قهرمانان و فریاد الجهاد را از توی کوچه می‌شنود و صدای اسلحه و اسب و شیپور جنگ؛ معلوم است که جهاد است و صحنه پیکار است.</content>
  </text>
  <text id="11098">
    <content>شما که به شهرهای خود برمی‌گردید شاهد شایعه‌پراکنی، اختلاف‌افکنی، نق زدن، کم‌کاری، بدکاری و کارشکنی خواهید بود؛ این‌ها همان منفذهایی است که دشمن از آن‌جا نفوذ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11099">
    <content>همچنین حسنی مبارک و بیل کلینتون، رئیسان جمهوری مصر و آمریکا، دیروز در تماس تلفنی، پیشرفت مذاکرات صلح سوریه و رژیم صهیونیستی را در واشنگتن مورد بحث و تبادل نظر قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="11100">
    <content>وی یکی از ویژگی‌های این اجاق را جلوگیری از آلودگی محیط زیست به لحاظ بی‌نیازی آن از سوخت‌های فسیلی و همچنین مصرف هیزم در مناطق جنگلی و بیابانی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="11101">
    <content>زیرا اگر یک محور فرضی در جهت شرقی غربی در وسط خلیج فارس رسم کنیم خواهیم دید که دو بخش حاصل یعنی بخش‌های شمالی و جنوبی به هیچ وجه نسبت به یکدیگر تقارنی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="11102">
    <content>آیا امثال موسوی خوئینی و محتشمی و رضا خاتمی و سعید حجاریان که سردبیران بخشی از روزنامه‌های تعطیل‌شده بودند، بر علیه دین و انقلاب و به نفع دشمن کار می‌کردند؟</content>
  </text>
  <text id="11103">
    <content>ژن چاقی بالأخره کشف شد، این مطلبی است که به تازگی در روزنامه‌ها عنوان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11104">
    <content>به گفته مدیر این بنگاه خیریه، این‌گونه کودکان وحشت‌زده هستند و خود را منزوی می‌بینند و نوعی احساس شرم دارند.</content>
  </text>
  <text id="11105">
    <content>انگلیس در سال یک هزار و نهصد و چهل و هشت قول داده بود که به فدراسیون مالایا خودمختاری اعطا کند.</content>
  </text>
  <text id="11106">
    <content>امیل درکیم معتقد بود که تمام جوامع بشری کم و بیش با انواع و اقسام قانون‌شکنی و شیوع بزهکاری روبه‌رو هستند و این نابسامانی از ساختار خود جامعه نشئت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11107">
    <content>نخستین سورتمه را از تنه درختان ساخت و بر پشت حیوانات بست و با کمک آن کالاهای خود را حمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="11108">
    <content>جنگ ویتنام بیست و پنج سال پیش در سی آوریل یک هزار و نهصد و هفتاد و پنج میلادی با شکست آمریکا پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="11109">
    <content>تمام سیارات منظومه شمسی به غیر از تیر اتمسفر دارند زیرا گرانش آن‌ها به اندازه کافی قوی هست که گازها را نزدیک سطح خود نگه دارد.</content>
  </text>
  <text id="11110">
    <content>سفیر ژاپن در تهران، با اشاره به دیدار آتی دکتر سید عطاءالله مهاجرانی از توکیو، این سفر را در توسعه مناسبات دو کشور با اهمیت توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="11111">
    <content>در داد و ستد دیروز، اولین معامله بر روی سهام شرکت‌های نفت پارس و نیروی محرکه پس از تشکیل مجمع عمومی فوق‌العاده مبنی بر افزایش سرمایه صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="11112">
    <content>وی با گرامی‌داشت هفتم آذر، سالروز نیروی دریایی ارتش جمهوری اسلامی ایران، از شهیدان دفاع مقدس به ویژه شهیدان ناوچه پیکان نیروی دریایی تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="11113">
    <content>عاشقان و شیعیان علی به عشق او و به نام او جان می‌بازند و مال و منال خویش را می‌بخشند.</content>
  </text>
  <text id="11114">
    <content>این تحقیقات که توسط گروهی از محققان دانشگاه ساوت‌همپتون در جنوب انگلستان انجام شده است، علایم آسم را بیش از سی درصد کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="11115">
    <content>این اقدام وی به حدی برجسته بود که سید حسن نصرالله، دست‌خطی در تقدیر و تشکر از ایشان نوشت و به رکن‌آبادی هدیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="11116">
    <content>اما به هر حال، از قصه‌گویی گریزی نیست، چون باید تماشاگر را، به گونه‌ای به دیدن آن‌چه می‌خواهیم، دعوت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11117">
    <content>به گفته وی، برای تعیین مالیات شرکت‌های مذکور، معیار قضاوت، مجوزها و پروانه‌های ترانزیتی صادرشده از سوی گمرک‌های کشور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11118">
    <content>بدیهی است برای خروج از بحران اقتصاد تک‌محصولی بایستی به بازارهای جهانی قطعات تکنولوژیک نیز وارد شد و نسبت به ساخت و صدور قطعات متصله و منفصله اقدام نمود.</content>
  </text>
  <text id="11119">
    <content>چنان که نخست مجموعه نقادی‌ها از آغاز تا پایان و مقایسه و تطبیق نقدهای انجام‌گرفته نسبت به دستگاه‌های مختلف، گواه مدعای ما باشد.</content>
  </text>
  <text id="11120">
    <content>گوگول در بیست و پنج سالگی، کمدی بازرس را نوشت و در آن تصویری باشکوه از فساد اداری حاکم در روسیه آن عصر به دست داد.</content>
  </text>
  <text id="11121">
    <content>گوزن‌های اهلی به چراگاه‌های گوزن‌های وحشی خود یورش می‌برند و این کار رشد جمعیت آن‌ها را به‌شدت کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="11122">
    <content>داروهایی که به عنوان بیهوش‌کننده عمومی استفاده می‌شوند به سه شکل گاز، تبخیر و تزریقی موجود می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="11123">
    <content>وی در جایگاه شهود به برخی اتهامات خود اعتراف و ابراز پشیمانی کرد و از گناهان خود توبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="11124">
    <content>آمریکا به جامعه ملل، نپیوست و اتحاد شوروی به خاطر حمله به فنلاند در سال یک هزار و نهصد و سی و نه از آن اخراج گردید.</content>
  </text>
  <text id="11125">
    <content>یافته مهم تحقیق اخیر این بود که زنبورها ابتداء با فواصل کمی از کندوی خود دور می‌شوند، راه بازگشت را گم نکنند.</content>
  </text>
  <text id="11126">
    <content>فریدون از ارشاد و راهنمایی سروش می‌فهمد که او از ایزدان بوده و هرگز دروغ نمی‌گوید یا در صدد گمراه کردن وی نیست.</content>
  </text>
  <text id="11127">
    <content>یک شاهد دیگر بر این مدعا که هنوز توفیق نصیب اتومبیل‌های بنزینی نشده بود، جریانی است که در این هنگام در آمریکا گذشت.</content>
  </text>
  <text id="11128">
    <content>رئیس‌جمهوری با ارائه آمار شهیدان، آزادگان و جانبازان استان کهگیلویه و بویراحمد، آن را جلوه‌ای از روحیه رشادت، شجاعت و میهن‌دوستی مردم این منطقه خواند.</content>
  </text>
  <text id="11129">
    <content>ولی در پیامبر خاتم صلی‌الله‌علیه چون دین او ابدی است و بعد از ایشان پیامبری نخواهد آمد، لذا معجزه او باید ابدی باشد و به همین جهت معجزه پیامبر خاتم صلی‌الله‌علیه کتاب قرار داده شد.</content>
  </text>
  <text id="11130">
    <content>مردم تباهی و انحطاط اخلاقی جوامع را به علت بی‌اعتنایی حکومت‌ها به ارزش‌ها و احکام دینی دیده بودند و نمی‌خواستند آن تباهی و انحطاط را در جامعه خود شاهد باشند.</content>
  </text>
  <text id="11131">
    <content>به گفته طالبی، رئیس فدراسیون فوتبال نیز با توجه به علاقه آقای پورحیدری، برای قبول مسئولیت جدید هیچ مخالفتی نکرده و حتی برای ایشان و باشگاه استقلال آرزوی موفقیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11132">
    <content>خداوند ان‌شاءالله به شما توفیق دهد تا مایه و پایه و پیش‌قراول توسعه و حرکت اساسی در کشور باشید و در این راه، همواره مشمول تأییدات و تفضلات خودش قرار گیرید.</content>
  </text>
  <text id="11133">
    <content>پژوهشگران معتقدند ماری‌جوانا در نخستین ساعت پس از مصرف، خطر ابتلا به ناراحتی‌های قلبی را در بین افراد میان‌سال و سال‌خورده افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11134">
    <content>از مهم‌ترین تحولات در این زمینه، راضی شدن سوریه به مذاکره با اسرائیل و دیدار ایهود باراک و فاروق الشرع در واشنگتن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11135">
    <content>چندین روز بود که به تدارک عید امروز و امشب بودند و کوچه‌ها و عمارات را، بیرق‌های الوان می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="11136">
    <content>محققان پزشکی انگلیس تأکید می‌کنند که بی‌اثر شدن بسیاری از آنتی‌بیوتیک‌های موجود در برابر ارگانیزم‌های خطرناک نوظهور، نسل بشر را در معرض تهدید جدی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="11137">
    <content>اگر یک سال پیش، صدام به اجرای قطعنامه تن داده بود، اینک اسرا برگشته، اروند لای‌روبی شده و صلح مستقر گردیده و پیشرفت بازسازی‌ها چشمگیر بود.</content>
  </text>
  <text id="11138">
    <content>همچنین جشن تیرگان به روایت ابوریحان بیرونی در آثارالباقیه، روز بزرگداشت مقام نویسندگان در ایران باستان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11139">
    <content>وقتی این دستگاه‌ها علامت می‌دهند، تماشاچیان با دقت به آسمان نگاه می‌کنند، چون می‌دانند خفاش‌ها به پرواز درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11140">
    <content>بعد از این به تبیین این تفاوت‌های توصیفی که در جدول شماره دو تنظیم شده‌اند، می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="11141">
    <content>چای و قلیان، نه‌تنها برای نفس آن، بلکه از جهت آنکه بروبیا ایجاد می‌کرد، دود و دم و صدای قل‌قل راه می‌انداخت، گرمی‌ای در مجلس می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="11142">
    <content>همان طور که قبلاً هم ذکر شد، بعد از گذشت یک دوره معین از رشد، ممکن است، سهم بخش عمومی از اعتبارات تحقیق و توسعه به حداقل کاهش یابد و خودبه‌خود کمتر از بخش خصوصی گردد.</content>
  </text>
  <text id="11143">
    <content>اما شاه که به تهران رسید، بلافاصله میرزا تقی خان را به مقام صدارت برگزید و لقب امیر کبیر را به وی اعطا کرد.</content>
  </text>
  <text id="11144">
    <content>پژوهش‌ها نشان داده است که حذف این ژن در جنین ماهی‌های راه‌راه منجر به ایجاد نقص عمده در شکل‌گیری قلب این ماهی‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11145">
    <content>نواحی شمال و شمال غرب و نیز بلوچستان پاکستان، حالت کوهستانی دارد و بقیه خاک پاکستان جلگه‌ای است که از آبرفت رودخانه سند و شعب آن به وجود آمده است.</content>
  </text>
  <text id="11146">
    <content>ناصر در این دانشکده، با عبدالحکیم عامر و انور سادات آشنا شد، که هر دو وقتی که ناصر رئیس‌جمهور مصر شد، دوستان و همکاران مهم او شدند.</content>
  </text>
  <text id="11147">
    <content>اشکال کار آقای گورباچف این بود که عیوب و اشکالات را می‌دانست، اما تصویر روشنی از آنچه که باید انجام بگیرد، نداشت.</content>
  </text>
  <text id="11148">
    <content>در ساخت این معبد تقارن طولی در نظر بوده و این تقارن در کلیه بخش‌های معبد به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="11149">
    <content>آقای رئیس، خانم‌ها و آقایان در گفت‌وگوی میان فرهنگ‌ها و تمدن‌ها بی‌شک باید هنرمندان بزرگ در کنار فیلسوفان و دانشمندان و یزدان‌شناسان به مقام لایق و فاخر خود، دست یابند.</content>
  </text>
  <text id="11150">
    <content>این نویسنده، همچنین با دکتر سید عطاءالله مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی و دکتر فریدزاده، مشاور رئیس‌جمهوری و رئیس مرکز بین‌المللی گفت‌وگوی تمدن‌ها دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11151">
    <content>تصویب این بیانیه به دلیل درخواست روسیه مبنی بر یک مهلت بیست و چهار ساعته به امروز، پنجشنبه، موکول شده است.</content>
  </text>
  <text id="11152">
    <content>پادشاه همچنان بر جای خود بود، اما این حکم شوگون بود که اجرا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="11153">
    <content>حیاط منازل قدیمی اردبیل اغلب وسیع بود که باغچه‌هایی به عمق نیم متر را در خود جای داده و پیاده‌روهایی با کف آجری این باغچه‌ها را تقسیم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11154">
    <content>در این رقابت‌ها، تیم مشهد به عنوان قهرمانی دست یافت و تیم‌های نیشابور و بجنورد دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="11155">
    <content>لذا هرگونه معرفت و شناخت، مولود طلب و خواست است و ضروری‌ترین عنصر حیات، همان شناخت و آگاهی است که از برخورد دو خواهنده تکوینی ولی ناآگاه پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="11156">
    <content>ابتدا مجلس ایران با این اولتیماتوم مخالفت کرد، ولی دولت ایران از ترس اشغال کشور، مجلس را منحل کرد و سپس شوستر را از ایران اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="11157">
    <content>صدها هزار تن از جوانان در جمهوری‌های بالتیک، قفقاز و دیگر نواحی، فراخوانی خود را به خدمت نظام وظیفه نادیده می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="11158">
    <content>از این سن تا سی و نه سالگی، مولوی چهارده سال به ارشاد سید برهان‌الدین ترمذی که از مریدان پدرش، بهاءالدین ولد، بود سیروسلوک رشته تصوف را در پیش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11159">
    <content>این دستور الهی هم یک دستور اخلاقی است و هم یک دستور منطقی و عقلی و خلاف آن نه‌تنها با اخلاق سازگار نیست بلکه با عقل و سیاست هم سازگار نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11160">
    <content>فرد دستگیرشده، تاکنون به چهارده مورد انواع سرقت اقرار کرده که در همین ارتباط مقادیری اموال مسروقه کشف و تلاش کارآگاهان در کشف بقیه اموال ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="11161">
    <content>برخی از این سکه‌ها متعلق به دوران شیخ اویسی، سلطان محمد خدابنده و تیمور گورکانی، از پادشاهان قدیم ایرانی در قرن هفتم و هشتم است.</content>
  </text>
  <text id="11162">
    <content>من به او پیشنهاد کردم که سه حبه سیر را با کمی زنجبیل در قوری دم کند و بعد آن را در دو وعده بنوشد.</content>
  </text>
  <text id="11163">
    <content>یاسوج مرکز استان کهگیلویه و بویراحمد است که طول و عرض جغرافیایی آن به ترتیب سی و شش در پنجاه و یک درجه و چهل در سی درجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11164">
    <content>به دلیل اینکه تا آن زمان چنین مقیاس‌هایی تدوین نشده بود، او خود به تدوین یک روش دقیق برای ساختن تعداد زیادی مقیاس‌های روان‌سنجی و مردم‌سنجی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11165">
    <content>آری، او درست می‌گفت چون فردا شب به همراه سردار شهید اسماعیل‌فر کار را به پایان رساند و من همیشه به شجاعت و دلاوری او غبطه می‌خوردم.</content>
  </text>
  <text id="11166">
    <content>در یک کمدی سبک و سرگرم‌کننده، قهرمان، زن معلمی است جوان که در مدرسه‌ای با حقوق کم تدریس می‌کند و دائماً توسط مدیر مضحکی که ادای سخت‌گیری و جدیت درمی‌آورد، جریمه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11167">
    <content>فتوحات خیره‌کننده مسلمانان که تا حدی به تقدیر الهی یا معجزه اسلامی تعبیر شد، فقط بدان سبب امکان داشت که همه‌جا عامه مردم، مقدم مهاجمان را با علاقه استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="11168">
    <content>کرزی، قبل از فروپاشی رژیم طالبان، در آمریکا زندگی می‌کرد و به دنبال ایجاد حکومت به رهبری حامد کرزی در افغانستان به این کشور بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="11169">
    <content>خودکشی‌های صورت‌گرفته از نظر تدارکات، از شدت خطر بیشتری نسبت به تنها اقدامات صورت‌گرفته برای خودکشی در این آزمون برخوردار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11170">
    <content>در بخشی دیگر از این دستورالعمل، پیش‌بینی اعتبار برای انجام هرگونه هزینه، به منظور چاپ تقویم، سالنامه، سررسیدنامه و اطلاعیه یا آگهی‌های مربوط به تبریک و تشکر و تسلیت مجاز نیست.</content>
  </text>
  <text id="11171">
    <content>بین کلوت‌های شهداد و ارتفاعات کرمان نیز دالانی به چشم می‌خورد که به دشت شهداد معروف است.</content>
  </text>
  <text id="11172">
    <content>اما بهای طلا پس از دومین حراج که شامل پنجاه و دو تن طلا در ماه سپتامبر بود، به سیصد و چهل دلار در هر اونس افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="11173">
    <content>نخستین چراغ‌ها مخزنی داشت که در آن روغن می‌ریختند و با فتیله‌ای که از نسوج شاهدانه یا کتان در داخل آن گذاشته بودند می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="11174">
    <content>کانت که شاید بزرگ‌ترین فیلسوف قرون اخیر باشد، آلمانی است و جملات بسیار زیبایی دارد و فرد خیلی متفکری است.</content>
  </text>
  <text id="11175">
    <content>به این معنی که هیچ نوع اعمال قهرآمیزی بر ضد آن به مجرد اینکه دهان به سخن باطل گشوده است، به کار نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11176">
    <content>محسن رهامی، استاد دانشگاه تهران پیش از این وکالت عبدالله نوری و دانشجویان شاکی کوی دانشگاه را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="11177">
    <content>میانگین ماهانه بهای سبد نفت اوپک در ماه مارس دو هزار، معادل بیست و شش ممیز هفتاد و دو دلار، فوریه، بیست و شش ممیز هشتاد و چهار دلار و ژانویه بیست و چهار ممیز پنجاه و هشت دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="11178">
    <content>حاجی‌فیروز، عمونوروز، بابانوئل نمادهایی از تغییر و تحول زمانی است که به تعبیری می‌توان تمام آن‌ها را یکسان و برابر دانست.</content>
  </text>
  <text id="11179">
    <content>در همین رابطه، قید دوفوریت برای پیشنهاد مزبور که به معنای الزام حضور اعضای شورای نگهبان در مجلس شورای اسلامی است، به هیچ وجه توجیه‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="11180">
    <content>شرکت فیلیپ موریس که انواع مختلفی از سیگارها را تولید می‌کند در انواعی از سیگارهای جدید خود حلقه‌هایی از کاغذ مخصوص را در چند نقطه نیمه‌پایانی سیگار قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11181">
    <content>با شدت گرفتن موج مخالفت‌ها که روزبه‌روز بیشتر می‌شد، توضیح رژیم این بود که این جریانات فقط توطئه و اتحاد نیروهای افراطی چپ و راست بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11182">
    <content>علم و روزه، خدا می‌داند اگر با قرآن و سخنان امامان مأنوس بودیم و آگاهی می‌یافتیم، از کلمه‌کلمه وحی الهی و گفته نبوی و علوی بهره می‌بردیم و عبادات ما با لذت و رشد توأم می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="11183">
    <content>قلب سپاه سوئد که سالم مانده است حمله دومی را تدارک دیده و به سوی جاده پیشروی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11184">
    <content>موسیقی‌دان زبردستی شد و به دلیل آشنایی با دوستان سرشناس پدر و مادرش از کودکی آموخت که مفتون شهرت اجتماعی نشود و دنبال چنین آوازه‌ای برای خودش نرود.</content>
  </text>
  <text id="11185">
    <content>او به شاه نزدیک و آن قدر مورد اعتماد وی بود که به عضویت کمیسیون سه نفره خریدهای تسلیحاتی درآمده بود.</content>
  </text>
  <text id="11186">
    <content>تکنیک‌های ویژه‌ای که باید در ساخت منیزیم استفاده شود هزینه تولید را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11187">
    <content>برای ایجاد شبکه توزیع آب گلدشت، هفتاد و پنج کیلومتر لوله‌گذاری شده و فاز اول برق این منطقه نیز با نصب سی و دو دستگاه ترانسفورماتور راه‌اندازی شده است.</content>
  </text>
  <text id="11188">
    <content>چنین تسکینی که نمودار بیشترین همدردی است، اساساً به دوستان صمیمی، خانواده و عشاق ارائه می‌شود، آن هم تنها هنگامی که شخص بسیار اندوهگین باشد.</content>
  </text>
  <text id="11189">
    <content>سعی کنیم تا آنجا که ممکن است با استفاده از عناصر معنوی و بهره‌گیری از افکار و رهنمودهای او، شخصیت این بزرگ‌مرد کم‌نظیر تاریخ را ارج نهیم و از زحماتش قدرشناسی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11190">
    <content>و از اهل آن ولایات کسی که به حج نتواند رفتن، در همان موسم به قدس حاضر شود، و به موقف بایستد، و قربانی عید کند، چنانکه عادت است.</content>
  </text>
  <text id="11191">
    <content>اسماعیل رسولی به عنوان مدیر تیم‌های فوتبال راه‌آهن تهران، از باشگاه‌های قدیمی و سازنده کشورمان، منصوب شده است.</content>
  </text>
  <text id="11192">
    <content>برج سلطان زین‌العابدین با گنبد مخروطی هشت‌ترک خود یکی از آثار باستانی در ساری است که دارای ارزش تاریخی و شهرت بسیار است.</content>
  </text>
  <text id="11193">
    <content>در اواخر نیمه اول قرن سیزدهم، ناصرالدین شاه فرمان ساخت قصری در مرکز شهر را می‌دهد که بعدها این قصر به شمس‌العماره مشهور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11194">
    <content>مشخص شده است که مالک آن عضو یک گروه اکتشافاتی بوده که در سال یک هزار و نهصد و پانزده به قطب جنوب رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="11195">
    <content>همچنین استادانی چون علی تجویدی، همایون خرم، پرویز یاحقی، فرهاد فخرالدینی، محمدرضا شجریان به همراه خانواده استاد بنان در این مراسم حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="11196">
    <content>وی در ادامه، میزان تولید انواع یخچال و یخچال‌فریزر در واحد متبوع خود طی سال گذشته را سیصد و بیست هزار دستگاه ذکر کرد که نسبت به سال هفتاد و هفت حدود پنج ممیز چهار درصد افزایش دارد.</content>
  </text>
  <text id="11197">
    <content>در خصوص ونزوئلا، از اینکه این کشور به بازار برگشت و این بازگشت قدری به بازار سامان داد، ما خوشحال هستیم.</content>
  </text>
  <text id="11198">
    <content>تیم استقلال تهران که به زمین تیم ایرسوتر نوشهر رفته بود، با نتیجه یک بر یک مقابل میزبان خود متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="11199">
    <content>این عیب اساسی در نظام فقهی، از اتقان و استواری فقه می‌کاهد و ضریب اطمینان به فراورده‌های آن را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11200">
    <content>به گفته وست، یکی از پژوهشگران، اگر فرد در روز فقط نیم ساعت در معرض تابش آفتاب باشد، احتمال ابتلای او به آب‌مروارید حدود ده درصد بالا می‌رود.</content>
  </text>
</textCollection>