<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="16801">
    <content>در کشور ما تراخم و بیماری‌های چشم در نواحی کویر و جنوب شرقی ایران مثل بلوچستان شیوع بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="16802">
    <content>یک منبع موثق در فرمانداری تهران نیز توقف بازشماری آرا و تعطیلی سایت‌های ده گانه بازشماری آرا در تهران را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="16803">
    <content>و همچنین اصل هفتاد و دوی قانون اساسی نیز به طور ضمنی وجوب صدور چنین حکمی را توجیه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="16804">
    <content>قطعاً منظور مقنن این نبوده است که آنچه که در قوانین مربوط به مجازات اسلامی ذکر نشده، به استناد منابع فقهی جرم تلقی شود.</content>
  </text>
  <text id="16805">
    <content>به هنگام دفن پیامبر، علی داخل قبر شد، و کفن را باز کرد، و صورت پیامبر را از کفن درآورد، و گونه مبارک پیامبر را، رو به قبله، بر روی خاک نهاد.</content>
  </text>
  <text id="16806">
    <content>زمین نیز بلعیده می‌شود، قاره‌ها ذوب می‌شوند، اقیانوس‌ها به جوش می‌آیند و حیات نابود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16807">
    <content>سیستم هواساز که به وسیله آن می‌توان هوای مناسب جهت محل‌های مختلف، تولید و به وسیله کانال انتقال داد، لزوماً احتیاج به کانال‌کشی و سقف کاذب دارد.</content>
  </text>
  <text id="16808">
    <content>من به تجربه دریافته‌ام که سخت‌ترین کلاس‌ها در سطوح مبتدی است چون هم تجربه می‌خواهد و هم حوصله، هم آشنایی با تکنیک‌های آموزش زبان.</content>
  </text>
  <text id="16809">
    <content>در این سلسله می‌توان از سید جمال‌الدین اسدآبادی، محمد اقبال لاهوری و امام خمینی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="16810">
    <content>چون خبر واگذاری سهام شرکت مشارٌالیه به مردم انتشار یافت، مسکینی ساده‌دل با متعلقه نزاع می‌کرد که تو این دو جفت گوشواره و دست‌بند را بفروش تا ما نیز سهام‌دار شویم.</content>
  </text>
  <text id="16811">
    <content>پادگانه دریایی، ممکن است با مقدار زیادی خاک و رسوبات با سن مختلف پوشیده شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="16812">
    <content>هنگامی که گین در بازداشت به سر می‌برد خانه‌اش در آتش سوخت که بیشتر به آتش‌سوزی عمدی شباهت داشت.</content>
  </text>
  <text id="16813">
    <content>گنج‌نامه در پنج کیلومتری جنوب غربی همدان یا اکباتان قدیم که پایتخت مادها و هخامنشیان بود در محلی به نام عباس‌آباد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16814">
    <content>شورای اقتصاد، در این جلسه، با درخواست وزارت صنایع، مبنی بر معافیت از پرداخت مابه‌التفاوت الیاف مصنوعی محصولات تولیدی شرکت پلی‌اکریل موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16815">
    <content>قانون اساسی آلمان با باور به سکولاریسم، هرگونه دخالت نهادهای مذهبی در حکومت را منع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16816">
    <content>در قدیم کشتی که در گرداب می‌افتاد، بارهای سنگین زائدش را به دریا می‌ریختند، تا سبک‌تر از طوفان بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="16817">
    <content>دانشمندان نیوزیلند در تلاشند تا به جای سیب‌های لکه‌دار و آفتاب‌سوخته، میوه‌هایی سرخ و آب‌دار باب میل مشتریان خارجی تولید کنند.</content>
  </text>
  <text id="16818">
    <content>به هنگام پرواز از طریق کوه‌ها، ابتداء در مسیر به سمت شرق و سپس در مسیر به سمت غرب همواره امکان تأخیر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="16819">
    <content>پایانه مسافربری در حدود بیست و سه هزار مترمربع زیربنا دارد و در مقابل آن چهارده هواپیمای کوچک و هفت هواپیمای پهن‌پیکر، می‌توانند پهلو بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="16820">
    <content>این پنجمین اقدام بمب‌گذاری پس از به قدرت رسیدن دولت نظامی به رهبری ارتشبد پرویز مشرف در پاکستان است.</content>
  </text>
  <text id="16821">
    <content>تاریخچه شهر: جغرافی‌دانان قدیم، سیرجان را در قرون اولیه اسلامی و حتی تا قرن چهار هجری، مرکز استان کرمان دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16822">
    <content>محققان، رشته کامل یک گونه باکتری مننژیت را کشف کرده و بلافاصله شروع به استخراج این اطلاعات ژنتیکی جدید برای تهیه واکسن‌های بالقوه کردند.</content>
  </text>
  <text id="16823">
    <content>سوخت مورد نیاز نیروگاه شهید منتظری اصفهان، گاز مایع است و در صورت نیاز از مازوت و گازوئیل نیز استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16824">
    <content>مؤسس جمهوری اسلامی، یک سلطان جابر نبود که حق تعالی و تقدس، هیچ اعتنایی به مواریث وی نداشته باشد و بگذارد بخت‌النصرها در انقلاب وی خدایی کنند و کوس اناالحق فرعونی بزنند.</content>
  </text>
  <text id="16825">
    <content>این روزنامه نوشت که در واشنگتن، سفارت کرواسی یک دفتر یادبود باز کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16826">
    <content>سخن‌گوی استقلال‌طلبان چچنی اذعان کرد که یک تن از نیروهای جدایی‌طلب نیز در این درگیری‌ها کشته و تعدادی نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="16827">
    <content>افشارها از جمله قزلباش‌ها بودند که در به قدرت رساندن صفویه نقش اصلی را بازی کردند.</content>
  </text>
  <text id="16828">
    <content>دو تن از طرف‌داران تیم فوتبال سن‌پترزبورگ روسیه در جریان درگیری‌های خشونت‌بار هواداران این تیم با هواداران تیم دیناموی مسکو کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="16829">
    <content>بررسی‌ای بر مدار بزرگ‌داشت و به چشم آوردن نوری که از پس غباری ستبر، جلال و جلوه‌اش هنوز چشم را خیره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16830">
    <content>با این وجود زنان بلندقدی که پس از هجده سالگی وزنشان افزایش می‌یابد در مقایسه با زنان کوتاه‌قد بیشتر مبتلا به شکستگی لگن می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16831">
    <content>کوه‌های بایکال و بخش شرقی کوه‌های سایان، فلات سیبری مرکزی را از جنوب محدود می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="16832">
    <content>در بعضی افسانه‌ها آمده است که فردوسی، نظم شاهنامه را به دستور محمود غزنوی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="16833">
    <content>ما هستیم که با تصمیم درست و بجا، می‌توانیم یاد شهدا و خاطره و فلسفه شهادت را احیا کنیم و زنده نگه داریم.</content>
  </text>
  <text id="16834">
    <content>در فعالیت‌های جنگی وی نیز گفته می‌شود، ابتدا در شمال افغانستان برای القاعده می‌جنگید، سپس به چچن رفت تا علیه روسیه بجنگد.</content>
  </text>
  <text id="16835">
    <content>همچنین، چهار پسر حسن خان استاجلو که از نوادگان شاه طهماسب یکم بودند در شهر قم و ساوه به قتل رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="16836">
    <content>کلینتون از عقب‌نشینی اسرائیل از جنوب لبنان که بیست و دو سال تحت اشغال نیروهای نظامی اسرائیل بود، حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16837">
    <content>نام گوزل برای تبلیغ چای گوزل که به زبان ترکی به معنای زیبا است انتخاب شبکه تلویزیونی جم برای این سریال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16838">
    <content>آمریکا از ورود تیم فوتبال ایران به این کشور ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16839">
    <content>او در طول تولید این فیلم، با کارگردان فیلم، استیون اسپیلبرگ، آشنا شد، که بعدها با هم ازدواج کردند.</content>
  </text>
  <text id="16840">
    <content>ناصر انگار به جبهه رفته بود و پس از مدتی به سویم بازگشته بود.</content>
  </text>
  <text id="16841">
    <content>کاوش‌ها نشان می‌دهد که ساکنان ادوار گذشته در این منطقه به صنایع فلزی به‌خصوص مسگری دست یافته بودند.</content>
  </text>
  <text id="16842">
    <content>به گفته روبین در ابتدا آشکار بود که این سنگ‌ها به شهاب‌سنگ مریخی شباهت دارند و در عرض دو دقیقه ما کاملاً مطمئن شدیم.</content>
  </text>
  <text id="16843">
    <content>همچنین صدور قرار بازداشت موقت افراد، جز در مواردی که الزام صریح قانونی وجود دارد، ممنوع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16844">
    <content>بسیار اتفاق می‌افتاد که کودکان را در لای دیوارها مدفون می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="16845">
    <content>اسب استاک، گونه‌ای از اسب اطلاق می‌شود که برای کار در کنار احشام به خصوص گله گاو یا گوسفند مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="16846">
    <content>تعقیب یک سیاست دفاعی با نیروهای مسلحی که فقط به درد رژه و موزیک می‌خورند کار احمقانه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="16847">
    <content>سه کشتی بر روی تپه‌ای که در آن رشته‌کوه قرار دارد، فرود آمده است نه روی قله‌ای بلند و رفیع.</content>
  </text>
  <text id="16848">
    <content>گنجعلی خان از حکام مشهور زمان شاه عباس بود که در زمان حکومتش بر کرمان، آثار و ابنیه زیادی بنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="16849">
    <content>ممکن است شخص از احوال‌پرسی با برخی افراد نگران باشد زیرا پاسخ مفصل، شاید تنها پزشکی را که مشغول معاینه فیزیکی است، خوشحال کند.</content>
  </text>
  <text id="16850">
    <content>پس از جدایی پژمان منتظری، نکونام نیز برای انتقال به تیم‌های عربی، ابراز تمایل کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="16851">
    <content>اگر دختر از پسر خوشش نیاید، به هر قیمتی که شده مهرش را می‌گیرد یا می‌گوید مهرم حلال، جونم آزاد و در مورد پسر هم همین‌طور.</content>
  </text>
  <text id="16852">
    <content>به محض مشاهده نمونه‌ای بیماری در همکاران و همسایگان، بر میزان مصرف سیر خود بیفزایید.</content>
  </text>
  <text id="16853">
    <content>وزن این پنگوئن‌ها به فصل‌ها وابسته است؛ به طوری که پس از تخم‌گذاری ماده‌ها، هر دو جنس با کاهش وزن روبه‌رو می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16854">
    <content>به این ترتیب، بار اول ده کیلومتر و بار دوم چهار کیلومتر بیشتر از سرعت صوت بود.</content>
  </text>
  <text id="16855">
    <content>در ضلع غربی بازار بیجار، سرایی قدیمی وجود دارد که در افواه محلی به تیمچه امیر تومان معروف است.</content>
  </text>
  <text id="16856">
    <content>سبک ساختمان آن جلوه‌ای از معماری قدیمی ساحل خلیج فارس و مشابه گنبد دانیال نبی در شوش و گنبد امامزاده میر محمد در خارک و گنبد شاهزاده شیرمرد واقع در ممسنی است.</content>
  </text>
  <text id="16857">
    <content>این شیوه تشخیص نیاز و تأمین مواد، شیوه‌ای است که برای کتابداران جایگاه مهمی قائل نیست.</content>
  </text>
  <text id="16858">
    <content>این ساختمان با توجه به حرکت خورشید می‌چرخد و نمایش این چرخش دیدنی است.</content>
  </text>
  <text id="16859">
    <content>سیر همچنین برای مقابله با مالاریا، برونشیت مزمن، آسم و انگل مورد استفاده قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16860">
    <content>وی به گفته خویش در سال آخر حیات رژیم پهلوی، هشت مرتبه با شاه دیدار و گفت‌وگو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16861">
    <content>روزه، مانع جدی برای آلودگی و سرگردانی و کژاندیشی و کجراهی می‌باشد، زیرا روزه یعنی کنترل خواسته‌ها حتی در برابر حلال و مجاز، چه رسد در برابر حرام و ممنوع.</content>
  </text>
  <text id="16862">
    <content>ملک‌مطیعی از نیمه دوم دهه هفتاد، در تلویزیون فعال شد و در تلویزیون هم بازی‌های خوبی را از خود بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="16863">
    <content>در دوره‌ای خون اسب هم به عنوان یک منبع غذایی مناسب مورد توجه مغول‌ها و برخی قبیله‌های کوچ‌نشین بود.</content>
  </text>
  <text id="16864">
    <content>مالک اشتر به علی گفت که عبدالله از شلاق و شمشیر تو در امان است.</content>
  </text>
  <text id="16865">
    <content>این درگیری‌ها در شب بیست و یک دسامبر به وقوع پیوست و ساعت‌ها ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="16866">
    <content>اما باب چیز شگفت‌انگیزی گفت، فیلم درست مطابق با اصل متنی که او نوشته بود، ساخته و اکران شد.</content>
  </text>
  <text id="16867">
    <content>در این صورت، هم دانش‌آموز سریع‌تر به مقصود می‌رسید و هم کار معلم برای تفهیم و آموزش مطلب، ساده‌تر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16868">
    <content>احساس کرد دلش تندتر از همیشه می‌تپد، تندتر از هر وقت دیگری که به خانه کعبه می‌آمد و با در و دیوار آشنایش حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="16869">
    <content>انتخابات مجلس شورای اسلامی: شورای نگهبان روز چهارشنبه تشکیل جلسه داد و صحت انتخابات سه حوزه و سه مصوبه مجلس شورای اسلامی را بدین شرح مورد تأیید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="16870">
    <content>نقل این گفته عروس مکرمه حضرت امام، بانوی فاضله، سرکار خانم فاطمه طباطبایی، ختم همه حرف‌هایی است که بخواهیم در مورد علاقه آسمانی امام به کودکان بازگوییم.</content>
  </text>
  <text id="16871">
    <content>این دو وکیل به اتهام دست داشتن در تکثیر و توزیع یک نوار ویدئویی از اعترافات امیرفرشاد ابراهیمی، محاکمه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16872">
    <content>خواهید دید طولی نخواهد کشید که وضع آب و هوایی بهتر خواهد شد و همیشه خورشید درخشان در دفتر یادداشت کودکتان نقش خواهد بست.</content>
  </text>
  <text id="16873">
    <content>این شکاف از برخورد افلاطون با اشعار هومر آغاز شد و با تبعید شاعران و به طور کلی هنرمندان از مدینه فاضله ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="16874">
    <content>بنای واقع در این باغچه که به منزل شاپوری شهرت دارد، متعلق به اوایل دوره پهلوی است.</content>
  </text>
  <text id="16875">
    <content>او از اینکه پولش به هدر نرفته، بسیار خوشحال می‌شود و این را اثباتی بر اثرات شگفت‌انگیز اکسیر عشق می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="16876">
    <content>در این همه‌پرسی، کروات‌ها با مسلمان‌ها متحد شدند و صرب‌ها نیز در آن شرکت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="16877">
    <content>در واقع، این نظریه که پس از پایان عصر تراژدی تدوین شد، ظاهراً خود نوعی استدلال است تا مقصود تراژدی را در قالب اصطلاحات مصلحت‌اندیشانه و شبه‌علمی بیان کند.</content>
  </text>
  <text id="16878">
    <content>پنجاه و نه. محور فعالیت بشر احتیاج است، یعنی خدا انسان را در این دنیا با یک سلسله احتیاجات واقعی مانند احتیاج به خوراک، پوشاک، مسکن و غیره آفریده است.</content>
  </text>
  <text id="16879">
    <content>دانشجویان را هم به سمتی می‌کشاندند که آن رژیم می‌خواست.</content>
  </text>
  <text id="16880">
    <content>همچنین در بخش فیلم‌های بلند، خانم رخشان بنی‌اعتماد، و آقایان مجید مجیدی، مجتبی راعی، محمدمهدی عسگرپور و مسعود فراستی، کار داوری و ارزیابی آثار را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="16881">
    <content>فتحعلی شاه با سی و هشت سال سلطنت در زمره معدود پادشاهان ایرانی بود که مدت سلطنتشان طولانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16882">
    <content>دکتر ویس، متخصص و گیاه‌پزشک آلمانی، معتقد است برای از بین بردن کرم‌ها و کرمک استفاده از داروهای گیاهی کافی است.</content>
  </text>
  <text id="16883">
    <content>شاه اسماعیل دوم به دلیل همنشینی و دوستی با این روحانی به مذهب تسنن گرایش پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="16884">
    <content>در اینجاست که نباید ساکت نشست، زیرا این سکوت چه بسا که تعیین‌کننده مرز بقا و نابودی باشد.</content>
  </text>
  <text id="16885">
    <content>سربازان در ابتداء متوجه چیزی نشدند، اما با گذشت چند روز بوی فساد از درون محمل امپراطور به مشام رسید.</content>
  </text>
  <text id="16886">
    <content>شگفت نیست که رسول خدا سال‌ها پس از مرگ این زن، چون به یاد او می‌افتاد، اندوهناک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16887">
    <content>گفته می‌شود که وی بیست و پنجم ژوییه نیز با ایهود باراک، نخست‌وزیر اسرائیل، گفت‌وگو کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="16888">
    <content>خارک به طول تقریبی ده کیلومتر و عرض چهار تا پنج کیلومتر، جزیره‌ای مرجانی است و در شمال غربی بندر بوشهر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16889">
    <content>محققین اذعان می‌کنند که قرص‌های غضروف کوسه را درمورد چهل و هفت بیمار مبتلا به سرطان سینه، روده، ریه و پروستات تجویز کرده اما هیچ نتیجه مثبتی نگرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16890">
    <content>کابل فیبر نوری، نوعی کابل دربرگیرنده یک یا چند فیبر نوری است که برای انتقال نور استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16891">
    <content>به جای اینکه بخواهیم قواعد و قیود دیگر هنرها را بر سینما تحمیل کنیم، بهتر است به آن حیاتی مستقل و نو ببخشیم.</content>
  </text>
  <text id="16892">
    <content>این کتاب، مجموعه‌ای شامل پیشرفت‌های جدید در شناخت انواع هپاتیت‌ها، گردآوری‌شده از مراجع و منابع معتبر داخلی و خارجی و تجربیات شخصی مؤلفان است.</content>
  </text>
  <text id="16893">
    <content>ولی حس نزدیکی‌ای که تلویزیون به وجود می‌آورد، چیزی بیش از صرفاً این شکل از همدردی است.</content>
  </text>
  <text id="16894">
    <content>با اینکه فلوت نیز جزو سازهای بادی چوبی است ولی امروزه آن را از جنس طلا می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="16895">
    <content>به گفته سخن‌گوی پلیس شهر دورتموند، فرد مهاجم ابتداء به سوی دو تن از افراد پلیس شلیک کرد که می‌خواستند اتومبیل وی را کنترل کنند.</content>
  </text>
  <text id="16896">
    <content>خسرو با لشکری وارد بین‌النهرین شد و قلعه دارا را محاصره کرد و بعد از سه ماه آن را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16897">
    <content>ساواکی‌ها از درون ماشین به او نگاه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16898">
    <content>مراسم سمنوپزان تا بامداد ادامه می‌یابد و سپس کسانی که در این مراسم شرکت کرده‌اند به اقامه نماز صبح می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="16899">
    <content>با تأمل در این وضعیت مشترک اشیا و پدیده‌هاست که وسعت بی‌کران مجهولات انسانی اندکی پدیدار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16900">
    <content>خورش یخنی، غذای محلی شهرستان درگز است که در اغلب مراسم و اعیاد به عنوان غذای اصلی خورده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16901">
    <content>نعیمی‌پور از بیست و دوم به بیست و پنجم و ابوالقاسم سرحدی‌زاده از بیست و سوم با پنج رده ارتقاء به عنوان نفر هجدهم اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="16902">
    <content>دو بار به سیبری تبعید شد و هر دو بار فرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="16903">
    <content>او به سراغ ماشین تحریر می‌رود تا داستان را ادامه دهد و نجات خودش را رقم بزند.</content>
  </text>
  <text id="16904">
    <content>دو لیوان پر از آب داغ کرد و کیسه چایی را داخل آن‌ها انداخت و سپس قندان را از طاقچه مغازه به روی میز گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="16905">
    <content>من در ذهنم مدتی با موضوع ور می‌روم؛ وقتی موضوع در ذهنم کامل شد، آن را می‌نویسم و معمولاً مدت زیادی هم طول نمی‌کشد و دوره نوشتن خیلی طولانی نیست.</content>
  </text>
  <text id="16906">
    <content>جورج برگر در پی نتایج ضعیف تیم اینتراخت فرانکفورت در نیم‌فصل نخست رقابت‌های فوتبال قهرمانی دسته اول باشگاه‌های آلمان از سمت خود کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="16907">
    <content>در رقابت‌های کاتای انفرادی این مسابقه‌ها، محسن اشرفی ستاره این مسابقه‌ها بر سکوی قهرمانی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="16908">
    <content>بخش مخروطی که به سمت ایستگاه فضایی قرار دارد، شامل سخت‌افزارهای اتصال به ایستگاه و درب عبور سرنشینان است.</content>
  </text>
  <text id="16909">
    <content>گرایش به خودکشی معمولاً بعد از پخش یک سری فیلم‌ها که شخصیت جذاب در آن‌ها اقدام به خودکشی می‌کند، افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="16910">
    <content>البته این بی‌مفهوم نیست که از مقوله سخت‌افزار چشم‌پوشی کرد، بلکه باید در جای خودش به آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="16911">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و نه، سوهارتو برای سرکوب شورش استقلال، حکومت نظامی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="16912">
    <content>با این همه ما در جهت رفاه مصرف‌کنندگان، تصمیم نگرفته‌ایم یک‌باره میزان مصرف را به حد الگوی تعیین‌شده برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="16913">
    <content>تیم استقلال تهران در دقیقه چهل و پنج بازی، صاحب یک ضربه پنالتی شد که ضربه ستار همدانی را مهریار شمس، دروازه‌بان تیم ایرسوتر، مهار کرد.</content>
  </text>
  <text id="16914">
    <content>طراحی روی جلد با اینکه به لحاظ تصویر مناسب است، اما لوگو و فونت مناسبی ندارد و محتوای کتاب را به ذهن متبادر نمی‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="16915">
    <content>بنای کلاه‌فرنگی ماکو در گذشته منزل یکی از خوانین ماکو، به نام علیقلی خان بیات بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16916">
    <content>اوست که ریاست شوراها و کمیته‌های عالی دفاع ملی را عهده‌دار می‌باشد و از گستره حفاظت‌شده یا قلمروی محفوظ برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="16917">
    <content>پس اگر می‌بینیم بعضی‌ها کلاً خود را از سیاست به دور نگه می‌دارند نباید دچار تعجب شویم.</content>
  </text>
  <text id="16918">
    <content>رئیس‌جمهوری همچنین با اشاره به نقش شهدای آذربایجان در دفاع مقدس از مقام شامخ شهیدان مهدی باکری، حمید باکری و شهید علی امینی تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="16919">
    <content>به جای حل مسئله در دادگاه یهودی، او مسئله را در دادگاه سکولار مطرح کرده و دعوی را برد.</content>
  </text>
  <text id="16920">
    <content>او فقیهی گوشه‌نشین بود و از پذیرفتن مسئولیت و ریاست گریزان بود و احکام دینی را نزد پدرش سید علی‌اکبر موسوی خویی فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="16921">
    <content>شرودر یادآور شده است شکست سه بر صفر تیم آلمان برابر پرتغال نتیجه عملکرد یک بازیکن و یا تیم نبود، بلکه نتیجه ناکامی و ضعف فدراسیون فوتبال آلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="16922">
    <content>ظرافت و حالت تعمق ویژه موسیقی ایرانی، انسان را به تفکر و تعقل و رسیدن به جهانی غیرمادی رهنمون می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="16923">
    <content>در چنین شرایطی، اصلان ماسخادف رئیس‌جمهوری چچن، در یک نوار ویدئویی که دیروز در چچن منتشر شد، بر لزوم خروج هرچه سریع‌تر نیروهای روسیه از این جمهوری، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="16924">
    <content>از نظر او، استناد نکردن و متکی نبودن به تحقیقات دامنه‌دار پژوهندگان و متخصصان، فیلم‌ساز را به فرم‌گرایی می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="16925">
    <content>پروفسور جفری مارسی و همکارانش در دانشگاه کالیفرنیا در تاریخ پنجم ماه نوامبر، لرزشی را در این ستاره شناسایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="16926">
    <content>و اکنون با قدرت‌یابی مجدد اروپا، آمریکا باید به اصل نام‌آشنای برابری گردن نهد، اصلی که بر پایه ضوابطی مشخص و محکم استوار است.</content>
  </text>
  <text id="16927">
    <content>اصلاح‌طلبان معتقد بودند این سازمان کم‌کار است و کمکی به حقوق زنان نمی‌کند، محافظه‌کاران سنت‌گرا معتقد بودند سازمان بسیار لیبرال و لائیک است.</content>
  </text>
  <text id="16928">
    <content>به گفته کارشناسان، یک سوم از موارد سرطان به علت مصرف دخانیات، یک سوم به علت تغذیه نامناسب و بی‌تحرکی و یک سوم دیگر به علت مسائل ژنتیک اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="16929">
    <content>البته حوزه علمیه، باید یک‌پارچه باشد و از برخی تشنجات که در گوشه و کنار وجود دارد؛ بری و برکنار بماند.</content>
  </text>
  <text id="16930">
    <content>این طوفان به صورت گازهای ابرمانند، حاوی ذرات باردار اتمی به زمین نزدیک می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="16931">
    <content>در اوپن استرالیا اندی تا دور چهارم بازی‌ها صعود کرد و در این مرحله، مغلوب رافائل نادال اسپانیایی شد.</content>
  </text>
  <text id="16932">
    <content>بری بارتون برای نجات جیل به شهر بازگشت و با کارلوس اولیویرا برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="16933">
    <content>از این‌ها گذشته، پیغمبر خود نیز در عمل، مسلمین را به آموختن تشویق بسیار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16934">
    <content>فنچ طلایی یکی از محبوب‌ترین انواع فنچ در اروپا به شمار می‌رود و این امر به علت رنگ‌آمیزی زیبا و نغمه‌های خوش این پرنده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16935">
    <content>زبان فارسی دری تکوین یافت و بار بزرگی از گفتنی‌ها و تأمل‌ها را بر دوش کشید.</content>
  </text>
  <text id="16936">
    <content>این آلبوم، در آواز داد و بیداد اجراء شده که از طرح‌ها و ابداعات حسین علیزاده است.</content>
  </text>
  <text id="16937">
    <content>نظر به اینکه یخچال‌ها در این دوره، توسعه زیادی داشته‌اند، آن را دوره توسعه یخچال‌ها نیز نامیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16938">
    <content>ارجمند در تاریخ تیرماه سال نود و چهار از سمت مدیرکل دفتر امور موسیقی وزارت ارشاد ایران استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="16939">
    <content>شبی بود پر از شور و نشاط، و شبی بود پر از تأثر و اندوه، شبی بود پر از لذت و شبی بود پر از تهوع، شبی بود امیدبخش و شبی بود توأم با یأس و ناامیدی، از خود می‌پرسم این چه حالتی است.</content>
  </text>
  <text id="16940">
    <content>این نوع اقلیم مرطوب، طی آخرین دوره یخچالی در آمریکای شمالی وجود داشته و باعث افزایش بارندگی نسبت به تبخیر شده است.</content>
  </text>
  <text id="16941">
    <content>در این صورت تفاوت بین کوهن و پوپر به عدم توافق آن‌ها پیرامون معیار دستوری ابطال‌پذیری تقلیل نیافته، بلکه به فرایند توصیفی ابطال‌پذیری مرتبط می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16942">
    <content>نیوزویک همچنین می‌نویسد که امریکا در نظر دارد در کادر سیاسی خود در مسکو تغییراتی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="16943">
    <content>با حرکت زنجیره استخوانی و پرده صماخ در هوای موجود در فضای گوش میانی و گوش خارجی، این جنبش به انرژی صوتی تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16944">
    <content>سپس به استانبول ترکیه سفر کرده و تا زمان وفات، در همان‌جا مشغول ارشاد مسلمانان بود.</content>
  </text>
  <text id="16945">
    <content>آثار او اغلب به زبان ترکی آذربایجانی است که گاه به شعرهای فارسی مزین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16946">
    <content>هر ماده قابل اکسایش و کاهش در آبراه‌های طبیعی یا فاضلاب‌های صنعتی می‌توانند با فرایندهای بیوشیمیایی یا شیمیایی اکسید شود.</content>
  </text>
  <text id="16947">
    <content>کشف تنها در اتاق‌های مطالعه جست‌وجو نمی‌شود، بلکه می‌بایست در پی آن به آن سوی اقیانوس‌ها رفت.</content>
  </text>
  <text id="16948">
    <content>او نشان داد که هرمنوتیک جدید با دوره اصلاح دین و اختلاف پروتستان‌ها و کاتولیک‌ها اوج گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16949">
    <content>کتیبه‌ها به خط میرزا علی‌نقی خوش‌نویس و به سبک نستعلیق می‌باشد و در پیشانی ساختمان، سه مجلس بزرگ و دو مجلس کوچک به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="16950">
    <content>تحصیلات ابتدایی را در ساری و تحصیلات متوسطه را در شعبه علمی دارالفنون به پایان رسانید.</content>
  </text>
  <text id="16951">
    <content>آیت‌الله جنتی همچنین جوانان و نوجوانان را به استفاده از این سرچشمه‌های عزت و سرمشق‌های بزرگ دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16952">
    <content>به علاوه، گروه دوچرخه شامل متغیرهایی است که شامل یک مرجع، یا یک مجموعه از مراجع برای موضوعاتی از گروه‌های دوچرخه و ترمز و چرخ‌دنده و تنه اصلی است.</content>
  </text>
  <text id="16953">
    <content>نتایج مطالعات حاکی از آن است که پانزده درصد افرادی که ازدواج ناموفق و زندگی زناشویی پرتنشی دارند، دچار دیابت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16954">
    <content>وی وجود تنها یک دکه مطبوعات در شهر بناب را مشکل اساسی توزیع مطبوعات خواند و خواستار افزایش مراکز تهیه و توزیع جراید شد.</content>
  </text>
  <text id="16955">
    <content>فصل بهار در قدیم‌الأیام از نیکوترین فصول سال بوده و هر سالی که نکو بوده از بهارش پیدا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16956">
    <content>دیگر یاخته‌ها، اما، باید به صورت مداوم با فرو بردن، بیرون فرستادن، و هضم آب شور و نمک‌ها، به تنظیم میزان آب نمک درونی خود بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="16957">
    <content>بزرگی خوش‌خیم غده تیرویید که سبب افزایش حجم آن می‌شود و مانند غده بزرگی در زیر گلو و گردن پدیدار می‌شود، گواتر نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16958">
    <content>ما خودمان همیشه با همدیگر که حرف می‌زنیم، می‌گوییم هر وقت به قرآن مراجعه می‌کنیم، چیز جدیدی پیدا می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="16959">
    <content>برای همین بود که نخستین ساعات روز دهم محرم، نیز به پیغام آوردن و پیغام بردن و سخن گفتن و خطبه خواندن گذشت.</content>
  </text>
  <text id="16960">
    <content>مقامات اتحادیه اروپا گفتند که قرار است کوزوو، مبلغ هجده ممیز یک میلیون یورو در قالب کمک غذایی، بذر و کود شیمیایی، پروژه‌های آب‌رسانی و بهداشت دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="16961">
    <content>از بازیکنان مشهور تاریخ این باشگاه می‌توان به فرزاد آشوبی، مهدی هاشمی نسب و خداداد عزیزی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="16962">
    <content>بلندآوازگی سعدی علاوه بر لطافت و عمق معانی کلام ناشی از زبان فاخر و سخن استوار او است که دل‌ها را ربوده و خواهد ربود.</content>
  </text>
  <text id="16963">
    <content>این گازها با مهار تولید انرژی در میتوکندری سلول‌های سازنده غضروف، ساخت پروتئین‌های غضروف را مهار می‌کنند و موجب تحلیل رفتن بافت غضروفی استخوانی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16964">
    <content>این متغیرها را می‌توان در سه سطح ملی، اروپایی و بین‌المللی تقسیم‌بندی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16965">
    <content>سفیر بلژیک با اظهار تأسف عمیق از این حادثه، اطمینان داد که مراتب را به کشورش سریعاً منتقل کرده و موضوع را با جدیت کامل پیگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="16966">
    <content>روز اول عید با لباس‌های مخصوص، کلاه‌های لری را کج به سر گذاشته و به دید و بازدید می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="16967">
    <content>آزادی خانم افشار، بیست و چهار ساعت پس از هشدار اتحادیه اروپا به مقام‌های ایرانی اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="16968">
    <content>او هر شب جرعه‌هایی از حقیقت را در شهد شیرین قصه‌ها می‌ریخت و به شهریار می‌نوشاند.</content>
  </text>
  <text id="16969">
    <content>ما فقهی لازم داریم که بتواند حکومت و سیاست خارجی و روابط بین‌الملل و برخورد با شبکه اقتصادی عظیم جهانی را پاسخ‌گو باشد.</content>
  </text>
  <text id="16970">
    <content>گاهی پزشک متخصص پوست لازم می‌داند به بیمار پماد آنتی‌بیوتیک‌دار و یا ترکیبات گوگردی تجویز کند و بعضی اوقات هم باید بیمار مدتی از آنتی‌بیوتیک‌های مخصوص استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="16971">
    <content>ابتداء وقتی سیر می‌خورید و به‌ویژه وقتی سیر خام مصرف می‌کنید، بوی آن در دهانتان باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="16972">
    <content>گونه راستم را روی خاک گذاشته بودم، از خاک بوی به‌خصوصی حس می‌کردم که در ذهنم بوی بهشت را تداعی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16973">
    <content>در آن یکی، هرچه هست، وصف اسب است و نیزه و شتر و شبیخون و چشم و ابرو و معاشقه و مدح و هجو افراد، و در این یکی، عالی‌ترین مفاهیم انسانی.</content>
  </text>
  <text id="16974">
    <content>هوای استان‌های زنجان، قزوین و تهران نیمه‌ابری تا تمام‌ابری، همراه با رگبار و وزش باد، در نواحی سردسیر با بارش برف، به‌تدریج با کاهش ابر و غبار محلی صبحگاهی.</content>
  </text>
  <text id="16975">
    <content>همچنین آثار تاریخی استخر عباس‌آباد از جاذبه‌های توریستی این استان به حساب می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="16976">
    <content>پاکات واصله روز یکشنبه مورخ یک سه یک هزار و سیصد و هفتاد و نه، رأس ساعت ده صبح، در کمیسیون مربوطه با حضور پیشنهاددهندگان مفتوح و برندگان مزایده مشخص می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16977">
    <content>کوه و تپه‌های اطراف آذربایجان، لوکیشن اصلی این کار بود و با تجربه ولایت عشق برای من راحت‌تر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="16978">
    <content>کنارش دایره‌ای با شعاعی کم، از نور زردرنگ آباژوری روشن بود و زیر آن می‌شد موهای سفید مرد و اندام تکیده‌اش را تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="16979">
    <content>اما در سال سیصد و هفتاد و یک قمری او را معزول کرد و مجبور شد چند سال به عزلت زندگی کند.</content>
  </text>
  <text id="16980">
    <content>به این طریق لکه‌های روی لباس از بین می‌رود و به همین طریق می‌توانید سفره آشپزخانه و حوله‌ها را لکه‌زدایی بکنید.</content>
  </text>
  <text id="16981">
    <content>رسائلی در فروع و عبادات و کتابی به نام دارالسلام از آثار ایشان است.</content>
  </text>
  <text id="16982">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم آخرین شانس هاروی، قصر ویران‌شده و مخاطره مضاعف اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="16983">
    <content>پلیس ایتالیا شبکه‌ای را که از طریق اینترنت به دزدی و کلاه‌برداری می‌پرداخت، بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16984">
    <content>آلوچه ملک، یعنی ملک یا سرزمین آلوچه و به دلیل فراوانی آلوچه در این روستا، این اسم را بر روی آن نهاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16985">
    <content>صعود به این قله، به علت صخره‌ای بودن از سمت شمال و دیواره‌ای بودن از سمت غرب، با امکانات فنی ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="16986">
    <content>این نشریه، دلیل طرح مجدد مسئله و احضار او به دادگاه و مطرح شدن دوباره اتهامات او مبنی بر رشوه‌خواری و کلاهبرداری را ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="16987">
    <content>رئیس‌جمهور آن روز عراق، به وی هشدار داد که در صورت ادامه فعالیت بر ضد حکام بغداد، با واکنش شدیدی روبه‌رو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16988">
    <content>شما که کپسول تتراسیکلین می‌خورید، بهتر است از داروهای مکمل، مثل آهن، منیزیم و روی هم بپرهیزید، چون این سه ماده، جذب دارو را متوقف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16989">
    <content>به گفته گروه‌های طرف‌دار حفظ محیط زیست، یکی از راه‌های جلوگیری از کاهش شمار لاک‌پشت‌ها، مسدود کردن منطقه پرجمعیت لاک‌پشت‌ها به روی ماهی‌گیران است.</content>
  </text>
  <text id="16990">
    <content>یک مورد حادثه غم‌انگیز دیگر، حوالی ساعت بیست و سه روز بیست و سه دسامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و نه به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="16991">
    <content>در ادامه این مسابقات، عصر دیروز در ورزشگاه شهید عضدی رشت یک دیدار برگزار شد که تیم فجر سپیدرود رشت پرسپولیس زنجان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="16992">
    <content>اختلال جهت‌یابی، اختلال حواس و درک واقعیت، اختلال در تعادل بدن و اعمال مشهودی همراه با رفتارهای عجیب از بین رفتن عاطفه، امری عادی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16993">
    <content>تلاش و کوشش این قشر و دیگر اقشار پیشاهنگ، اقیانوس عظیم توده‌های ملت را به تلاطم آورد و فرهنگ انقلاب رواج یافت و ملت گستاخ و آگاه در میدان مبارزه قدم نهاد.</content>
  </text>
  <text id="16994">
    <content>الگوریتم ژنتیک به طور کلی یک الگوریتم مبتنی بر تکرار است که اغلب بخش‌های آن به صورت فرایندهای تصادفی انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16995">
    <content>روزنامه ارتش، چاپ چین نیز خاطرنشان ساخت که استقلال تایوان به هر شکلی که باشد، مجاز نیست.</content>
  </text>
  <text id="16996">
    <content>به تحقیق بدانیم که این قطع رابطه فرهنگی و احساس بی‌پشتوانگی به تخریب فرهنگ و تمدن یک قوم و هویت انسانی آن منجر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16997">
    <content>چنان که شناخت سیر تطور و تحول عزاداری و ریشه‌ها و علل عزاداری در دوران ائمه، به ما چنین چیزی را می‌آموزد.</content>
  </text>
  <text id="16998">
    <content>سلوکوس سپس عهد کرد که پارت را به مرزهای سلوکی بازگرداند، ولی باز هم کاری از پیش نبرد.</content>
  </text>
  <text id="16999">
    <content>طراحی تک قطبی، ساده‌ترین شکل ممکن است که در آن تنها یک الکترود و یک زمین وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17000">
    <content>گرم منفی، درون یاخته زندگی کرده و مراحل مختلف سیر تکاملی خود را در همین حفره‌های مخصوص می‌پیماید.</content>
  </text>
</textCollection>