<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="32801">
    <content>پوپولیسم را می‌توان در جنبش‌های فاشیسم، نازیسم و جنبش‌های آزادی‌بخش جهان سوم مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="32802">
    <content>کروبی، دبیرکل این مجمع نیز تنها عضو هیأت‌رئیسه مجلس بود که هنگام رأی‌گیری درباره فوریت طرح یادشده برنخاست.</content>
  </text>
  <text id="32803">
    <content>اولین عمل جراحی آندوسکوپی سینوس با موفقیت در مرکز پزشکی امین اصفهان انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="32804">
    <content>برخی محققان نیز کاراکتر او را موضوع پژوهش خویش قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32805">
    <content>اختلاف میان این دو، همیشه اختلافی کیفی بوده است نه کمی.</content>
  </text>
  <text id="32806">
    <content>در تمام فیلم‌ها متفاوت هستند؛ مثلاً دایی جان در چند فیلم دیگرم چند نقش کوتاه داشته.</content>
  </text>
  <text id="32807">
    <content>هنوز هم بزرگ‌ترین گنبد آجری ساخته‌شده در جهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32808">
    <content>هدف اصلی از به‌کارگیری نرخ ارز صادراتی، تشویق صادرات غیرنفتی و محدود نمودن واردات کالاهای غیرضروری بود.</content>
  </text>
  <text id="32809">
    <content>رئیس‌جمهوری اتریش دعوت خود از آقای خاتمی را تکرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="32810">
    <content>یوسفعلی عزیز! دنیا خانه مشکلات و مصائب و ناکامی‌ها و البته دنیای گره‌گشایی‌ها و شادمانی‌ها و شور و نشاط است.</content>
  </text>
  <text id="32811">
    <content>من به امام گفتم: خواهش می‌کنم اجازه بدهید، من به اهواز و یا دزفول بروم؛ شاید کاری بتوانم بکنم.</content>
  </text>
  <text id="32812">
    <content>خبر مهم دیگر در دنیای پزشکی، مرگ‌های مشکوک ناشی از ژن‌درمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="32813">
    <content>تظاهرات علیه غذاهای ژنتیکی در کانادا: گروهی از اهالی چند شهر کانادا، علیه تولید غذاهای ژنتیکی اقدام به تظاهرات کردند.</content>
  </text>
  <text id="32814">
    <content>این پروازها به مقصدهای تل‌آویو، قاهره، بغداد، بیروت و عقبه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32815">
    <content>در صورت موافقت، شهرداری باید منشور کیفیت را امضا کند.</content>
  </text>
  <text id="32816">
    <content>در رشته المپیکی پنج گانه مدرن نیز یکی از رشته‌های ورزشی، شمشیربازی اپه است.</content>
  </text>
  <text id="32817">
    <content>به عنوان مثال کتاب صحیفه سجادیه از چهارمین امام شیعیان یک کتاب دعا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32818">
    <content>مروان موضوع را در خطبه‌ای در مسجد مدینه مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="32819">
    <content>شش. تنگه مالاکا، در مجاورت آب‌های ساحلی سنگاپور، مالزی و اندونزی محل اتصال اقیانوس هند به اقیانوس آرام است.</content>
  </text>
  <text id="32820">
    <content>از او گاهی با عنوان ابوجعفر هم یاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32821">
    <content>این تئاتر با هدف تبلیغ و ترویج اجراء می‌شد و عموماً می‌خواست که مواضع انقلاب را تبلیغ کند.</content>
  </text>
  <text id="32822">
    <content>این ابهام، او را حتی در نفس تعبد هم تضعیف می‌کند و تعبدش رفته‌رفته ضعیف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32823">
    <content>نمایشگاه گل چینی آثار خانم مریم دودانگه و معصومه رضایی مقدم در سالن شماره یک نگارخانه صنیع‌الملک برپاست.</content>
  </text>
  <text id="32824">
    <content>در قرن سوم هجری شکوه و جلال یافت؛ زیرا عبدالله‌بن‌طاهر، امیر طاهریان، آن‌جا را پایتخت خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="32825">
    <content>خدا را سپاس می‌گویم که مرگ ما را به دست بدترین خلق خودش قرار داد!</content>
  </text>
  <text id="32826">
    <content>سی جنگجوی چچن در جریان حمله جوخه‌های انتحاری به نیروهای روسیه کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="32827">
    <content>سرعت سنج خودرویی که بر روی خودروی پلیس سوار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32828">
    <content>وقتی، معاویه در وصف یزید اشاره می‌کند که یزید اهل تلاوت قرآن است.</content>
  </text>
  <text id="32829">
    <content>شرح احوال سایرین را نیز می‌توانند در کتب برجسته اهل رجال پی‌جویی کنند.</content>
  </text>
  <text id="32830">
    <content>صدر بلاغی، کتاب پیامبر رحمت، انتشارات حسینیه ارشاد، سال یک هزار و سیصد و پنجاه و نه.</content>
  </text>
  <text id="32831">
    <content>یک توده نیم‌کیلوگرمی از حنجره یک بیمار پنجاه و سه ساله در فلاورجان خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="32832">
    <content>از وقت خود، مخصوصاً هنگامی که ژرف‌نگری و ذهن شما مشتاق و تیز است، استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="32833">
    <content>اگر تنخواه‌گردان کافی نباشد، مجمع برای افزایش آن تصمیم خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32834">
    <content>همچنین مقرر شد، سازمان حفاظت محیط زیست با واحدهای جدیدالإحداث که فاقد طرح ارزیابی زیست‌محیطی هستند، برخورد قانونی بکند.</content>
  </text>
  <text id="32835">
    <content>سبک هندی از قرن‌های نهم، دهم و یازدهم به ادب فارسی غنای بیشتری بخشید.</content>
  </text>
  <text id="32836">
    <content>انبساط جهان نیز درست شبیه به بادکنک است، و کهکشان‌ها نیز با انبساط جهان در حال پیشروی‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32837">
    <content>سلیم دوم با کمک سنان پاشا، فرماندار مصر، پیروان زیدیه را در یمن قتل‌عام کرد.</content>
  </text>
  <text id="32838">
    <content>در باب هویت فرهنگی که بحث مبسوطی دارد، فقط به دو پدیده اشاره می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="32839">
    <content>کتاب کوچکی که از نخستین سطر تا انتهاء سرشار از احساس شادی، ترس، مهربانی، یأس، خشم، امید، افسردگی و اضطراب است.</content>
  </text>
  <text id="32840">
    <content>دوره دوم بیرق به اسم شهر اصفهان بود.</content>
  </text>
  <text id="32841">
    <content>هم در ناحیه ویکتوریا و هم استرالیا ملاقات زناشویی مجاز است.</content>
  </text>
  <text id="32842">
    <content>در مجلس ششم، مدتی نایب‌رئیس کمیسیون قضایی و حقوقی مجلس بود، سپس به عنوان عضو هیئت‌رئیسه مجلس انتخاب گردید.</content>
  </text>
  <text id="32843">
    <content>مونو سگره، رئیس کلیسا، سعی در محسوس نگه داشتن وی دارد، ولی توسط شیطان فریفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32844">
    <content>کودکان گروه تنبیه‌شده و کودکان گروه کنترل، تقلید کمی از خود نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="32845">
    <content>امید است با رعایت تقوا، در رفتار، اعمال و گفتار خود صداقت پیشه کنیم، ان‌شاءالله.</content>
  </text>
  <text id="32846">
    <content>از مهم‌ترین صنایع آن باید استخراج نفت، گاز، پالایش نفت، سولفور سدیم، صنایع شیمیایی، تولید برق، پارچه‌بافی، قالی‌بافی، صنایع غذایی و صنایع سبک را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="32847">
    <content>بگذارید سیر له‌شده پانزده تا بیست دقیقه روی محل درد بماند.</content>
  </text>
  <text id="32848">
    <content>در نتیجه جرم و فرمول مولکولی در این واکنش‌ها ثابت می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="32849">
    <content>حسین‌بن‌روح همچنین کوشید تا غیبت را علاوه بر توجیه بر اساس حدیث، با رویکردی عقلی نیز توجیه نماید.</content>
  </text>
  <text id="32850">
    <content>به طور معمول کلاهک‌های این پرچ را به صورت مسطح، بیضی، دکمه‌ای یا شمشیری می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="32851">
    <content>شکل دوازده چگونگی تعیین توزیع دانسیته ذرات در ظرف را به وسیله شدت خوراک ذرات نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32852">
    <content>ساحل‌عاج دارای رتبه نخست جهانی در زمینه تولید کاکائو و رتبه دوم در تولید قهوه و چوب است.</content>
  </text>
  <text id="32853">
    <content>دستش را سمت چپ سینه‌اش می‌گذارد و با سر انگشتان حساسش ضربان و تپش قلب خود را حس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32854">
    <content>با موافقت هیئت نظارت، یک سوم صندوق‌های رأی حوزه انتخابیه تهران بازشماری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32855">
    <content>در فصل پیشین، به این نکته اشاراتی شد.</content>
  </text>
  <text id="32856">
    <content>اعتقاد به مهدویت، محرک قیام‌هایی در غرب و شمال آفریقا در قرن نوزدهم بود.</content>
  </text>
  <text id="32857">
    <content>با تفاهم رئیس قوه قضاییه، اشراف بیشتری روی پرونده قتل‌های زنجیره‌ای خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="32858">
    <content>در جلسه دیروز هیئت وزیران، لایحه تجدید ارزیابی دارایی‌های اشخاص حقیقی تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="32859">
    <content>آمازون، الکسا را بر خلاف آنچه که در ابتداء بود به موتور جستجوی هوشمند تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="32860">
    <content>یکی از این سموم منواکسید کربن نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="32861">
    <content>او به عنوان تبعه خارجی، در آکادمی علوم گرجستان پذیرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32862">
    <content>باورم کن یلدا جان، این رقیب و این هووی تو، بسیار نجیب، مظلوم و پر از صفا و یک‌رنگی است.</content>
  </text>
  <text id="32863">
    <content>سرود باشگاه پرسپولیس، اولین سرود یک باشگاه ورزشی در سطح آسیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32864">
    <content>همچنین علم خاک‌شناسی دیرینه، در مطالعات ژئومورفولوژی دیرینه مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32865">
    <content>چچن، نخست‌وزیر روسیه، قبول دخالت آمریکا در بحران چچن را از سوی کلینتون بعید دانست.</content>
  </text>
  <text id="32866">
    <content>به همین علت ژئوپلیتیک اروپا چندپارچه گردید و بخشی جزو مکمل‌های راهبردی ایالات متحده آمریکا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="32867">
    <content>همچنین چهارصد تا پانصد نفر از حجاج نیز به کمک این گروه پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="32868">
    <content>متأسفانه، به دلیل محدود بودن صفحات این بخش، درج پاسخ‌های تشریحی این سؤالات، ممکن نبود.</content>
  </text>
  <text id="32869">
    <content>کرامت‌الله دانشیان مثل بسیاری از زندانیان، تحت تأثیر مقاومت پاک‌نژاد بود.</content>
  </text>
  <text id="32870">
    <content>وی افسر سواره نظام ششم بنگال، در خدمت کمپانی هند شرقی بریتانیا بود.</content>
  </text>
  <text id="32871">
    <content>اما انسان بنده هیچ کس و هیچ چیز نیست، بلکه تنها بنده خدا است؛ یعنی، بنده علم مطلق، قدرت مطلق، زیبایی مطلق، جلال مطلق، جمال مطلق و در یک کلمه، کمال مطلق.</content>
  </text>
  <text id="32872">
    <content>در عملیات قبلی یک نفر از مسئولان شبه‌نظامیان مزدور به هلاکت رسید.</content>
  </text>
  <text id="32873">
    <content>اغراق نیست اگر می‌گویم تصاویر متحرک؛ و بی‌انصافی نیست اگر می‌نویسم تصاویر واژگونه و کژومژ؛ چون واقعیت این است و واقعیت همواره تلخ بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32874">
    <content>موسیقی، فیلم، تئاتر، رقص، و دیگر نمونه‌های توصیف هنری امروزه توسط هنرمندان آمریکایی متحول گشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32875">
    <content>او گفته بود که دموکراسی و یهودیت یک چیز نیستند.</content>
  </text>
  <text id="32876">
    <content>همچنین حکومت ترکمانان آق‌قویونلو و قراقویونلو و اسکان آن‌ها در آذربایجان، بیش از پیش موجب رونق زبان ترکی و تضعیف زبان آذری گردید.</content>
  </text>
  <text id="32877">
    <content>تفاوت دقیق گفت‌وگوی تمدن‌ها با انتقال تمدن‌ها، شاید ضمن مداقه در گفت‌وگوهای فلسفی بهتر معلوم شود.</content>
  </text>
  <text id="32878">
    <content>ساختمان اتاق چینی‌خانه که همراه با گچ‌بری بسیار زیبا است.</content>
  </text>
  <text id="32879">
    <content>ریواس و شربت آن یکی از ره‌آوردهای نیشابور شمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32880">
    <content>با توجه به سنت یهودی، سفر به سرزمین اسرائیل، صعود چه به لحاظ جغرافیایی و چه به لحاظ متافیزیکی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32881">
    <content>طی این قطعنامه، سقف نفتی که عراق می‌تواند بفروشد، به محض تشکیل کمیسیون جدید خلع سلاح، لغو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32882">
    <content>توفیق یا عدم توفیق هر کار تاریخی را باید در نسبت آن با خود تاریخ سنجید.</content>
  </text>
  <text id="32883">
    <content>ضمن آن‌که انجام عذرخواهی، زمینه‌ساز امضای پیمان یا منشور آشتی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32884">
    <content>دزد گستاخ که با چاقو مال‌باخته را تعقیب می‌کرد توسط مأموران انتظامی بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="32885">
    <content>در یک مرداب کوچک، در جنگل یک قورباغه خیلی بزرگ کنار قورباغه‌های دیگر زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32886">
    <content>یک روزنامه چاپ ژاپن نوشت: قرار است دولت ژاپن، چهارصد تا پانصد هزار تن برنج به کره شمالی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="32887">
    <content>تاکنون چهل میلیون نفر در جهان آلوده به ویروس ایدز هستند.</content>
  </text>
  <text id="32888">
    <content>اردوان عقب نشست و حتی پایتخت خود را هم به سلوکیان داد.</content>
  </text>
  <text id="32889">
    <content>خدایا من معروف را دوست دارم و منکر را زشت می‌شمرم و انکار می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="32890">
    <content>این مولکول‌ها به طور طبیعی در گندم، جو و چاودار وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="32891">
    <content>روش بعدی که روش ساکت و آرام یادگیری زبان است.</content>
  </text>
  <text id="32892">
    <content>زمان وقوع این داستان به اواخر حکومت قاجار برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="32893">
    <content>کمتر پیش می‌آید که قدم بزنند و یا حتی سر جایشان بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="32894">
    <content>این رود از کشور بوسنی و هرزگوین می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="32895">
    <content>خوردن سیب‌زمینی سرخ‌شده به دلیل چربی زیاد، برای بدن، زیان‌آور است.</content>
  </text>
  <text id="32896">
    <content>این تغییرات موجب پرخونی و نرم شدن بیش از حد عروق لثه شده، بنابراین لثه دچار خونریزی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32897">
    <content>عدد کوانتومی اسپین تعیین‌کننده جهت‌گیری الکترون نسبت به میدان مغناطیسی خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="32898">
    <content>اسم ترکی شوک است که به فارسی خار گویند.</content>
  </text>
  <text id="32899">
    <content>رهبری آن را نیز امین‌الحسینی بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="32900">
    <content>علت اصلی موفقیتش را می‌توان در ذوق بالا در تصویرسازی و تشبیهات دقیق و لطیف دانست.</content>
  </text>
  <text id="32901">
    <content>مؤسسه تنظیم و نشر آثار امام خمینی به این موضوع، واکنش شدید نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="32902">
    <content>موضوع ظهور قلعه‌ها مطلبی پیچیده بوده که سبب بروز بحث‌های قابل ملاحظه‌ای شده است.</content>
  </text>
  <text id="32903">
    <content>توجه کنید که نمی‌گویم بهتر است؛ می‌گویم کارسازتر است.</content>
  </text>
  <text id="32904">
    <content>سیل در تایلند و ویتنام، چهارده کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="32905">
    <content>لکه‌ای ابر از دور می‌خزد و نزدیک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32906">
    <content>آشنا ساختن سطوح مختلف جامعه با امر تصویر و ارزش‌های پایدار و نهفته در آن.</content>
  </text>
  <text id="32907">
    <content>اما اگر متوسط طول صف نزدیک به ماکزیمم آستانه باشد، تشخیص زودهنگام، بسیار محافظه‌کارانه عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32908">
    <content>این نسخه روی پوست آهو و با حروف طلایی، با خط کوفی نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="32909">
    <content>سقوط یک قطعه یخ بر روی یک خانه در اتریش: یک قطعه یخ چند کیلوگرمی از آسمان بر روی یک خانه مسکونی در اتریش سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="32910">
    <content>ریشه‌ها متناسب با نوع گیاه و نوع محیط در سطح خاک پخش شده یا به اعماق خاک فرومی‌روند.</content>
  </text>
  <text id="32911">
    <content>یک تبعه ایرانی در دفتر کارش در ژوهانسبورگ با شلیک گلوله افراد ناشناس به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="32912">
    <content>درمورد قدرت بقای سیستم الکترونیکی پیچیده برجک تانک، در شرایط جنگی هم ابهاماتی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="32913">
    <content>پیکر فردین در قطعه هنرمندان گورستان بهشت‌زهرا سلام‌الله‌علیها به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="32914">
    <content>به سمت پاکدشت رفتیم و در منطقه قیام‌دشت، ماشین را در کنار خیابانی نگه داشتم.</content>
  </text>
  <text id="32915">
    <content>منشی شاه اتیوپی نیز در این همایش شرکت دارد.</content>
  </text>
  <text id="32916">
    <content>نتیجه مذاکرات با ماندلا، تشکیل دولت وحدت ملی در آفریقای جنوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="32917">
    <content>غزنویان، سلجوقیان، تیموریان، صفویان و قاجاریان هریک تأثیراتی بر فرهنگ و ادبیات فارسی گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32918">
    <content>سازمان ملل، به شرکت‌های آسیب‌دیده از تجاوز عراق علیه کویت غرامت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="32919">
    <content>ولی می‌توان آن‌ها را تصحیح و جبران نمود.</content>
  </text>
  <text id="32920">
    <content>در عین حال مجهول‌ترین مسئله در علم، خود انسان است.</content>
  </text>
  <text id="32921">
    <content>او نامزد انتخابات دوازدهمین دوره ریاست جمهوری شد.</content>
  </text>
  <text id="32922">
    <content>گوگول در نیل به هدف اول خود موفق بود؛ اما در نیل به هدف دوم، دچار شکست شد.</content>
  </text>
  <text id="32923">
    <content>محمدعلی به واسطه آموزش‌های پدر، خط خوبی داشت و شیفته کلاس انشا بود.</content>
  </text>
  <text id="32924">
    <content>یقیناً پاسخ‌گوی موسیقی خودش است و جا دارد که با او جداگانه صحبت بشود.</content>
  </text>
  <text id="32925">
    <content>محمود که نبش خیابان فرعی ایستاده است، می‌نگرد.</content>
  </text>
  <text id="32926">
    <content>عباس جدیدی خود را برای کسب مدال طلای المپیک آماده کرد.</content>
  </text>
  <text id="32927">
    <content>و با میرزا، روس و انگلیس را به ستوه آوردند.</content>
  </text>
  <text id="32928">
    <content>نسل جدید جامعه‌ای آرام، قانونمند و به دور از خشونت می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="32929">
    <content>تو فکرش را نکردی که تدارکات این مراسم چقدر مشکل است.</content>
  </text>
  <text id="32930">
    <content>استراتژی برد در بازی با چنین کپه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="32931">
    <content>رئیس قوه قضاییه خواستار رسیدگی سریع به شکایات دانشجویان مصدوم در خرم‌آباد شد.</content>
  </text>
  <text id="32932">
    <content>ما سعی داریم نکات خوب آن را بگیریم و در آن تأمل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="32933">
    <content>قانون اساسی مشروطه و متمم آن مکرر مورد تجدید نظر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="32934">
    <content>منظورم از شناسنامه، اسم و فامیل و تاریخ تولد نیست بلکه خصوصیات زندگی شخص است.</content>
  </text>
  <text id="32935">
    <content>بعدازظهر گوشه حیاط کمین می‌کند و با تیر و کمانش هرچه گنجشک روی درخت بنشیند لت‌وپار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32936">
    <content>در وزن هفتاد و پنج کیلوگرم، مشت‌زن تایلندی بر حریف سوری خود پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="32937">
    <content>بابایی: کلاس‌های قرآن‌پژوهی و تفسیر مثنوی مولوی در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32938">
    <content>میرزا داوود خان، از داودیه با عنوان باغ ییلاقی خویش استفاده می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="32939">
    <content>آن‌چه مسلم است، این طرز اندیشیدن، راه کنجکاوی و جست‌وجو را ناگشوده می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="32940">
    <content>قطعاً کشور و ملت و نظام و خود دولت از این شیوه خطاپوشی متضرر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="32941">
    <content>مشدی در باور بسیاری از کهنسالان البرز یک قهرمان است.</content>
  </text>
  <text id="32942">
    <content>برنامه موسیقی دوتارنوازی، به معرفی موسیقی تربت جام از خطه خراسان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="32943">
    <content>قلب، ریه، کلیه‌ها، پوست، رحم، جفت، روده باریک، معده، کبد، بافت چربی و مغز استخوان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32944">
    <content>آتش‌سوزی در دفتر کار یک معدن زغال‌سنگ در منطقه قطبی شمال روسیه، نه کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="32945">
    <content>این کتاب توسط آشیانه کتاب و با تیراژ سه هزار و سیصد نسخه چاپ و توزیع شده است.</content>
  </text>
  <text id="32946">
    <content>بنابراین، شعر نیمایی یا آزاد، تنها شاخه‌ای از شعر نو است.</content>
  </text>
  <text id="32947">
    <content>بدین سیاق، توصیه‌ای هرچند غیرمستقیم با موضوع اصلی به دست‌اندرکاران صدیق آموزش‌وپرورش و نهضت سوادآموزی تقدیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32948">
    <content>در این آثار اصالت فرم، رنگ را تحت‌الشعاع خود قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="32949">
    <content>استخوان‌های زنان، قبل از یائسگی به وسیله هورمون استروژن، محافظت و مراقبت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32950">
    <content>سپاه، شما مردم را پناهگاه امن خویش و خود را سپر بلا و سنگر نفوذناپذیر امنیت، آرامش و عزت شما مردم می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="32951">
    <content>غلظت اوزون در هنگام ظهر و اوایل بعدازظهر در بالاترین حد خود قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="32952">
    <content>یعنی کسی که در اثر وفور ثروت و مکنت دچار سرمستی و سرکشی شده است، جاه‌طلب است.</content>
  </text>
  <text id="32953">
    <content>ساعتی هفت فرسنگ راه می‌رفتیم که از وین الی ولاد قفقاز، ششصد و سی فرسنگ است.</content>
  </text>
  <text id="32954">
    <content>اصولاً تفکر بسیجی کارسازترین عامل در سخت‌ترین میادین مبارزه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32955">
    <content>گردش‌گاه‌های اطراف شهر تهران، به ویژه نقاط خوش‌آب‌وهوا و ییلاقی ارتفاعات البرز، از مناطق مهم تفریحی اطراف شهر تهران می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="32956">
    <content>نقد جغرافیایی یک روش تحلیل ادبی و نظریه ادبی است که شامل مطالعه فضای جغرافیایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32957">
    <content>دی‌اکسیدکربن و نیتروژن گازهای ارزانتری می‌باشند ولی ترشح جوش بیشتر بوده و ظاهر جوش ناصاف خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32958">
    <content>این زبان در ایران دوره هخامنشی جایگاه ممتازی داشت.</content>
  </text>
  <text id="32959">
    <content>بهترین وسیله شناختن افراد دیابتی، جلوگیری از ازدواج فامیلی آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="32960">
    <content>به این ترتیب، با وجدی که کل ردیف‌ها می‌چرخد اما هرکدام جای خودش هست.</content>
  </text>
  <text id="32961">
    <content>آهن جزء مهم و ضروری در ساختمان هموگلوبین است که نقشی مهم در نقل‌وانتقال اکسیژن ایفاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32962">
    <content>سربداران، جوین و اسفراین و جاجرم و بیارجمند را مسخر کردند.</content>
  </text>
  <text id="32963">
    <content>شباهت بسیار زیاد این قارچ با قارچ‌های خوراکی، موجب بروز این مسمومیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32964">
    <content>درباره ضعف قانون مالیاتی، حتی مسئولان نیز به این نکته اذعان دارند.</content>
  </text>
  <text id="32965">
    <content>ما باید مطمئن شویم که قرن بیست و یکم، دورانی صلح‌آمیزتر و انسانی‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="32966">
    <content>بانی مدرسه آیت‌الله حاج سید ابراهیم غفوری، معروف به شریعت‌مدار، مرجع تقلید و روحانی معروف سبزوار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32967">
    <content>فشار نرمال عموماً در شبکه توزیع بین یک و دو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32968">
    <content>مسعود بیک هم از او جدا شد و اباقا خان از دشمن قوی نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="32969">
    <content>باید مشخص شود هر نامزد، وابسته به چه جناحی و چه تفکری است.</content>
  </text>
  <text id="32970">
    <content>نوری از رهبران قیام تنباکو در تهران و از مخالفان جنبش مشروطه و مدافعان «مشروطه مشروعه» و معتقد به انحراف فرهنگی مشروطه بود.</content>
  </text>
  <text id="32971">
    <content>در مقایسه با او، ادوارد، الهام‌بخش پیروان خود بود.</content>
  </text>
  <text id="32972">
    <content>بقعه پیر علم‌دار به علت واقع شدن در کنار خیابان، فاقد صحن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32973">
    <content>بیست و هفت جلسه مشغول رادیوتراپی بودم و یک سال هم شیمی‌درمانی شدم.</content>
  </text>
  <text id="32974">
    <content>در نسخه‌ای دیگر، هر نت، کلید مختص به خود را داشت.</content>
  </text>
  <text id="32975">
    <content>سید علی خامنه‌ای، نه سه یک هزار و سیصد و هفتاد و نه.</content>
  </text>
  <text id="32976">
    <content>روز بعد مجموعه اشعار عربی سعدی را کپی گرفتم و به ایشان تقدیم کردم.</content>
  </text>
  <text id="32977">
    <content>او ریاست بخش تحقیقاتی مؤسسه عالی علوم وایزمن را عهده‌دار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32978">
    <content>یعنی دو ساعت، پنج ساعت، ده ساعت وقت پیدا نکردم که بنشینم و این مقدمه را بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="32979">
    <content>مثلاً باید از نوشابه‌ها و آب‌میوه‌های حاوی سوربیتول، قهوه، غذاهای تولیدکننده گاز و نفخ مثل حبوبات، غذاهای بسیار چرب و غذاهای پرادویه حتی‌الإمکان پرهیز شود.</content>
  </text>
  <text id="32980">
    <content>علاوه بر طبل، دیگر صداها نیز اغلب به صورت ترکیبی، الکترونیکی یا اجرایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="32981">
    <content>آقای حسین‌زاده، در ادامه خواهان ایجاد صنایع تبدیلی محصول پیاز شد.</content>
  </text>
  <text id="32982">
    <content>برای مثال دو قاشق غذاخوری برنج برابر است با یک واحد کربوهیدرات و یا یک گلابی کوچک؛ یا نصف یک موز برابر است با یک واحد کربوهیدرات.</content>
  </text>
  <text id="32983">
    <content>بوهایی نیز از معده بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32984">
    <content>ارتشبد قره‌باغی: یک بار آقای دکتر سعید، رئیس مجلس شورای ملی، به من تلفن کرد، پرسید اوضاع را چه می‌بینید؟</content>
  </text>
  <text id="32985">
    <content>خط اوستایی در سده سوم میلادی برای نوشتن اوستا ابداع شد.</content>
  </text>
  <text id="32986">
    <content>امروز، هرچیزی که برای اسلام نافع‌تر است، از نظر دشمنان اسلام مبغوض‌تر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32987">
    <content>می‌گویند وی پیشخدمتی داشت که به او شیخ حسن می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="32988">
    <content>لکه ابر به ستاره نزدیک‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32989">
    <content>اولین بسپار سنتزشده با این کاتالیزگر پلی‌اتیلن بود که محصول آن هیچ مرکز فعال نوری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="32990">
    <content>هدف اصلی بنیان‌گذاران ردیف، تدوین مجموعه‌ای مرتبط و منظم از ملودی‌های سنتی بود.</content>
  </text>
  <text id="32991">
    <content>مچاله روی زمین سر به دیوار تکیه داده بود.</content>
  </text>
  <text id="32992">
    <content>این فلسطینی توسط مأموران رژیم صهیونیستی بازداشت و بازجویی شد.</content>
  </text>
  <text id="32993">
    <content>وی سپس پرویز کاظمی را معرفی کرد که از مجلس رأی اعتماد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32994">
    <content>از یاد نبریم که به این نسل نو بگوییم و تأکید کنیم که تختی، تختی.</content>
  </text>
  <text id="32995">
    <content>مخمرها موجودات میکروسکپی هستند که قند و شیرینی را به الکل تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32996">
    <content>مفاهیم مثل مفهوم علیت در عقل ما هست، بدون این‌که تجربه کرده باشیم.</content>
  </text>
  <text id="32997">
    <content>این موتور چرخ‌های عقب را به کمک زنجیری به حرکت درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="32998">
    <content>و می‌دانیم که امامت هرچند امتداد اصل نبوت نیست، اما به لحاظ خط حرکت، امتداد نبوت است.</content>
  </text>
  <text id="32999">
    <content>نو دوشیزه، یک ستاره است که در صورت فلکی دوشیزه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33000">
    <content>ترجمه تفسیر مجمع‌البیان هم یکی دیگر از تألیفات این شهید عالی‌مقام است.</content>
  </text>
</textCollection>