<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="2201">
    <content>در انجیل گفته شده که پولس قدیس پس از کور شدن در راه دمشق، در آن خیابان ساکن شد.</content>
  </text>
  <text id="2202">
    <content>ان‌شاءالله در این مقدمه معنای لطف و دلایل آن به طور اجمال بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2203">
    <content>تمامی ده سال زندگی زناشویی او کابوسی بود، سرشار از شکنجه‌های جسمی و روحی و وحشیگری‌های مردی به نام شوهر.</content>
  </text>
  <text id="2204">
    <content>سرانجام پدر با ازدواج آن‌ها موافقت می‌کند و زن پدر حسود به عقوبت اعمال خود می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="2205">
    <content>این انتگرال، می‌تواند به عنوان نظیر دو گانه انتگرال خطی، در نظر گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="2206">
    <content>کم‌خونی، فقر آهن، شایع‌ترین مشکل تغذیه‌ای قابل پیشگیری در سطح جهان است که به علت کمبود مصرف آهن ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2207">
    <content>قانون منع ازدواج کشیشان که یک قانون قدیمی و مستمر بوده، اخیراً مورد اعتراض کادر کلیسا قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="2208">
    <content>واژه‌ها از چشم اندوه می‌چکند و تمام می‌شوند و دوباره واژه‌های جدید می‌رویند.</content>
  </text>
  <text id="2209">
    <content>با توجه به قهرمانی لاتزیو در هر دو مسابقات سری آ و جام حذفی، اینتر میلان به عنوان نایب‌قهرمان جام حذفی، در سوپر جام ایتالیا حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="2210">
    <content>فوتبال ما کشش حرفه‌ای شدن را ندارد؛ زیرا ما به فرهنگ حرفه‌ای خو نگرفته‌ایم و تصور می‌کنیم فوتبال حرفه‌ای یعنی ریخت و پاش و پول خرج کردن.</content>
  </text>
  <text id="2211">
    <content>صبح که خورشید می‌تابد و هنوز هیچ اتفاقی جز همان صدا رخ نداده، عراقی‌ها درمی‌یابند که منشأ این صدا فقط موشی بود که در لوله‌ها ورجه‌وورجه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="2212">
    <content>هر شعاع نور از یک فیلتر رنگی سبز، آبی یا قرمز عبور کرده و در لامپ تقویت‌کننده نور به یک سیگنال الکتریکی تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2213">
    <content>ویروس این بیماری در ترشحات گلو، بینی و خون وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2214">
    <content>جالب‌ترین نکته اینجاست که خود ترنر، قهرمان قایق‌سواری امریکاست و در این زمینه صاحب مدال و رکورد قهرمانی است.</content>
  </text>
  <text id="2215">
    <content>کردهای مسلمان با ترک‌های سلجوقی در نبرد دائم بودند، فاطمیون مصر با خلفای عباسی بغداد جنگی پایان‌ناپذیر داشتند.</content>
  </text>
  <text id="2216">
    <content>اما شاه که هنوز احساس تنفر عمیقی از امینی داشت؛ نه طبیعت انتخاب‌هایش و نه سرعت عمل او را می‌پسندید.</content>
  </text>
  <text id="2217">
    <content>درمان تشخیص زودرس به دنبال مراجعات منظم بارداری به پزشک از پیشرفت بیماری جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2218">
    <content>این سه کوه یخی، بزرگ‌ترین کوه‌های یخی هستند که تاکنون در قطب جنوب مشاهده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2219">
    <content>شاه نعمت‌الله، به سیروسفر در ممالک مصر و حجاز و ترکستان و ایران پرداخت و به نشر عرفان و تصوف همت گمارد.</content>
  </text>
  <text id="2220">
    <content>این رود پس از عبور از بوکان و غرب میان‌دوآب و دشت حاصل‌خیز شامات به باتلاق‌های جنوب شرقی دریاچه ارومیه ختم می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="2221">
    <content>وی که کوچک‌ترین فرزند خانواده بود از همان کودکی شیفته موسیقی شد.</content>
  </text>
  <text id="2222">
    <content>آموزش همچنین بر عرضه بچه‌ها از طریق تأثیر بر سن ازدواج، سلامت هم والدین و هم بچه‌ها، و احتمال بقای کودکان تازه به‌دنیاآمده تأثیر دارد.</content>
  </text>
  <text id="2223">
    <content>از ویژگی‌های متمایز ارتباط ریاضیاتی آنلاین، رسانه‌های غنی مثل ویدئو، کارهای دستی مجازی، مدل‌های تعاملی و اپلیکیشن‌های موبایل است.</content>
  </text>
  <text id="2224">
    <content>حقیقت امر را بخواهید، کار کردن در اروپا را بیشتر از هالیوود دوست دارم.</content>
  </text>
  <text id="2225">
    <content>وی سابقه سه بازی ملی در تیم ملی فوتبال المپیک یوگسلاوی را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="2226">
    <content>حال با یکدیگر گشتی می‌زنیم به استان‌های مختلف کشورمان و با آداب‌ورسوم جشن نوروز آشنا می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="2227">
    <content>سارا سپس تامی را به آپارتمانش دعوت می‌کند و در آنجا با یکدیگر سکس می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2228">
    <content>سامان ناطق موسوی و مهرداد عزیزمحمدی نیز در موارد پنجاه متر قورباغه و مختلط انفرادی، مقام‌های اول را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="2229">
    <content>ما نباید غفلت بکنیم، واقعاً باید به سمتی حرکت نماییم که ان‌شاءالله تمام رگه‌های وابستگی کشورمان از چنین دنیای متوحشی قطع شود.</content>
  </text>
  <text id="2230">
    <content>نوشته‌های ما در جایی ثبت نمی‌شود، و بدین ترتیب هر چه می‌نویسیم، می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="2231">
    <content>او معتقد بود که با مرگش صدای شمشال نیز با او دفن می‌شود و می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="2232">
    <content>در اینجا، می‌توان بسیاری از نمونه‌های حیات وحش بلژیک را یافت.</content>
  </text>
  <text id="2233">
    <content>طول سنگ‌های این پل، متجاوز از دو متر و فاصله هر چشمه و پایه سقف بیست متر است.</content>
  </text>
  <text id="2234">
    <content>پس از هشت سال اقامت در اصفهان، رهسپار نجف اشرف شد و از محضر اساتیدی چون آخوند خراسانی، علامه یزدی و شریعت اصفهانی بهره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2235">
    <content>به گزارش تلویزیون بی.بی.سی این هواپیما دچار نقص فنی شده بود و یکی از چرخ‌های آن هنگام فرود باز نشد.</content>
  </text>
  <text id="2236">
    <content>دقت بالای نمودار به علت تغییرات کامپیوتری و دقت بالا در آن است.</content>
  </text>
  <text id="2237">
    <content>این مسابقات، در دو رشته مارپیچ بزرگ و کوچک با شرکت نزدیک سی اسکی‌باز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="2238">
    <content>نرگس حرف‌های تو به من امیدواری می‌دهد و از اینکه وقتت را در اختیار من گذاشتی ممنونم.</content>
  </text>
  <text id="2239">
    <content>راننده گفت خوب است کمی جمع‌تر بنشینیم و ایشان را نیز سوار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2240">
    <content>شعبه مرکزی این بانک در منهتن، نیویورک قرار دارد و سهام آن در بازار بورس نیویورک و بورس توکیو معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2241">
    <content>بدیهی است که دولت او حاضر نبود با رهبران مذهبی خارج از کشور، خصوصاً آیت‌الله خمینی به گفت‌وگو بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="2242">
    <content>در هشتم ماه اوت گذشته یک سوءقصد با بمب در یک زیرگذر مسکو، موجب کشته شدن دوازده تن و زخمی شدن حدود صد تن شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2243">
    <content>مهدی کروبی تا پیش از انصراف هاشمی رفسنجانی، شانس نخست کرسی ریاست را به خود اختصاص داده بود.</content>
  </text>
  <text id="2244">
    <content>هنگامی که تعبیرات متعددی از اتفاقات امکان‌پذیر باشد، بیمار به یک شرایط مطلوب‌تر هدایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2245">
    <content>پریماکف گفت ما گناهان بی‌شماری مرتکب شده‌ایم، اما گناه جنگ در چچن را نمی‌توان به سیاست‌مداران روسیه نسبت داد.</content>
  </text>
  <text id="2246">
    <content>فیلم قصه‌های کیش، ساخته مشترک آقایان ناصر تقوایی، ابوالفضل جلیلی و محسن مخمل‌باف در بخش پانورامای سیزدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم سنگاپور به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="2247">
    <content>نیم ساعت به نیمروز که جنگ چهار ساعت طول کشیده بود جنگ یک‌باره پایان پذیرفت لیکن توپ‌ها همچنان آتش می‌بارید.</content>
  </text>
  <text id="2248">
    <content>در مجموع، شاید بیشتر نقش منفی بازی کرده باشم، ولی اصولاً چون از ابتدا هم هنرپیشه کمدی بودم، نمی‌توانم منفی منفی باشم.</content>
  </text>
  <text id="2249">
    <content>مصر علاوه بر وسعت قابل ملاحظه و موقعیت جغرافیایی ممتاز خود، از نظر جمعیت و پیشرفت نیز مهم‌ترین کشور عربی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2250">
    <content>این روزنامه افزود که کلینتون هنگامی که از بمبئی به اسلام‌آباد می‌رفت، به یک جت‌بازی چندجانبه دست زد.</content>
  </text>
  <text id="2251">
    <content>من هیچ‌گاه به شرافت و به صداقت جناب‌عالی شک نکرده‌ام، همان‌طور که در شرافت و صداقت چرچیل نیز تردیدی به خود راه نداده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="2252">
    <content>قواعد زندگی جمعی بشر، حتی مواردی که امروزه در میثاق‌های بین‌المللی مورد توافق قرار می‌گیرد، از آبشخور سنت بهره‌مندند.</content>
  </text>
  <text id="2253">
    <content>شکسته شدن تخم‌مرغ، به معنای شکست در مسابقه است! این شکستن می‌تواند بر اثر خراب شدن قاب محافظ تخم‌مرغ و یا بر اثر پرت شدن تکه‌ای از بتن روی تخم‌مرغ باشد.</content>
  </text>
  <text id="2254">
    <content>ضمن این‌که این دسترسی آزاد به اطلاعات، جزو حقوق شهروندی و یک روش مبارزه با فساد است.</content>
  </text>
  <text id="2255">
    <content>چون وقتی پای تکرار و تخصیص به میان آید، اگر انگیزه با قوت همراه نباشد، ملالت می‌آید و عادت.</content>
  </text>
  <text id="2256">
    <content>در مباحث حقوقی بایستی مواردی که در آن حقوق عینی موضوع بحث است، از مواردی که حقوق انتقادی موضوعیت دارد تفکیک شود.</content>
  </text>
  <text id="2257">
    <content>ابوالعباس فضل‌ابن‌حاتم نیریزی، پژوهشگر، منجم و ریاضی‌دان نیریزی که نوشتارهای فراوانی در علوم ریاضی دارد، در قرن سوم و چهارم هجری شمسی در نیریز فارس می‌زیست.</content>
  </text>
  <text id="2258">
    <content>قبل از این‌که به باشگاه بروید از وجود سوخت کافی برای متابولیسم سلول‌ها مطمئن شوید.</content>
  </text>
  <text id="2259">
    <content>جوار سرمایه‌داران و زمین‌داران و اشراف را برنگزیدند و به تمنای وصال آنان، بر حلقه کاخ‌ها نمی‌کوبیدند.</content>
  </text>
  <text id="2260">
    <content>یکی از مهم‌ترین تجلیات و مظاهر مشکلات اقتصادی ما در معضل اشتغال، خود را هویدا و پیدا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2261">
    <content>مارگون، دهستانی است از توابع بخش مارگون شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران.</content>
  </text>
  <text id="2262">
    <content>از پیوند ماکائو به چین، همگان به جز عاملان فساد و باندهای قاچاق در این بندر خشنود هستند.</content>
  </text>
  <text id="2263">
    <content>او با روش‌های مشاهده طبیعی، پرسش‌نامه و سایر فنون عینی و تجربی توانست اطلاعاتی جمع‌آوری کند.</content>
  </text>
  <text id="2264">
    <content>به عنوان مثالی از واکنش سطحی می‌توان به واکنش یک ملکول آلی غیر اشباع با هیدروژن روی سطح پلاتین یا با برم روی سطح سیلیکا اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="2265">
    <content>هریک از این چهار رکن اصلی، ضعیف یا مورد غفلت باشد، بقای انقلاب و عبور آن از مراحل گوناگون، ممکن نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2266">
    <content>همچنین مجسمه معروف زئوس که در یونان پیدا شده، مربوط به پانصد سال پیش از میلاد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2267">
    <content>سال‌هاست که مشغول نوشتن آن هستم، ویژگی‌های سودمند زبان فارسی تاجیکی این کتاب هنوز تکمیل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="2268">
    <content>اما بالا بردن مطالبات و ایجاد جو بدبینی به نفع دولت و مردم نیست.</content>
  </text>
  <text id="2269">
    <content>دلیل درخواست استیناف سازمان عفو بین‌الملل برای این دو مجرم اقتصادی، مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="2270">
    <content>این خودرو در کلاس خودروی اسپرت قرار گرفته، سیستم گیربکس آن به صورت دستی است.</content>
  </text>
  <text id="2271">
    <content>این حادثه، دخالت باتأخیر پلیس را در پی داشت که طی آن پلیس ناچار شد سگ قاتل را در کنار جنازه مقتول به ضرب گلوله از پای درآورد.</content>
  </text>
  <text id="2272">
    <content>مهم‌ترین چیزی که این سبکی را القا می‌کند، نامنظم حرف زدن و ضد گزیده‌گویی است؛ حالا اسمش گزافه‌گویی می‌شود، روده‌درازی می‌شود؛ هرچه هست؛ کم گوی و گزیده گوی چون در.</content>
  </text>
  <text id="2273">
    <content>در زمینه موسیقی نیز وی ردیف آواز ایرانی را نزد ابوالحسن صبا فرا گرفت و مدتی هم تحت آموزش اسماعیل مهرتاش بود.</content>
  </text>
  <text id="2274">
    <content>از طرفی بمبی در بسته وجود دارد که تا دقایقی دیگر منفجر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2275">
    <content>همچنین نعیم سعداوی، مدافع ملی‌پوش اسبق تیم پیروزی تهران، قصد دارد که امسال را در تیم فولاد خوزستان بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="2276">
    <content>از جمله ملا عبدالله حسن‌زاده، دبیرکل وقت حزب دموکرات کردستان ایران، مصاحبه‌ای در پاسخ‌گویی به مطالب کردستان همیشه قابل کشف ترتیب داد.</content>
  </text>
  <text id="2277">
    <content>نخست آنکه راهب‌ها همه روزه ساعت‌ها مراقبه می‌کنند و از مسائل دنیوی فاصله می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="2278">
    <content>از آنجا دوازده پله خورده، بالا رفتیم؛ باز دالانی را طی کرده به اتاق امپراطور رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="2279">
    <content>می‌توانید این کار را با دستگاه آب‌میوه‌گیری انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="2280">
    <content>کشف محموله کوکائین در کلمبیا: نیروی دریایی کلمبیا از یک قایق سریع‌السیر در دریای کارائیب محموله‌ای از کوکائین خالص به ارزش هجده میلیون دلار به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="2281">
    <content>همچنین با فروپاشی اردوگاه اقتصاد سوسیالیستی و ظهور تفکر لیبرال به عنوان مکتب فکری مسلط و غیرقابل چالش، شالوده بازار جهانی هرچه مستحکم‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="2282">
    <content>زیرا در تحلیل فلسفی، ماهیات و حدود، همه از سنخ اعتبارات عقل و امور عدمی می‌باشند؛ چیزی نیستند تا سبب تحدید و تقیید حق شوند.</content>
  </text>
  <text id="2283">
    <content>در دوره پس از ورود اسلام، زرتشتی‌ها در نیشابور آزادانه در آتشکده‌ها حضور می‌یافتند.</content>
  </text>
  <text id="2284">
    <content>آن‌ها این کار را مثل انواع دیگر فیلم‌نامه‌نویسی، مستلزم هنر و فنون و مهارت‌های قصه‌گویی نمی‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="2285">
    <content>کامرون به همین صورت، دو فیلم اول پرفروش تاریخ، یعنی آواتار و تایتانیک را ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="2286">
    <content>دو مجری شوخ‌وشنگ برنامه جیغ‌زنان و دیوانه‌وار سعی در ایجاد هیجان دارند و بالأخره در فضای دروغین ایجادشده، یک اتومبیل فتان و عشوه‌گر صفرکیلومتر سرخ‌رنگ پدیدار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2287">
    <content>افزون بر آن، ضمن افزایش پیش‌شرط‌های خود، به طور مخفیانه نیروهای بیشتری را وارد پایتخت می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2288">
    <content>کتابخانه‌های نیشابور، وابستگی به مدرسه‌ها، مسجدها، نهادها یا افراد برجسته داشته‌اند یا دارند.</content>
  </text>
  <text id="2289">
    <content>سلطان ملکشاه از خراسان به عراق آمد و تمام عراق و آذربایجان را در تصرف گرفت و به اصفهان آمد.</content>
  </text>
  <text id="2290">
    <content>این وضعیت تا پایان تهیه و تصویب قانون جدید مطبوعات از سوی مجلس به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="2291">
    <content>هارون‌بن‌غریب، معروف به ابن‌خال، از فرماندهان دوران عباسی بود که نزد مقتدر بالله، خلیفه و پسردایی خود، می‌جنگید.</content>
  </text>
  <text id="2292">
    <content>به اعتقاد او، باید بین شناخت و فهم تفکیک قائل شد؛ زیرا هر شناختی متضمن فهم نیست، فهم در اثر پیوند افق‌ها حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2293">
    <content>این آتش‌سوزی‌ها در خیابان‌های پاسداران، عباسی جنوبی و مشیریه روی داد.</content>
  </text>
  <text id="2294">
    <content>به طور معمول، برای سوراخ‌کاری بدن به خصوص در سوراخ کردن زبان به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="2295">
    <content>چشم ما نسبت به آن دسته امواج حساسیت دارد که چهارصد تا هفتصد میلی‌کرون طول دارند.</content>
  </text>
  <text id="2296">
    <content>مننژیت به علت التهاب پرده‌های مغزی موجب بروز تب، سردرد، خواب‌آلودگی و استفراغ می‌شود و علل ویروسی یا باکتریایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="2297">
    <content>بنابراین در نور کمتر شب، درخشانی آبی و بنفش نسبت به سرخ و نارنجی بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2298">
    <content>آن‌چه هست، پیشرفت است و تکامل، و هیچ موجودی را از این قانون خلقت، یارای سرپیچی نیست.</content>
  </text>
  <text id="2299">
    <content>خروج کاروان عروس از کابل به نیمروز قید می‌شود نه زابل، یعنی زابل و نیمروز یکسان بوده یا نیمروز به منزله پایتخت زابل است.</content>
  </text>
  <text id="2300">
    <content>نام مجله یغما، به عنوان مهم‌ترین و دیرپاترین مجله ادبی، در تحقیقات تاریخ ادب معاصر همواره باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="2301">
    <content>تبادل بین بانکداری مرکزی و مبنای پول رایج در طی این دوره موجب ایجاد منشاء اولیه بی‌ثباتی پولی گردید.</content>
  </text>
  <text id="2302">
    <content>او اکنون بیش از هفتاد سال از عمر خود را سپری کرده و دچار ناراحتی عصبی و خستگی مفرط و اضافه‌وزن مزمن است.</content>
  </text>
  <text id="2303">
    <content>به گزارش روابط عمومی گمرک جمهوری اسلامی ایران، این مکشوفات متعلق به یک مسافر ورودی از کویت بوده.</content>
  </text>
  <text id="2304">
    <content>نوادگان تیمور بایسنقر میرزا و ابراهیم سلطان علاوه بر خبرگی و خط‌شناسی خود نیز استاد خوش‌نویسی بودند.</content>
  </text>
  <text id="2305">
    <content>وی در جوانی از یزد به اصفهان رفت و از محضر اساتیدی چون شیخ محمدباقر اصفهانی بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="2306">
    <content>سیاست، چیز شیرینی است؛ به خصوص امروز که بحث سیاسی و فکر سیاسی و جهت‌گیری سیاسی و پز سیاسی، سکه خیلی رایجی است.</content>
  </text>
  <text id="2307">
    <content>این کشتی پیشرفته، به دو نوع تجهیزات پاک‌سازی نفت مجهز است تا بتواند لکه‌های نفتی چسبنده و لکه‌های نفتی با چسبندگی کمتر را پاک‌سازی کند.</content>
  </text>
  <text id="2308">
    <content>با ایشان صحبت کردم که کلاس تدریس موسیقی‌ای را که در منزل دارند، رادیو پوشش بدهد.</content>
  </text>
  <text id="2309">
    <content>حقوق بعضی از کارشناسان پزشکی کوبایی کمتر از بیست پوند در ماه است.</content>
  </text>
  <text id="2310">
    <content>علم و هنر پزشکی بدون این مسئله نمی‌تواند نقش التیام‌بخش خود را به طور مؤثر ایفا کند.</content>
  </text>
  <text id="2311">
    <content>در شهریورماه امسال، هشتصد و بیست و هشت هزار مترمربع فرش به خارج از کشور صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="2312">
    <content>در فلوئورسانس که نمونه آن نور مهتابی یا صفحه تلویزیون است، تابش آنی است و تقریباً بلافاصله بعد از قطع نور تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2313">
    <content>داوران از فیلم‌نامه مرد بارانی، نوشته داود میرباقری و ابوالحسن داوودی نیز تقدیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="2314">
    <content>طب چینی، نظیر سایر انواع طب سنتی با همه بیماران به یک شکل برخورد نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2315">
    <content>کار شناسایی بمب‌ها و مواد منفجره جاسازی‌شده در داخل چمدان‌ها یا جعبه‌ها یا دیگر وسایل، کار بسیار پرخرجی است.</content>
  </text>
  <text id="2316">
    <content>بیگ می‌گوید اگر در یک روز جمعه از مقابل مسجدی بگذریم، تعداد زیادی جزوه و اعلامیه خواهیم یافت.</content>
  </text>
  <text id="2317">
    <content>امروز، روز بزرگی است؛ روز ولادت سیده زنان عالم، دختر باشخصیت عظیم‌الشأن پیامبر مکرم و اسوه زنان و مردان در طول تاریخ اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="2318">
    <content>اثری از کاظم چلیپا در نمایشگاه واتیکان: یک تابلوی نقاشی، اثر کاظم چلیپا، نقاش سرشناس ایرانی در نمایشگاه واتیکان برای هزاره سوم میلادی به نمایش در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2319">
    <content>آنان معتقدند، کرباسچی قصد دارد پس از برائت، خود را در انتخابات دوره هشتم ریاست‌جمهوری نامزد کند.</content>
  </text>
  <text id="2320">
    <content>در گذشته این سندرم، یک نوع مقاومت به انسولین شمرده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2321">
    <content>با اندک تامل درمی‌یابیم که این مقوله در مورد عشق و زن و شوهری نیز مصداق دارد.</content>
  </text>
  <text id="2322">
    <content>او بعد از مدتی سردبیر مجله امور بین‌الملل در آمریکا شد و سپس به بی.بی.سی دعوت شد و از سوی بی.بی.سی به تهران اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="2323">
    <content>اختلاف این دو جبهه مانع تشکیل یک جبهه واحد از طرف مشروطه‌خواهان در مقابل دشمنان مشروطه گردید و در نهایت به شکست جبهه مشروطه کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="2324">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، صبح دوشنبه در آغاز سفر شش روزه به سه کشور جنوب آسیا، دهلی‌نو را به مقصد داکا، پایتخت بنگلادش، ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="2325">
    <content>ترافیک شهری به ویژه در شهر بزرگ تهران، مسئله‌ای بسیار پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="2326">
    <content>این ارزیابی حاصل یک گفت‌وگوی طولانی حداقل پنج ساله، میان موافقان و مخالفان الگوها و جهت‌گیری‌های آقای رفسنجانی بود و نه حاصل جوسازی و موج‌آفرینی‌های زودگذر.</content>
  </text>
  <text id="2327">
    <content>وی با تأسیس گروه پژوهش در تلویزیون تازه‌تأسیس، سازمانی را شکل بخشید تا به تحقیق درمورد ایران‌شناسی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="2328">
    <content>تنگه دانمارک نام گذرگاهی آبی در بین گرینلند و ایسلند است که اقیانوس منجمد شمالی را به شمال اقیانوس اطلس متصل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2329">
    <content>دو کف دست را برای خداحافظی به هم چسباند و روی بینی گذاشت و به اتاق مادرش رفت.</content>
  </text>
  <text id="2330">
    <content>اکثر قریب به اتفاق تجار فرش ایران از ورود تولیدات فرش دستباف ایران به بازار آمریکا خشنود هستند.</content>
  </text>
  <text id="2331">
    <content>گوشه‌ای را پیدا می‌کرد و پشت به دیوار می‌چسباند.</content>
  </text>
  <text id="2332">
    <content>بعد از آن بود که کوروش به اکباتان حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="2333">
    <content>اگر چنانچه پیغمبر اسلام مبعوث شده بود برای اینکه یک همچو موجودی را تحویل جامعه بدهد، این کافی بود.</content>
  </text>
  <text id="2334">
    <content>پلیس مرزی مقدونیه نیز برای خروج هر کامیون از مرز مقدونیه به کوزوو، دویست مارک درخواست کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2335">
    <content>از سرگیری پروازهای مستقیم نیز به عنوان آغاز تدریجی لغو تحریم‌های آمریکا علیه کوبا تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2336">
    <content>فعالیت‌های دام‌پروری را پرورش گوسفند، بز، شتر و اسب و محصولات عمده کشاورزی مردم را غلات، انواع سبزی و خرما تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2337">
    <content>از این پس، نقض تعهدات بین‌المللی لزوماً به معنای مخالفت یا عدم اجرای تعهدات بین‌المللی نیست؛ بلکه هر عمل دولت که با تعهداتش انطباق نداشته باشد، نقض تعهد محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2338">
    <content>اگر ما این تریبون را نمی‌داشتیم، معلوم نبود وضع انقلاب و روحیه مردم چگونه بود.</content>
  </text>
  <text id="2339">
    <content>او کتابی در ارتباط با گیاه‌درمانی چینی نوشته که یک کتاب مرجع به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2340">
    <content>بدین ترتیب خرید و فروش توتون و تنباکو عملاً تعطیل شد و از رونق افتاد و زیان زیادی به کمپانی رژی وارد آمد.</content>
  </text>
  <text id="2341">
    <content>بدعت نقاشی روی سفال را بیشتر محققان به ساکنان اولیه فلات ایران نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="2342">
    <content>یادداشت آرژانتین: روز پنجشنبه دولت آرژانتین طی یادداشتی از فیدل کاسترو، نخست‌وزیر کشور کوبا، تقاضا کرد از مداخله شوروی در امور آمریکای جنوبی جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="2343">
    <content>مدل چن یک نوعی از مدل سه عاملی است که تغییرات نرخ بهره را متناسب با سه منبع ریسک بازار توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2344">
    <content>اعضای یکی از شبکه‌ها، در بازجویی به نوزده فقره سرقت از خانه‌ها، با شگرد توپی‌زنی اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="2345">
    <content>او از رابطه ایران و تاجیکستان و توسعه خطوط آهن و خطوط هوایی بین دو کشور استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="2346">
    <content>به گزارش خبرگزاری آناتولی از لوکزامبورگ، مسئولانی از کمیسیون اروپا و شورای اروپا در این اجلاس شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="2347">
    <content>این کلمه نجات، این کلمه فلاح، رستگاری، و به قول بودا، آرزوی همه فرهنگ‌ها و همه مذهب‌ها در طول تاریخ بشر است.</content>
  </text>
  <text id="2348">
    <content>وی اصول را از میرزا هاشم آملی، مکارم شیرازی و وحید خراسانی و اسفار را از حسن‌زاده آملی و انصاری شیرازی فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="2349">
    <content>در این مدت او کمتر خود را درگیر طراحی بطری‌های نوشابه نمود.</content>
  </text>
  <text id="2350">
    <content>هزینه اجرایی این طرح خدماتی هفت میلیارد ریال از محل بخش خصوصی و تسهیلات بانکی با اشتغال‌زایی هفتصد نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2351">
    <content>شایان ذکر است که محمدرضا شریفی‌نیا، نقش سید احمد خمینی و هدیه تهرانی نقش دایه خمینی را ایفا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2352">
    <content>معلوم شد شاهزاده خانم خودش هم نقاشی می‌کند، پرده روغنی نیمه‌کاره در روی چهارچوب بود.</content>
  </text>
  <text id="2353">
    <content>مخفی نگاه داشتن کلید رمز یکی از مسائل مهم در رمزنگاری است که مبحث مدیریت کلید رمز به آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="2354">
    <content>سیستم جدید به متقاضیانی که از ارتباط سریع به اینترنت توسط کابل و خطوط تلفن محروم هستند، خدمات اینترنتی ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2355">
    <content>در این مسابقه که در طرابلس انجام شد، عزالدین در دقیقه چهل، تک گل تیم ملی لیبی را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="2356">
    <content>ون‌گوگ چند ماه پس از تصویر کردن این پرتره، در یک هزار و هشتصد و نود جهان را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="2357">
    <content>تحلیلگران می‌گویند حتی اگر نشریات ممنوعه اجازه انتشار مجدد پیدا کنند، احتمالاً این گونه اظهار نظرها خاموش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2358">
    <content>فوق‌دیپلم بازیگری‌اش را از فرهنگ‌سرای نیاوران گرفته و با الهام پاوه‌نژاد، فرهاد اصلانی و نصرالله رادش هم‌دوره بوده است.</content>
  </text>
  <text id="2359">
    <content>در این روش، اتم‌های رادیواکتیو به ویتامین ب دوازده متصل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="2360">
    <content>محسن صفایی فراهانی نیز از ردیف هفدهم به پانزدهم ارتقاء پیدا کرده و محمدرضا سعیدی با یک درجه تنزل، نفر نوزدهم شده است.</content>
  </text>
  <text id="2361">
    <content>قشلاق گیلوان روستایی است که در استان اردبیل، شهرستان خلخال، بخش شاهرود، دهستان شال قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="2362">
    <content>تولیدات کشاورزی در این استان بسیار غنی می‌باشد و مهم‌ترین محصولات آن عبارتند از: غلات، دانه آفتاب‌گردان، چغندرقند، توتون، تنباکو، سیب‌زمینی و میوه.</content>
  </text>
  <text id="2363">
    <content>او بعد از اتمام دوره راهنمایی، به کسب علوم دینی در حوزه علمیه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="2364">
    <content>شورای عمومی، همچنین می‌تواند به عنوان رکن بررسی خط مشی تجاری تشکیل جلسه دهد.</content>
  </text>
  <text id="2365">
    <content>ای قناری‌های آوازخوان از پشت دیوارهای خسته و همیشه خاموش سر بیرون آرید! بخوانید و بخوانید نغمه دل‌انگیز شوق را و پرواز کنید بر پهنای دشت بی‌انتها.</content>
  </text>
  <text id="2366">
    <content>سخن گفتن از گلوله‌ای است که در قرن هفتم شلیک شد و در قرن بیستم به قلب دشمن نشست.</content>
  </text>
  <text id="2367">
    <content>تاجیکستان، آزادی یا مرگ، صد و یک اندیشه، گزیده‌ای از اشعار استاد لایق شیرعلی، گزیده‌ای از اشعار استاد صابر و گزیده‌ای از اشعار مؤمن قناعت از آثار اوست.</content>
  </text>
  <text id="2368">
    <content>این مرکز به لوازم کمک‌آموزشی از قبیل رایانه، دستگاه‌های صوتی و تصویری و کتاب‌های آموزشی مجهز است.</content>
  </text>
  <text id="2369">
    <content>دیگر این‌که اگرچه قرآن در ابتداء نزول تدریجی داشته است، اما به عقیده این‌جانب اکنون ما در زمان نزول دفعی قرآن هستیم.</content>
  </text>
  <text id="2370">
    <content>اگر پوتین چنین تصمیمی را به اجرا درآورد، دوماً نیز می‌تواند مخالفت مجلس را از طریق رأی‌گیری مکرر خنثی کند.</content>
  </text>
  <text id="2371">
    <content>در سمت راست صفحه و در زیر نقوش سه زن، باغ مستطیل‌شکل شطرنجی جلب نظر می‌کند که در آن دو درخت خرما روییده است.</content>
  </text>
  <text id="2372">
    <content>شکاف روزبه‌روز عمیق‌تر شد، اما اوضاع به نفع شاعران غیررسمی انقلابی پیش می‌رفت و واقعیات این‌ها را تأیید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="2373">
    <content>به عنوان مثال، فشار خون بالا باعث پایین آمدن میزان تپش قلب شده و به دنبال آن فشار خون کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="2374">
    <content>کیخسرو به طوس سفارش کرد که از راه دژ کلات که فرود، برادر کیخسرو در آن بود، راهی توران نشود.</content>
  </text>
  <text id="2375">
    <content>برخی از منتقدان اروپایی از او در ردیف بزرگانی همچون شکسپیر و ایبسن نام می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="2376">
    <content>همچنین به علت عدم تحریک آلرژیک، جواهرات تیتانیم گزینه بسیار مناسب برای افرادی است که به فلزات زینتی آلرژی دارند.</content>
  </text>
  <text id="2377">
    <content>وقتی نور از قرنیه و عدسی عبور کرد و فوکوس شد، به روی شبکیه می‌افتد و تصویر اشیاء تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2378">
    <content>یعنی خوشی و ناخوشی آن، لحظه‌ای بود؛ ولی هرچه بود، گلیم خانواده را از آب بیرون می‌کشیدم.</content>
  </text>
  <text id="2379">
    <content>این سازمان‌ها در واحدهای ارضی کوچک‌تر، به خصوص در روستاها دموکراتیک‌تر بودند.</content>
  </text>
  <text id="2380">
    <content>شواهد مختلف حاکی از آن است که دیدن رؤیا در تنظیم حافظه مؤثر است و ازاین‌رو بی‌خوابی کشیدن موجب تضعیف حافظه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2381">
    <content>دلم نمی‌خواست سوار ماشین بشویم، دوست داشتم با او تا خانه پیاده می‌آمدم.</content>
  </text>
  <text id="2382">
    <content>این گسترش به بهره‌گیری هرچه گسترده‌تر از تکنولوژی الکترونیکی و محصولات آن در خودرو می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="2383">
    <content>نمایشی‌ترین نیرنگ‌بازی قدرت روانی کاشپیروسکی در یک ارتباط دور تلویزیونی بین کی‌یف و تفلیس، مرکز گرجستان، نشان داده شد.</content>
  </text>
  <text id="2384">
    <content>دین رسمی ایران، اسلام و مذهب، جعفری دوازده امامی می‌باشد و این اصل إلی‌الأبد غیر قابل تغییر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2385">
    <content>پیامبر اکرم صلی‌الله‌علیه، اول به عنوان مقدمه عرض بکنم، پیامبر اکرم نظامی را به وجود آورد که خطوط اصلی آن چند چیز بود.</content>
  </text>
  <text id="2386">
    <content>ایران هخامنشی، هفت دودمان ممتاز داشت که یکی از آن‌ها از نژاد سلطنتی بود.</content>
  </text>
  <text id="2387">
    <content>این کمیته، اقدام به تجهیز آزمایشگاه سازمان انتقال خون، جهت آزمایش خون افراد خون‌دهنده از نظر پادتن ضد ویروس ایدز کرد.</content>
  </text>
  <text id="2388">
    <content>وادی رم، صحرایی بسیار خشک است؛ مملو از کوه‌ها و تپه‌ها که در جنوب اردن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="2389">
    <content>و در حالی که کیفش را می‌چرخاند، از او فاصله می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="2390">
    <content>وی سابقه بازی در تیم‌های ذوب‌آهن اصفهان، راه‌آهن، پرسپولیس تهران، سیاه‌جامگان و صنعت نفت آبادان را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="2391">
    <content>نیروی اراده و نیروی ایمان، بر آن چیزی که زرق و برق آن چشم‌ها را خیره می‌کرد، فائق آمد.</content>
  </text>
  <text id="2392">
    <content>تمام گودی‌های بین ارتفاعات موجود در منطقه را آبرفت از نوع قلوه‌سنگ، شن، ماسه و رس پوشانده است.</content>
  </text>
  <text id="2393">
    <content>خواه حادثه کربلا و شهادت امام حسین علیه‌السلام را از ثمرات دشمنی میان آبا و اجداد یا اولاد و احفاد بدانیم یا نه.</content>
  </text>
  <text id="2394">
    <content>در دور دوم این رقابت‌ها که صبح دیروز انجام شد، حمیدرضا دهقانی در مقابل شطرنج‌باز مالزیایی به تساوی رسید.</content>
  </text>
  <text id="2395">
    <content>بنابراین قبل از هر اقدامی، کالبدشکافی دقیق شرایط موجود و سپس تجویز راه آینده ضروری و حیاتی به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="2396">
    <content>در قسمت‌های اول مرتب می‌رفت به سرداب و در قسمت‌های آخر خیلی کم‌دیالوگ‌تر شد و اصلاً با خودش حرف نمی‌زد.</content>
  </text>
  <text id="2397">
    <content>به نوشته‌ها نگاه نمی‌کنی و خطوط راست بریدگی‌ها را دنبال می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="2398">
    <content>به گفته اینترپول، آفریقا به عمده‌ترین مرکز قاچاق هروئین تولیدی در آسیا و آمریکای لاتین تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="2399">
    <content>هیئت جدید یا دوره دوم تاریخ نجوم، به کشیش لهستانی، کوپرنیک در قرن شانزدهم میلادی، نسبت داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="2400">
    <content>این پارک وظیفه هدایت و راهبری مراکز رشد استان سمنان را بر عهده دارد.</content>
  </text>
</textCollection>