<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="7001">
    <content>زیمبابوه بزرگ: پایتخت پادشاهی زیمبابوه در اواخر عصر آهن بود که بنای آن از قرن یازدهم میلادی آغاز و تا قرن پانزدهم ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="7002">
    <content>ما تصمیم داریم که مذاکرات مربوط به قطعنامه پانصد و نود و هشت را پیش ببریم.</content>
  </text>
  <text id="7003">
    <content>این روبات قادر است بر روی یک مسیر مستقیم حرکت یا در جایش بچرخد.</content>
  </text>
  <text id="7004">
    <content>اصفهان در صنایع خاتم‌کاری، کاشی‌کاری، قلم‌زنی، مینیاتورسازی، میناکاری و زرگری نقره و طلا در دنیا شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="7005">
    <content>مرتضی الویری، عضو کمیته تحقیق اعلام کرد که ترانه موسوی یکی از جان‌باختگان حوادث اخیر است.</content>
  </text>
  <text id="7006">
    <content>اولین بار بود که آقای حسن‌پور را می‌دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="7007">
    <content>تحصیلات ابتدائی و متوسطه را در تهران به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="7008">
    <content>وقتی ذخایر یک کشور رو به کاهش بود، نظام برتون وودز، تضعیف ارزش پول را به طور رسمی مجاز می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="7009">
    <content>سعی می‌کنیم تا آن‌جا که امکان دارد تعادل بین انواع سرودها را حفظ بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="7010">
    <content>جشن فارغ‌التحصیلی یکصدمین دانش‌آموخته دوره‌های دکترای تخصصی دانشکده دام‌پزشکی دانشگاه تهران، هفده آذرماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7011">
    <content>می‌خواستم به او بگویم، اگر ما دستمان در جیبمان نیست، به خاطر بی‌عرضگی پسر ماست.</content>
  </text>
  <text id="7012">
    <content>همایون بهادری، معاون وزیر دربار، با من بود.</content>
  </text>
  <text id="7013">
    <content>امری که از عهده مجالس ادوار اخیر بیرون بود.</content>
  </text>
  <text id="7014">
    <content>امروز آمریکا کوشید سیاره مصنوعی را در مدار خورشید قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="7015">
    <content>او سال‌ها در لیست ده نفر مجرم مهم اداره تحقیقات فدرال یا پلیس فدرال آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="7016">
    <content>در اغلب این نوع کتاب‌ها عناوین فصول و ابواب و اصولاً تبویب کتاب بر حسب عرف رایج در کتب اخلاقی صورت بسته است.</content>
  </text>
  <text id="7017">
    <content>اقلیدس و ارشمیدس، اثبات مسئله‌ها را با این جمله به پایان می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="7018">
    <content>و می‌بینی که پس از دیدن دکتر روزن چه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="7019">
    <content>در وزن هشتاد و پنج کیلوگرم، باباییان و کیومرثی از ایران با حریفانی از قطر، ترکمنستان، ژاپن، قزاقستان، قرقیزستان و هند حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="7020">
    <content>ایشان با یک فروند هلیکوپتر آمدند و کار بازدید و پرتاب موشک تا ساعت یازده صبح طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="7021">
    <content>همچنین حکم تبعید عبدالبها به شمال آفریقا نیز در دستور کار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7022">
    <content>نائب احمد، از گماشتگان حکومت به منزل میرزا آمد و به ایشان آرامش خاطر داد که غائله تمام است.</content>
  </text>
  <text id="7023">
    <content>تغییر دین او، از بت‌پرستی به مسیحیت نیز نه کمتر شگفت‌انگیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7024">
    <content>نه‌تنها مردم زحمت‌کش را، بلکه همچنین وابستگان به بورژوازی ملی را نیز دربرداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="7025">
    <content>با این کار ماری و دوقلوهای بلا، چهره‌ای محبوب شدند.</content>
  </text>
  <text id="7026">
    <content>فولیک اسید در حبوبات، سبزی‌ها، غلات و پرتقال به میزان زیاد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7027">
    <content>غلو مختص مسلمانان نیست بلکه در ادیان دیگر نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7028">
    <content>از آن‌ها خواستم ساعت بعد با تنقلات، چیپس و این طور چیزها سر کلاس بیایند.</content>
  </text>
  <text id="7029">
    <content>وی شاگرد سید حسین طباطبایی بروجردی، روح‌الله خمینی، سید محمد محقق داماد و علی مشکینی بود.</content>
  </text>
  <text id="7030">
    <content>باید خیلی چیزها را ببینیم و بشنویم ولی خود را به ندیدن و نشنیدن بزنیم.</content>
  </text>
  <text id="7031">
    <content>در گوشه‌ای از تایلند، یک کامبوج جدید در حال شکل گرفتن است.</content>
  </text>
  <text id="7032">
    <content>این مهم، جز با اندیشه‌ای فراخ، همتی بلند و برنامه‌ریزی متقن و حساب‌شده، به فرجام نخواهد نشست.</content>
  </text>
  <text id="7033">
    <content>این شهر در جلگه گیلان و در حاشیه غربی دلتای سفیدرود قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="7034">
    <content>خفاش برفکی، گونه‌ای خفاش با جثه متوسط است که در مناطق پهناوری از آسیای مرکزی، روسیه و اروپا زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7035">
    <content>به شور و هیجان‌ها، چشم نداشته باشد و دل خوش نکند.</content>
  </text>
  <text id="7036">
    <content>خوراک متداولش هم خرما و جو بود، باقی را در راه خدا انفاق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7037">
    <content>در عالم دیپلماسی، دچار یک جنگ تحمیلی ناخواسته شده‌ایم، این مبارزه، فقط یک مبارزه معمولی دیپلماتیک نیست.</content>
  </text>
  <text id="7038">
    <content>خسارتی که به پنتاگون وارد شده بود، ظرف مدت یک سال جبران شد و بعدها بنای «یادبود پنتاگون» در محل ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="7039">
    <content>اگر شاه‌توت را صبح ناشتا بخورید ملین است و مانند مسهل عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7040">
    <content>تیم ایرسوتر در مرحله بعدی جام حذفی با تراکتورسازی تبریز دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="7041">
    <content>مریم همیشه حرفهایش را در طول راه به من می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="7042">
    <content>کانال سرویس، وضعیت ایستگاه‌های ترافیکی را به ایستگاه مرجع حمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7043">
    <content>وجود عیب نزدیک‌بینی و دوربینی و از همه مهم‌تر آستیگماتیسم در کشور ما بین کودکان نسبتاً شایع است.</content>
  </text>
  <text id="7044">
    <content>آپیس، گاو مقدس مصری‌ها را کشت و امر کرد خری را به جای آن وادارند.</content>
  </text>
  <text id="7045">
    <content>سرانجام اواخر مردادماه، گروه زیادی از پناهندگان و نیروهای ازبک از تاجیکستان اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="7046">
    <content>وی تصریح کرد: به رغم این مسئله، هیچ نقطه حساس وزارت خارجه آمریکا، تحت شنود نیروهای بیگانه نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="7047">
    <content>بدین ترتیب متوسط پروژه‌های سرمایه‌گذاری، زمانی که نرخ بهره افزایش می‌یابد، پرریسک‌تر و مخاطره‌انگیزتر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7048">
    <content>از آثار او می‌توان به تصحیح دیوان کبیر شمس و فیه ما فیه اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="7049">
    <content>نمونه‌هایی از انکسار مضاعف خطی، دایره‌ای و بیضی را در شکل سمت چپ مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="7050">
    <content>حدود سه هزار نفر در دوران پینوشه کشته و ناپدید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7051">
    <content>این تیم هم‌اکنون در لیگ دسته اول بسکتبال ایران حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="7052">
    <content>اگر رئیس مرا زنده می‌گذاشت باز جای شکرش باقی بود.</content>
  </text>
  <text id="7053">
    <content>این مشکل از عدم تمایز، بین دو مفهوم تکیه واژگانی و تکیه زیروبمی ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7054">
    <content>پدرش به ارتش امپراطوری روسیه فراخوانده شد و به‌زودی فوت کرد؛ و سپس کریستال نزد عمویش رفت.</content>
  </text>
  <text id="7055">
    <content>از نظر تحصیلات، گروه دیپلم بیشترین تعداد و پس از آن گروه لیسانس و سپس به ترتیب، زیر دیپلم، فوق‌دیپلم، دکترا و فوق‌لیسانس قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7056">
    <content>خدا هم ان‌شاءالله به ما و شما توفیق بدهد که بتوانیم همواره اخلاص و صفای نیتمان را حفظ کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7057">
    <content>گل آذین به شکل خوشه و گل‌ها به رنگ لیمویی زرد، بر روی دم گل بلندی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="7058">
    <content>امیرارسلان پسر بسیار زیبا و شجاعی است که همه دوستش دارند.</content>
  </text>
  <text id="7059">
    <content>تحصیلات ابتدایی را در زادگاهش، سبزوار، گذراند و با ادبیات فارسی، فقه اسلامی، و ریاضیات آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="7060">
    <content>رئیس‌جمهوری در این مراسم با حضور در محوطه گمرک خرمشهر ضمن استماع توضیحات کرباسیان، رئیس گمرک ایران، با نحوه فعالیت گمرک خرمشهر آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="7061">
    <content>مصباح‌زاده پس از تحصیلات جدید، وارد حوزه علمیه قم شد و از مرتضی حائری، محقق داماد و آیت‌الله بروجردی بهره‌ها برد.</content>
  </text>
  <text id="7062">
    <content>شبیه یک نبرد در جنگ می‌باشد، باید یک جبهه مشترک محکم با دموکرات‌ها تشکیل می‌دادم.</content>
  </text>
  <text id="7063">
    <content>در میانه دهه هشتاد میلادی، قیام کوچکی علیه پروژه تخلیه و اسکان مجدد حزب بعث در این مناطق گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="7064">
    <content>از کارهای دستی معروف این استان، ریسندگی، فلزکاری، خاتم‌کاری، قالی‌بافی، حصیربافی، منبت‌کاری، کنده‌کاری، گیوه‌دوزی، نمدمالی، سنگ‌تراشی و شیشه‌گری است.</content>
  </text>
  <text id="7065">
    <content>این اقدام او ناصر را واداشت تا تصمیم به کنار زدن نجیب بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="7066">
    <content>کار با ایشان خیلی راحت بود.</content>
  </text>
  <text id="7067">
    <content>نژادحسینیان خاطرنشان کرد: اکنون در ایران دسترسی به خدمات بهداشتی و تجهیزات آموزشی تقریباً همگانی است.</content>
  </text>
  <text id="7068">
    <content>این‌گونه کسان را تنها افراد غیرمعتقد به خدا و اسلام جرئت می‌کنند بکشند، نه افراد معتقد و مؤمن معمولی.</content>
  </text>
  <text id="7069">
    <content>و جز این، چند موضع دیگر است همه به تکلف، چنان‌که اگر شرح آن نوشته شود به تطویل انجامد.</content>
  </text>
  <text id="7070">
    <content>زمانی، بیماری داشتم که مدت بیست سال از التهاب رماتیسم مفاصل رنج می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="7071">
    <content>اولیور بیکن در طبقه فوقانی خانه‌ای مشرف به پارک زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7072">
    <content>نکته غیرمنتظره دیگر، حمایت ضمنی هاشمی از تفکری است که اساس انقلاب سفید محمدرضا پهلوی را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="7073">
    <content>توسعه پایدار، مسائل محیطی، اجتماعی و اقتصادی را به هم پیوند می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7074">
    <content>آن‌ها طرف‌دار خلوص شریعت بودند و تفسیر تأویل مشروطه پارلمانی با طرز تلقیات خاص دین را هرگز نپذیرفته و نادرست می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="7075">
    <content>این زبان برای تطبیق الگو با درختان تجزیه طبیعی، استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7076">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به جیمز دونالد و نایجل پاتریک اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="7077">
    <content>لازم به ذکر است که هیچ شرطی روی نقطه شروع توزیع وجود ندارد، یعنی زنجیره صرف نظر از نقطه شروع به توزیع ثابت میل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7078">
    <content>برای تیم نیروی زمینی، امیرحسین اصفهانیان: سه گل، هوشنگ مریخی: دو گل، داود حقی، حسن غلامی و هوشنگ محمدی، توپ را وارد دروازه سایپا کردند.</content>
  </text>
  <text id="7079">
    <content>هیپوگلیسمی و افزایش وزن، تا به حال با مصرف این دارو گزارش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="7080">
    <content>اشخاص و پدیده‌ها را ببینیم نه آن چنان که واقعیت نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7081">
    <content>عبدالکریم سروش و محسن کدیور، نیز برای سخنرانی در این اردو دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="7082">
    <content>اگر پوست چربی دارید، با مالیدن برش گوجه‌فرنگی روی پوست، آن را پاک و تمیز کنید.</content>
  </text>
  <text id="7083">
    <content>یک نوع از این ابزارها شبیه یک سوهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7084">
    <content>در هنر آنچه به صورت ظاهر اشیا و جهان اشاره دارد، نوعی حجاب یا ماسک است.</content>
  </text>
  <text id="7085">
    <content>سنت‌های ایرانی نیز، مانی پیامبر را نگارگری بزرگ و صاحب کتاب نقاشی ارژنگ می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="7086">
    <content>حالا شما توقع دارید که مثلاً سرعتش به صد برسد، ولی سرعت این ماشین چهل است.</content>
  </text>
  <text id="7087">
    <content>حاصل این ازدواج، دو پسر و سه دختر به نام‌های مصطفی، احمد، زهرا، صدیقه و فریده بود.</content>
  </text>
  <text id="7088">
    <content>قیام آن‌ها، هیئت حاکمه و ستاد ارتش به ریاست سرلشکر ارفع را متوجه نفوذ حزب توده در میان افسران ساخت.</content>
  </text>
  <text id="7089">
    <content>از آن جمله می‌توان نقاط باستانی زاغه در دشت قزوین، حاجی فیروز در دشت گلدوز را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="7090">
    <content>دستگیری اعضای شبکه کیف‌قاپی بین‌المللی: فرمانده ناحیه انتظامی تهران بزرگ در این گفت‌وگو از انهدام یک شبکه بین‌المللی کیف‌قاپی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="7091">
    <content>پرنده در فضای اطراف چرخی زد و به دام نزدیک شد و صیاد را دید.</content>
  </text>
  <text id="7092">
    <content>میراندا لمبرت، تاکنون موفق به کسب جایزه‌های آکادمی موسیقی کانتری و انجمن موسیقی کانتری شده است.</content>
  </text>
  <text id="7093">
    <content>هر سه آرام‌آرام در کوچه صحبت‌کنان پیش می‌آیند و به در خانه فروغ می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="7094">
    <content>و خاکی که مست از مناجات ماه است.</content>
  </text>
  <text id="7095">
    <content>سالواتوره و النا در ماشین همدیگر را در آغوش می‌گیرند و اشک می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="7096">
    <content>پدیده‌ها، دست‌یابی به اطلاعات علمی را امکان‌پذیر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7097">
    <content>من از بعدازظهر تا به حال این‌جا خوابم برده بود.</content>
  </text>
  <text id="7098">
    <content>در ازای ضلع غربی، پانصد و بیست متر؛ پهنای آن یا ضلع جنوبی، چهارصد و سی متر و مساحت قلعه در حدود دویست هزار مترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="7099">
    <content>کانادا خواستار اعمال مجازات‌هایی علیه روسیه از سوی صندوق بین‌المللی پول شد.</content>
  </text>
  <text id="7100">
    <content>این بیماری اغلب در صورت ضعف دستگاه ایمنی ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7101">
    <content>نمای خارجی بقعه به صورت یک مکعب‌مستطیل است و تمامی آن از آجر و خشت ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="7102">
    <content>رئیس‌جمهوری لبنان گفت‌وگوهای سوریه و رژیم صهیونیستی را بسیار دشوار خواند.</content>
  </text>
  <text id="7103">
    <content>قرآن، از یهودیان و مسیحیان و دیگر معتقدان به ادیان با منشأ الهی به صورت «اهل کتاب» یاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7104">
    <content>محفظه‌ای است قابل نصب در رک که اتصالات فیبر نوری را نگه‌داری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7105">
    <content>بیشتر زن‌ها به وسیله لباس‌های خودشان مانند جوراب و جوراب شلواری خفه شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="7106">
    <content>سرگذشت نود و شش تن از اولیا و مشایخ صوفیه با ذکر مناقب و مکارم و مواعظ آنان به نثر آمده است.</content>
  </text>
  <text id="7107">
    <content>تماشاگر یک فیلم پلیسی تلویزیون با اطمینان کامل می‌داند که ماجرا چگونه خاتمه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="7108">
    <content>هنگامی که تیم اف.بی.آی مشغول جست و جوی محل بود انفجار یک ماده منفجره جاسازی‌شده باعث کشته شدن دو مأمور شد.</content>
  </text>
  <text id="7109">
    <content>تولید واکسن از سیب‌زمینی: پژوهشگران چینی با ایجاد تغییرات ژنتیکی در سیب‌زمینی موفق شدند واکسنی برای بیماری هپاتیت ب تولید کنند.</content>
  </text>
  <text id="7110">
    <content>این پارک گرم‌ترین و خشک‌ترین پارک ملی در ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="7111">
    <content>دریاچه لار، دریاچه لتیان و دریاچه تار نیز از نقاط دیدنی استان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7112">
    <content>این کتاب نخستین ترجمه تاریخ آگاتانگغوس به زبان فارسی است و بی‌گمان بدون اشکال و لغزش نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="7113">
    <content>بعدها کول به نیویورک نقل مکان کرد تا حرفه‌اش را در آن‌جا ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="7114">
    <content>ابعاد ملایم آن‌هایی است که صداهای آن بالفعل یا بالقوه مشابه باشند.</content>
  </text>
  <text id="7115">
    <content>مردم این ناحیه به زبان فارسی تاجیکی سخن می‌گویند و پیرو مذهب حنفی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="7116">
    <content>زیرزمین موزه به شکل حوض‌خانه ساخته شده و دارای سقف گنبدی‌شکل با تزئینات و آیینه‌کاری است.</content>
  </text>
  <text id="7117">
    <content>مذاکرات به نتیجه‌ای نرسید، هرچند سنجابی بعداً در اولین دولت امام خمینی خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="7118">
    <content>به همین دلیل ساده، که فطرت انسان و بالطبع فطرت پیامبر - صلی‌الله‌علیه - که ناب‌ترین فطرت‌ها بوده است، جهت‌گیری‌اش به سوی آسانی است.</content>
  </text>
  <text id="7119">
    <content>او با کنار گذاشتن همه خشکی و دبدبه دیپلماسی بریتانیا سعی کرد چهره بریتانیا را محبوب‌تر کند.</content>
  </text>
  <text id="7120">
    <content>به شام برود و با یزید بیعت کند.</content>
  </text>
  <text id="7121">
    <content>عباس کیارستمی، فیلم‌ساز ایرانی، جایزه کوروساوا در جشنواره سانفرانسیسکو را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="7122">
    <content>بعد از کودتا، رژیم شاه در یک چرخش سیاسی به‌تدریج از لندن فاصله گرفت و به واشنگتن نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="7123">
    <content>در سال اول دانشکده، توسط دکتر صدرالدین الهی، به روزنامه کیهان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="7124">
    <content>بلکه ابتدا روی گیرنده‌های سلول‌های اندوتلیوم عروق کوچک، اعم از شریان و ورید عمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7125">
    <content>سرانجام با مرگ مراد، آخرین سلطان آق‌قویونلو بود که سعی داشت با کمک عثمانی‌ها دوباره تاج‌وتخت را بازپس گیرد، این سلسله منقرض شد.</content>
  </text>
  <text id="7126">
    <content>او در دمشق رشد کرد و در آنجا تحت حمایت کمیته ملی المپیک سوریه بود.</content>
  </text>
  <text id="7127">
    <content>همچنین خزندگانی چون کروکودیل، سوسمار و مار کبری نیز در این منطقه هستند.</content>
  </text>
  <text id="7128">
    <content>و اسب‌های آبی صدایم را شنیدند، و با آن جثه‌های عظیم پای صخره آمدند، و با صدای بلند و خوفناکی زیر ماه غریدند.</content>
  </text>
  <text id="7129">
    <content>میلوشوویچ همانند پادشاهی است که خورشید او غروب کرده و می‌گوید: بعد از من، کشور غرق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7130">
    <content>طنز و هزل و انتقادات اجتماعی از شرایط ادیان در آن روزگار، در اشعار خواجو متداول است.</content>
  </text>
  <text id="7131">
    <content>این دو حتی تک پیک، یعنی بالاترین برگ حکم را هم می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="7132">
    <content>کابینه ائتلافی ابوچی دیروز استعفاء کرد تا راه را برای انتخاب نخست‌وزیر جدید هموار سازد.</content>
  </text>
  <text id="7133">
    <content>این نامه که هرگز منتشر نشده، شرایطی که به شکست جنبش منجر شد را به‌تفصیل توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7134">
    <content>در نمونه‌های قدیمی نوارهای مغناطیسی، این بخش، درون یک جعبه مستطیل‌شکل قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7135">
    <content>میشائل، افزون بر نانوایی، به خرید و فروش املاک و همچنین تجارت لوازم منزل و تابلوهای عتیقه اشتغال داشت.</content>
  </text>
  <text id="7136">
    <content>این بقعه دارای ایوان قوسی‌شکل، با ارتفاع تقریبی پنج متر و دارای پشت‌بغل‌های ساده گچی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7137">
    <content>خطا فقط در هنگامی تحقق می‌پذیرد که آن تصویر به حکمی از احکام، بر خلاف واقع محکوم گردد.</content>
  </text>
  <text id="7138">
    <content>چهار روز پس از صدور این اعلامیه، رزم‌آرا توسط خلیل طهماسبی، یکی از اعضای فدائیان اسلام، به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="7139">
    <content>جسم پرشده باید همگن باشد و در آن هوای محبوس یا حباب بخار وجود نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="7140">
    <content>کانون زلزله، در فاصله بیست و پنج کیلومتری از سواحل اکوادور بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7141">
    <content>بر اساس مجوز شورای اقتصاد، خرید تضمینی گندم مازاد بر احتیاج کشاورزان از اول اردیبهشت جاری آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="7142">
    <content>لازم به یادآوری است که تا زمان کپرنیک، قرن شانزدهم، نوشته‌های ارسطو و بطلمیوس آخرین اسناد علمی محسوب می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="7143">
    <content>در کابل روزنامه منتشر، کتابخانه‌های شخصی موجود و حلقه‌های مرئی و غیر مرئی روشنفکری متشکل می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="7144">
    <content>آکادمی علوم و هنرهای سینمایی، جایزه اسکار بهترین فیلم‌نامه تألیفی را برای «تلما و لوئیز» به کالی کوری اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="7145">
    <content>فرود اضطراری هواپیمای خطوط هوایی مصر: هواپیمای خطوط هوایی مصر پس از این‌که خلبان متوجه مشکلی در چرخ‌های هواپیما گردید، مجبور به فرود اضطراری شد.</content>
  </text>
  <text id="7146">
    <content>آبی که از چشمه قنات آرامگاه سعدی جاری است از این باغ می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="7147">
    <content>این گرایش موجب شد که وام‌گیری به عادت فارسی‌زبانان تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="7148">
    <content>به هر ترتیب تقسیم‌بندی فصل‌ها و شماره آیات به عنوان مرجع فنی مطالعات کتاب مقدس به جزء ناگسستنی آن تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="7149">
    <content>کشف زندگی حادثه شومی بود و بعد عادت کرد هرجا که می‌رود پشتش را به دیوار بچسباند.</content>
  </text>
  <text id="7150">
    <content>نه این‌که حقوق جزایی اسلام را به عنوان زیرمجموعه خشونت بپذیریم و مورد بحث قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="7151">
    <content>درباره این بخش از اظهارات آیت‌الله شاهرودی یک تذکار و یک توضیح نقادانه ضروری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="7152">
    <content>مریم سلطانی، بازیگر سینما و تلویزیون ایران است.</content>
  </text>
  <text id="7153">
    <content>از جمله پسرانش محمدطاهر میرزا، معلم فرانسه مظفرالدین شاه قاجار و مترجم رمان‌های کنت مونت کریستو و سه تفنگدار بود.</content>
  </text>
  <text id="7154">
    <content>متعهد سند مهلت دارد که وجه آن را تا روز دهم از تاریخ سررسید بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="7155">
    <content>دیواره این ظرف نازک است و پرندگانی شبیه لک‌لک در بالا، نزدیک به لبه، گرداگرد آن نقاشی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7156">
    <content>سفال شاخص این منطقه، سفال نیش‌گونی است که به دوره ساسانی تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="7157">
    <content>فیلم‌های اخیر او، جیغ، ترانه ازدواج، جنون عشق و از دیگر کارهای دوره کودکی‌اش چشم گربه است.</content>
  </text>
  <text id="7158">
    <content>منصوریان پس از عقد قرارداد با استقلال، چند شعبه رستوران در مناطق لوکس تهران افتتاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="7159">
    <content>همین امر موجب شد که تیراژ دیلی‌تلگراف به هشتاد و چهار هزار نسخه در روز کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="7160">
    <content>که هر توربین توانایی تولید دوازده هزار و پانصد کیلووات برق دارد.</content>
  </text>
  <text id="7161">
    <content>اعیاد بزرگ اسلامی که ایفاد از ابتدای تأسیس تعطیل اعلام کرده شامل عید فطر، عید قربان و روز مبعث است.</content>
  </text>
  <text id="7162">
    <content>در ماه مبارک رمضان، حدود پنج میلیون دانش‌آموز در رشته‌های قرائت، مفاهیم، حفظ قرآن کریم، احکام، اذان و نهج‌البلاغه به رقابت خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="7163">
    <content>در این بازی‌ها همچنین تیم والنسیا، دو بر یک از سد تیم آتلتیکو مادرید گذشت.</content>
  </text>
  <text id="7164">
    <content>بورس‌های تحصیلی که به طور بلاعوض اعطا و به صورت دائمی پرداخت می‌شوند منطبق بر تعریف اقساط مادام‌العمر است.</content>
  </text>
  <text id="7165">
    <content>البته رمان تکنولوژی قرون وسطی و تغییرات اجتماعی وایت، علی‌رغم تکمیل شدن، همواره زیر تیغ موشکافی و انتقادات سنگین قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="7166">
    <content>حوادث دوران مقاومت دو دهه‌ای، بابک کلیبر را در کانون توجه مورخین مسلمان قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="7167">
    <content>آن همچنین می‌تواند اطلاعاتی درمورد مناطق حاصل‌خیز و خشکی که با آبیاری، حاصل‌خیزتر خواهد شد، ارائه بدهد.</content>
  </text>
  <text id="7168">
    <content>سارق پاساژها و کارخانه‌ها به اتهام قتل فردی در بازار تهران دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="7169">
    <content>هدف اصلی در سیستم‌های بازیافت انرژی از گرمای اتلافی، کاهش انرژی مصرفی است.</content>
  </text>
  <text id="7170">
    <content>همه ما از کودکی تا کهن‌سالی با این حرفه سروکار داریم.</content>
  </text>
  <text id="7171">
    <content>پنجاه و هشت. در اسلام، جهان‌شناسی مذهبی در متن مذهب، رنگ فلسفی؛ یعنی رنگ استدلالی و تعقلی به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="7172">
    <content>چنین کودکانی نیاز به تقویت مثبت دارند تا ابراز کنجکاوی را امری طبیعی بشمارند.</content>
  </text>
  <text id="7173">
    <content>بدیهی است انتقال بارهای افقی و قائم از طریق این اجزاء صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7174">
    <content>این واکنش بدون حضور کاتالیزور با سرعت بسیار کمی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7175">
    <content>به همه می‌گوییم که احترام یکدیگر را حفظ کنند البته، ما یک جانبه حرف نمی‌زنیم.</content>
  </text>
  <text id="7176">
    <content>پدیده بیوموسیقی، اساساً برای کشف ارتباط بین موسیقی با علوم مختلف ایجاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="7177">
    <content>آب سبزی‌ها را دور نریزید و برای خورش یا آب‌گوشت استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="7178">
    <content>این‌که چرا هفت تا سین و نه کمتر یا بیشتر؛ خود، ماجرا و توجیهاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="7179">
    <content>و مرتکب هر یک از امور فوق، مجرم و مستحق تعزیر شرعی است و بعضی از آن‌ها موجب حد شرعی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7180">
    <content>رئالیسم بدون رئالیسم عنوان کتاب جدیدی است که به‌تازگی در تیراژ دو هزار نسخه منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="7181">
    <content>این عمل بازتاب نور به مرکز هسته را، بازتاب داخلی کلی می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="7182">
    <content>ایزولاسیون میان حلقه‌های مجاور پیچک به دو روش کلی تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7183">
    <content>به گفته پژوهشگران، طول عمر افراد راست‌دست به طور متوسط نه سال بیش از افراد چپ‌دست است.</content>
  </text>
  <text id="7184">
    <content>بالأخره عمر بنیادهایی که می‌پنداشتند صلح نمی‌تواند قیمت تاریخ تلخ گذشته باشد، به سر آمد.</content>
  </text>
  <text id="7185">
    <content>راهروی هشتی با سنگ آبی از دوران قاجار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7186">
    <content>از سجع‌های زیبایی همچون گلستان سعدی بهره می‌برد و از ذکر القاب و تعریف‌های تملق‌آمیز دوری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7187">
    <content>لازم به ذکر است هنگام نصب رادیاتور باید فاصله مناسب را از دیوار رعایت نمود.</content>
  </text>
  <text id="7188">
    <content>بعد از اینکه از مکه بازگشت، مدتی در بلخ ماند.</content>
  </text>
  <text id="7189">
    <content>تجربه انحراف انقلاب‌های اجتماعی سده اخیر، این خطر را اساسی و مهم جلوه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="7190">
    <content>ابوالفضل میرزا آموزش‌های نظامی را در صنف پیاده‌نظام و توپ‌خانه فراگرفت و قدری هم ریاضیات و تاریخ و جغرافیا مطالعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="7191">
    <content>کتاب «با چراغ و آینه» با عنوان فرعی «در جست‌وجوی ریشه‌های تحول شعر معاصر ایران» اثر محمدرضا شفیعی کدکنی است که به نقد و تحلیل شعر فارسی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="7192">
    <content>حزب نهضت اسلامی بر اساس قراردادهای صلح تاجیکستان، شهریورماه امسال مجدداً ثبت نام شد و اجازه فعالیت قانونی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7193">
    <content>هم‌اکنون قسمت‌هایی از این قطعه پارچه در موزه لوور موجود است.</content>
  </text>
  <text id="7194">
    <content>خود جورج کلونی نیز از نقش‌های اصلی فیلم را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="7195">
    <content>در ابتدا در شهر قزوین شاگرد عیسی رنگ‌کار بود و بعد در سلک شاگردان مالک دیلمی درآمد.</content>
  </text>
  <text id="7196">
    <content>پژواک‌های منعکس‌شده را می‌توان پردازش نموده تا تصاویری شبیه به عکس به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="7197">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به جوئل اجرتون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="7198">
    <content>اما جهت‌گیری نظری موجب شکل‌گیری یک رویکرد نوین هیجان‌انگیز و محرک در باب مفهوم هوش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7199">
    <content>نتانیاهو همچنین با تقسیم اورشلیم و حق بازگشت آوارگان فلسطینی و خانواده‌هایشان مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="7200">
    <content>این مطالب را حضرت آیت‌الله‌العظمی موسوی اردبیلی، در پایان درس خارج فقه خطاب به طلاب حاضر در درس معظمٌ له بیان کردند.</content>
  </text>
</textCollection>