<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="14201">
    <content>در این اجلاس، رئیسان گمرک‌های بیست و یک کشور آسیایی و اقیانوسیه حضور دارند و هیئتی سه نفره از گمرک کشور به سرپرستی مهدی کرباسیان، رئیس کل گمرک ایران، در آن شرکت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14202">
    <content>گوری در نزدیکی این چاه واقع شده که مسلمانان آن را منسوب به هود پیغمبر می‌دانند و در ماه شعبان زیارتگاه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14203">
    <content>گرایش فکری اسلاو که از پوشکین به بعد شاعران را به تنگ آورده بود، به پایان می‌رسید و گورباچف با آن موافق بود.</content>
  </text>
  <text id="14204">
    <content>انبوهی از زباله که به صورت یک برج در حومه مانیل، پایتخت فیلیپین گرد آمده بود، شامگاه دوشنبه در اثر رانش زمین ناشی از بارندگی شدید، فروریخت و ده‌ها خانه را مدفون ساخت.</content>
  </text>
  <text id="14205">
    <content>معمول‌ترین تعریفی که از ماده وجود دارد این است که ماده هرچیزی است که حجم و جرم داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14206">
    <content>چون هر روزی که یک بیمار مبتلا به آنفلوانزا در منزل بستری شود، میزان خسارتی که متوجه دولت می‌شود، خیلی بیشتر از تهیه واکسن و پیشگیری از آن است.</content>
  </text>
  <text id="14207">
    <content>به نظر پاپ به جای استفاده از روش مشابه‌سازی سلول‌های انسان و ساختن اعضای مختلف بدن برای پیوند، باید از اعضای بدن افراد فوت‌شده استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="14208">
    <content>دولت آمریکا میلیاردها دلار کمک مالی به اسرائیل برای عقب‌نشینی از بلندی‌های جولان را در صورتی انجام خواهد داد که اسرائیل فروش هواپیماهای جاسوسی به چین را لغو کند.</content>
  </text>
  <text id="14209">
    <content>اگر کسی بخواهد این وحدت را بشکند و در داخل ایجاد فتنه کند، با او احساس برادری نخواهیم کرد و او را دست شیطان به حساب خواهیم آورد.</content>
  </text>
  <text id="14210">
    <content>به گزارش شبکه تلویزیونی سی‌ان‌ان، این پسربچه ماه گذشته در آب‌های فلوریدا در حالی که به یک لاستیک چسبیده بود، نجات پیدا کرد و به میامی منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="14211">
    <content>نورالدین عنایتی، کارت پایان خدمت به شماره سه میلیون و دویست و چهل و چهار هزار و هفتصد و نود و دو، متعلق به حسین حسنی، فرزند حسن مفقود گردیده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14212">
    <content>بدین ترتیب برخورد با این ارتش، یکی از خطوط قرمز محسوب می‌شود، و از امور ممنوعه‌ای به حساب می‌آید که هیچ کس نمی‌تواند آن را نادیده گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14213">
    <content>ایشان در طول سی و شش ساعت که ما با پاتک‌ها مقابله می‌کردیم، هر لحظه، علاقمند به تماس گرفتن بود وضعیت را می‌پرسید، راهنمایی می‌کرد و روحیه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="14214">
    <content>افرادی که روزانه بیش از یازده فنجان قهوه می‌نوشند، پانزده مرتبه بیشتر از سایرین در معرض ابتلا به این بیماری قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="14215">
    <content>دستگاه روحانی اهل سنت، گرچه چنان مکنت مستقل نداشت، اما راه ارتزاق خویش را به دولت‌ها پیوند داده بود، از دولت‌ها مستمری می‌گرفت، دهان به منقبت می‌گشود و یا لب به سکوت می‌بست.</content>
  </text>
  <text id="14216">
    <content>بررسی در دو بیمارستان در اصفهان و کرمان، شیوع لکه مغولی در این دو مورد را، حد واسط شیوع آن در بچه‌های اروپایی و مغولی نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="14217">
    <content>کوبا، روسیه و برزیل هر سه موفق شده‌اند، با کسب سه مقام اول این دوره از رقابت‌ها، به بازی‌های المپیک سال دو هزار سیدنی راه یابند.</content>
  </text>
  <text id="14218">
    <content>امروز، در هر نقطه‌ای از دنیای وسیع اسلام که جمعیت یا گروهی، به انگیزه آزادی‌خواهی و ضدیت با استکبار حرکت می‌کنند مبنا و قاعده کار و امید و رکنشان، تفکر اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="14219">
    <content>گذشت شب و روز و هفته و ماه را نمی‌شناسد و به گرد و غبار و گرسنگی و تشنگی و جیره جنگی فکر نمی‌کند و همه این‌ها را با آغوش باز می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="14220">
    <content>این دانشکده در زمینی به مساحت دوازده هزار مترمربع ساخته می‌شود و هزینه اجرای این پروژه را فرد نیکوکاری به نام حاج آقا محمدجعفر بهبهانیان تقبل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14221">
    <content>از مجلس خواستیم که هجدهم تیرماه را روز نفی ملی خشونت اعلام کند و قانون منع ورود نظامیان به دانشگاه‌ها و آیین‌نامه تشکل‌های دانشجویی را به تصویب برساند.</content>
  </text>
  <text id="14222">
    <content>در درس بیست و پنجم، چهار شعر در قالب قطعه از اقبال لاهوری آمده است اما بر قطعه دوم، می‌توان نام دوبیتی هم گذاشت چون که ساختمان آن به دوبیتی هم شباهت دارد.</content>
  </text>
  <text id="14223">
    <content>شاپیرو، مجموعاً سی و شش سال از عمر خود را صرف تنظیم اخبار و رویدادها به زبان انگلیسی و ترجمه متون در بخش اخبار خارجی شین‌هوا کرد و در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و شش از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="14224">
    <content>به گفته یکی از محققان، بیست تا سی و نه درصد کودکان در سنین پنج تا دوازده سال کابوس می‌بینند و بر خلاف باور عمومی دیدن کابوس دال بر روان‌پریشی کودک نیست.</content>
  </text>
  <text id="14225">
    <content>ویتامین ث به دلیل کارآیی و تأثیر بالای آن به عنوان یک آنتی‌اکسیدان، عاملی که با ملکول‌های مخرب موسوم به رادیکال‌های آزاد مقابله می‌کند، شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="14226">
    <content>این کاخ از لحاظ مفصل بودن بنا و وسعت آن و مصالحی که از سنگ و آجر و گچ و رنگی که در آن به کار رفته نسبت به سایر کاخ‌ها و بناهای پاسارگاد دارای امتیازات بیشتری بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14227">
    <content>ذهن حساس و فعال کودک، که می‌توان آن را به کاغذ عکاسی تشبیه کرد، ایجاب می‌کند که در تهیه و تولید و پخش برنامه‌های مربوط به او، دقت نظر کافی از سوی کارشناسان مجرب صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14228">
    <content>قربانیان در طبقات دوم و سوم یک ساختمان که دارای فروشگاه مشروبات الکلی و سالن بیلیارد بود، به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="14229">
    <content>در مدت کوتاهی، موسولینی دولت فاشیست جدیدی را در شمال ایتالیا بر پا کرد به نام جمهوری سوسیالیستی ایتالیا که هرگز چیزی بیشتر از بازیچه دست آلمان نشد.</content>
  </text>
  <text id="14230">
    <content>شاید برای امتی، از این بالاتر فخری نباشد که امام و پیشوایی مانند امام بزرگوار ما، از او اظهار رضایت و خشنودی کند و زبان به ستایش و مدح او بگشاید.</content>
  </text>
  <text id="14231">
    <content>در حدود سال دویست و نود و نه قمری طریقه و مذهب خاصی اظهار کرد و عده‌ای از او پیروی کردند و به مسافرت و نشر عقاید و تعالیم خویش پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="14232">
    <content>مارگارت تاچر، آشکارا به تمسخر این طرح پرداخت و اروپای یک هزار و نهصد و نود و سه را به هواپیمای بدون خلبانی تشبیه کرد که سرنوشت آن به دست تقدیر رها شده است.</content>
  </text>
  <text id="14233">
    <content>نفت برنت تحویلی ماه مارس نیز به بهای بیست و دو ممیز هفتاد و پنج دلار در هر بشکه خرید و فروش شد که هفده سنت بیشتر از روز چهارشنبه بود.</content>
  </text>
  <text id="14234">
    <content>در عین حال اسناد و مدارک و اعترافات سران و مسئولین صف دشمن کمترین تردیدی را باقی نگذاشته که هدف غایی از تجاوز نظامی به ایران، چیزی جز انهدام و نابودی این نظام نوپا نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="14235">
    <content>هنوز کسی و یا گروهی مسئولیت این بمب‌گذاری را به عهده نگرفته است اما پلیس استانبول ده مظنون را در این ارتباط بازداشت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14236">
    <content>در بهمن‌ماه گذشته تعدادی از پروژه‌های اکتشافی و معدنی پیش‌بینی‌شده برای این منطقه به تأیید سازمان برنامه و بودجه رسید و برای اجرا به وزارت معادن و فلزات ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="14237">
    <content>دزدان نقاب‌دار در این بازجویی‌ها اعتراف می‌کنند که به روش توپی‌زنی وارد منازل افراد در خیابان‌های فرمانیه، میرداماد، ظفر و زعفرانیه شده و اموال زیادی را به سرقت برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14238">
    <content>توجه به بار اخلاقی واژه‌های اخیر، یعنی کاری که ایزوتسو به‌خوبی از عهده آن برآمده است، نباید ما را از توجه به جنبه دینی صرف آن‌ها بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="14239">
    <content>این طور نیست که یک قانونی یا یک تصمیم‌گیری‌ای یا حتی حرفی و زمزمه‌ای در مراکز گوناگون، موجب شود کسی به تردید افتد که آیا سپاه با همان قدرت مورد نظر و توانایی، دوام خواهد داشت یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="14240">
    <content>مفهوم مکتوم صرفاً با نوع نگرش به انسان‌ها ظهور کرده و لذا از تماشاگر می‌خواهد که او نیز به شخصیت‌ها به همان طریق و بدون آگاهی از اینکه عمد و جزمیتی در کار است، بنگرد.</content>
  </text>
  <text id="14241">
    <content>از نامه مذکور چنین استنباط می‌شود که زمان خاتمه عملیات نظامی در تونس را که قبلاً در ماه فوریه تعیین کرده بودید، اکنون به ماه آوریل موکول فرموده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="14242">
    <content>با ورود آنتی‌بیوتیک‌ها به بازار در دهه‌های یک هزار و نهصد و سی و یک هزار و نهصد و چهل میلادی، این شرایط ناگوار تغییر یافت و راه مقابله با ارگانیزم‌های کوچک و خطرناک یافت شد.</content>
  </text>
  <text id="14243">
    <content>این روایت نقل شده و به شهرت رسیده است و بخاری و مسلم نیز آن را به نقل از زهری در کتب صحیح خود آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14244">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و بیست و یک شمسی، به همت شهید دستغیب مسجد جامع عتیق شیراز که از بناهای تاریخی و بیش از هزار سال قدمت دارد، مرمت و بازسازی شد و از ویرانی نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="14245">
    <content>این نوع تخیل موجب می‌شود تا با شور و اشتیاق فراوان به داستان‌هایی گوش بسپارد یا فیلم‌هایی تماشا کند که تخیلی هستند و حیوانات در آن‌ها حرف می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="14246">
    <content>روح زندگی تا سال‌هایی نه‌چندان دور در بسیاری از این خانه‌ها جاری بود، اما اکنون فقط در تعداد انگشت‌شماری از آن‌ها سوسوی چلچراغ‌ها را از پنجره‌های کوچک مشبک می‌توان دید.</content>
  </text>
  <text id="14247">
    <content>خوشنویسی چینی از کیفیت انتزاعی و تصویری خاصی برخوردار است که بیان اندیشه و احساس را ممکن می‌سازد و از این رو با نقاشی قرابت دارد.</content>
  </text>
  <text id="14248">
    <content>ایالات متحده آمریکا برای نخستین بار، باب مقابله با تروریسم را با تجاوز به لیبی در ماه‌های مارس و آوریل یک هزار و نهصد و هشتاد و شش، گشود.</content>
  </text>
  <text id="14249">
    <content>نیروی هوایی کانادا سه تن از سنگین‌وزن‌ترین خلبانان خود را از پرواز محروم کرده است و می‌گوید تا زمانی که به وزن مطلوب نرسند به آن‌ها اجازه پرواز نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14250">
    <content>در قدیم بیماری‌هایی مثل نرمی استخوان یا راشیتیسم یا پلاگر شناسایی شده بودند که مداوای آن‌ها با خوردن روغن ماهی و گوشت و شیر تازه انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14251">
    <content>در این راستا، در روز دهم تیرماه به عنوان سالروز ورود امام رضا به نیشابور و خراسان، آیین ویژه‌ای برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14252">
    <content>بنا بر این گزارش، تغییرهای آب و هوا ممکن است به نابودی خرس‌ها، جغدها، روباه‌های قطبی و همچنین جنگل‌های شمالی منجر شود که در بسیاری از نقاط کانادا به چشم می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="14253">
    <content>بیل کلینتون در این گفت‌وگو، یاسر عرفات را در جریان خواست‌های ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی که هفته گذشته از واشنگتن دیدار کرده بود، قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="14254">
    <content>از آن جا که گفتگو، تلاشی دو جانبه یا چند جانبه است و از قبل نتایج آن روشن نیست، ما باید این آمادگی را داشته باشیم که با اموری غیرمترقبه و خلاف انتظار خود، مواجه شویم.</content>
  </text>
  <text id="14255">
    <content>شبی که امروزه فقط بته سوزاندن و از آتش پریدن و گهگاه فالگوش و قاشق‌زنی از آن به یادگار مانده است، در گذشته آداب ورسوم و سنت‌های بسیاری داشت که می‌بایست به جا می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="14256">
    <content>یک تخت‌خواب در طبیعت اشیا هست که دست‌ساز خدایان است، تخت دیگری وجود دارد که دست‌ساز نجار و درودگر است و یک تخت وجود دارد که نقاش از روی تخت نجار تصویر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14257">
    <content>این برادر صلاح در آن می‌بیند که ترکان خاتون ام‌الفساد را همسر خود کند؛ اما این برادر از آن یکی هم نااهل‌تر از کار درمی‌آید و ترکان خاتون را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="14258">
    <content>بردگی نخست در مصر باستان، در بابل، در آشور و در چین و هندوستان پدید گشت، ولی در یونان و روم باستان به شکل کلاسیک خود تکامل حاصل کرد.</content>
  </text>
  <text id="14259">
    <content>آن حسی که روز قبل در مقابل دوربین داشته‌ایم و خودمان را تا مرز گریه رسانده‌ایم قطع شده و به خانه رفته‌ایم و دوباره امروز جلوی دوربین آمده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="14260">
    <content>با آنکه اهل تقیه و کتمان بود، در عین حال از واردات قلبیه خود در دوران عمر چه در اصفهان و چه در نجف اشرف مطالبی را برای من نقل می‌فرمود؛ مطالبی که از خواص خود به‌شدت مخفی می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="14261">
    <content>مرکز بهداشتی و درمانی مسلم‌بن‌عقیل کاشان، با هزینه‌ای معادل دو میلیارد ریال توسط یک نیکوکار در کاشان ساخته شد که در مراسمی با حضور دکتر فرهادی به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="14262">
    <content>این ایده که بچه‌های خارجی را به وسیله اتوبوس از مدرسه به نواحی که زندگی می‌کنند و بالعکس جابه‌جا کنیم، در آغاز هشتادمین سال دچار ناکامی شد.</content>
  </text>
  <text id="14263">
    <content>در داد و ستد دیروز نرخ خرید و فروش واریزنامه‌های صادراتی، پنج هزار و هفتاد و یک ریال بود که نسبت به آخرین معامله انجام‌شده در بورس تهران سه ریال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14264">
    <content>آرای پیشرو و آزادی‌خواه برای نخستین بار در تاریخ این خطه مینو، به نوسازی اندیشه و سنن و نه به احیای گذشته در حیات مادی و معنوی نظر دوختند.</content>
  </text>
  <text id="14265">
    <content>در ده سال گذشته، فروش روزنامه‌های انگلیس حدود ده درصد کاهش یافته و از پانزده میلیون نسخه در روز به سیزده میلیون و پانصد هزار نسخه در روز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="14266">
    <content>این پراید و پژوها چند سال دیگر در قبرستان‌های اتومبیل رها و فراموش می‌شوند، اما ماه و کتان باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="14267">
    <content>رژیم منفور پهلوی، هم پول و هم سلاح داشت و از پشتیبانی جهانی برخوردار بود؛ ولی دیدید که چگونه در مدت کوتاهی به کلی منهدم شد و اثری از آثار او در دنیا باقی نماند.</content>
  </text>
  <text id="14268">
    <content>در این حال اعلام شد که مشکل توزیع زمین‌های کشاورزی که این روزها ریشه خشونت‌ها و بحران سیاسی زیمبابوه شده است، منحصر به این کشور آفریقایی نیست.</content>
  </text>
  <text id="14269">
    <content>خط ارتباطی آسیب‌دیده در حدود بیست و سه هزار مایل طول دارد و استرالیا، آسیا و اروپا را به یکدیگر متصل می‌کند و یکی از شلوغ‌ترین شبکه‌های اینترنتی را نیز داراست.</content>
  </text>
  <text id="14270">
    <content>او یک بچه دهاتی و در اوان کودکی آن‌چنان نزار و نحیف بود که مادرش به تصور این که به زودی خواهد مرد تا دو سالگی برایش شناسنامه نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="14271">
    <content>هر میزان که روش‌های مورد اتفاق و مقبول وجدان یافت گردیده، گروه‌ها در ارتباط بیشتری با همدیگر راه یافته و تعامل و همسازی گروهی افزون‌تر و پردامنه‌تر گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="14272">
    <content>او وقتی این سخن را گفت، دست‌هایش را چند بار روی چشمانش کشید، روشن بود، هنوز منظره‌ای که در مغزش بود، از مقابل چشمانش دور نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="14273">
    <content>ما دانشجویان، به این دلیل تحصیل را دوست داریم که در آینده جامعه را شکوفاتر، مستقل‌تر و بافرهنگ‌تر کنیم و جامعه‌ای غنی‌تر داشته باشیم و به سوی اهداف مقدس نظام جمهوری اسلامی گام برداریم.</content>
  </text>
  <text id="14274">
    <content>در این صورت اگر هم می‌خواستیم بنایی ویژه خیام در فضای آرامگاه داشته باشیم در گوشه دیگر باغ و به مناسبتی مربوط به خیام و اندیشه او می‌ساختیم.</content>
  </text>
  <text id="14275">
    <content>اما روزی که کارن می‌خواست کفش‌ها را بپوشد مادرش درگذشت و او چون کفش دیگری نداشت همان‌ها را به پا کرد و به دنبال تابوت مادرش به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="14276">
    <content>همچنین منجمین حاضر در این مرکز به سرعت علت را تشخیص دادند، زیرا دقایقی پیش‌تر در نود و سه میلیون مایلی زمین، میدان مغناطیسی خورشید مقادیر عظیمی انرژی به سوی زمین رها کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14277">
    <content>نام شیروان منسوب به نقش شیری است که شکل و شمایل آن در دامنه کوهی که در فاصله چند کیلومتری جنوب شهر وجود دارد، مشاهده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="14278">
    <content>قم شهری است در نود کیلومتری تهران، که نه‌تنها شهری مذهبی است، بلکه آیت‌الله خمینی نیز در این شهر تحصیل و تدریس نموده و موفق به کسب شهرت بسیار گردیده بود.</content>
  </text>
  <text id="14279">
    <content>نخستین حقیقتی که در صدور این حکم نادیده انگاشته شده این است که شکارچیان پیش از اینکه شروع به تیراندازی کنند، مرتکب تخلفاتی آشکار شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="14280">
    <content>تجهیز پس‌انداز عمومی و توسعه نهادهای مالی و بانکی، یکی از مهم‌ترین محورهای این برنامه است و بی‌شک توفیق ارقام پیش‌بینی‌شده در سایر محورها به توفیق در این محور بسته است.</content>
  </text>
  <text id="14281">
    <content>با تقسیم این رقم به تعداد واحدهای مسکونی، نتیجه‌گیری می‌شود که در ایران در هر واحد مسکونی به طور متوسط سه نفر به صورت تمام‌وقت به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="14282">
    <content>معلوم است یک شهر که پنج کرور مخلوق از غریبه و بومی دارد و عید هم کرده‌اند و زن و مرد و بچه و جوان و پیر، مخلوط به هم باشند بی‌پرده و بی‌حجاب، بی‌ترس و واهمه از رئیس و احتساب چه خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="14283">
    <content>این عمارت که عمده‌ترین ویژگی آن آجرهای منقوش پیش‌ساخته در نمای آن است با طرحی برون‌گرا و نفاست هنری و سلامت معماری از نوع ساختمان‌های میان باغ موسوم به کوشک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14284">
    <content>در این مقال به خطه عالم‌پرور نیشابور بزرگ، ذخایر علمی و معنوی بزرگی که در دامان خود پرورده است، به خیام و عطار و بیهقی و ده‌ها و صدها بزرگ دیگر این سرزمین سلام می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="14285">
    <content>سخنان رئیس‌جمهور محترم چنین القا می‌کند که آزادی و دین دو مفهوم متفاوت هستند و آزادی یک مفهوم برون‌دینی است و این همان دوگانگی است که اروپاییان با آن مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="14286">
    <content>ما از خود این معلم بزرگ و از تعالیم اسلامی آموخته‌ایم که با اتکال به پروردگار و با تکیه به عنایات الهی، باید سختی‌ها و مصیبت‌ها و حوادث تلخ و سنگین را به نحوی جبران کرد.</content>
  </text>
  <text id="14287">
    <content>او تصوف را در فقر و فروتنی و افتادگی می‌بیند، در حالی که شیخ نیشابوری رفتار پادشاهان قدیم ایران را تقلید می‌کند و رعایت ادب درباری از ایشان طلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14288">
    <content>به عنوان عنصری از دیپلماسی یا استراتژی ملی مفهوم جدیدی نیست بلکه این مفهوم از جمله روش‌های قدیمی است که در تاریخ نظامی کاربرد بسیار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="14289">
    <content>مطلب فوق را سرگرد خالقی فرمانده سپاه و دبیر ستاد یادواره شهدای ماهان در جلسه شورای اداری که با حضور امام‌جمعه، بخشدار و مسئولین این بخش برگزار شد، اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="14290">
    <content>وی قبل از انتصاب به سمت‌های سیاسی، کارمند وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی بوده است و همچنین مدتی نیز معاون وزیر کشور و رئیس سازمان ثبت احوال بود.</content>
  </text>
  <text id="14291">
    <content>او پلیسی معمولی نیست و برای دستگیری مجرمان شیوه‌ها و روش‌های خاصی دارد که اغلب این روش‌ها مقامات ارشد پلیس را آزار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14292">
    <content>این روزنامه با اشاره به مانورها و اشکال‌تراشی‌های رژیم صهیونیستی در جریان گفت‌وگو با تشکیلات خودگردان، نوشت: اسرائیل نمی‌تواند این‌گونه با سوریه رفتار کند.</content>
  </text>
  <text id="14293">
    <content>شاید در این خصوص بتوان گفت که اعمال چنین روش‌های خشونت‌آمیزی از سوی صهیونیست‌ها تنها علیه اعراب نیست، بلکه متوجه تمامی کشورهایی است که بر علیه مصالح اسرائیل ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14294">
    <content>الک به موریس تلگرافی می‌زند که یکدیگر را در قایقی ملاقات کنند و در آنجا به او می‌گوید که تصمیم گرفته با او بماند.</content>
  </text>
  <text id="14295">
    <content>با قامتی استوار روی خاک‌ریز ایستاده بود و میان انبوه انفجارها، مواضع دشمن را می‌نگریست و گاهی از این طرف خط به آن طرف خط می‌دوید تا راه مقابله با پاتک دشمن را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="14296">
    <content>پیش از این کشفیات قرار بود در این منطقه یک برج مسکونی تجاری ساخته شود که با مخالفت باستان‌شناسان و سرخ‌پوستان منطقه روبه‌رو شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14297">
    <content>آن که مثنوی را باز نموده و با احساسی پویا به آن دقت بورزد، اعتراف خواهد داشت که این کتاب در نوع خود بی‌بدیل است.</content>
  </text>
  <text id="14298">
    <content>همچنین با دستگیری اعضای یک شبکه فعال قاچاق مواد مخدر که از شرق کشور به کرمانشاه مواد افیونی حمل می‌کردند مقدار نود و دو کیلو و هشتصد و بیست گرم تریاک کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="14299">
    <content>تعمیری که در پادگان نیاز به جرثقیل هست در آن منطقه خیلی به سرعت و دقت انجام شد و توانستیم تانک را که برای ما میلیون‌ها تومان ارزش داشت نجات دهیم.</content>
  </text>
  <text id="14300">
    <content>سعی خواهیم کرد در بررسی این منطقه مواردی را انتخاب کنیم که حالت سمبلیک داشته و هم‌اکنون نیز در تفکرات ژئوپلیتیکی نظام نوین جهانی از جایگاه ویژه‌ای برخوردار باشند.</content>
  </text>
  <text id="14301">
    <content>آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا مدعی شده است که با سوریه و اسرائیل برخورد یکسانی دارد و می‌کوشد تا گفتگوها را در این قسمت از مذاکرات، هرچه زودتر به نتیجه برساند.</content>
  </text>
  <text id="14302">
    <content>در بیشتر آن‌ها دایناسور، کروکودیل و یا موجوداتی شبیه آن‌ها وجود داشت و حتی این مسئله در مجموعه تولیدی خود شبکه دانی و من نیز صدق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14303">
    <content>عرفات پیش از این متعهد شده بود که اگر تا روز سیزده سپتامبر، مذاکرات با اسرائیل به امضای یک موافقت‌نامه منجر نشود، وی به طور یک جانبه موجودیت کشور فلسطین را اعلام خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14304">
    <content>بالأخره با هم‌رزمان خود با چیزهای موجود هفت‌سین چیدیم و عیدی پر از شادی و نشاط برپا کردیم تا اینکه بعد از گذشت سه روز راه‌ها باز شد و هر یک از دوستان رزمنده به مرخصی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="14305">
    <content>تو تلقینات این نوار را می‌پذیری زیرا می‌خواهی که از سرطان رها شوی، و می‌خواهی بتوانی احساس‌های گوناگون در بدنت را کنترل کنی و بدانی که مفهوم آن‌ها چیست.</content>
  </text>
  <text id="14306">
    <content>در شمال غربی و مغرب آن، استان فارس و استان بوشهر واقع شده و از جنوب شرق به استان سیستان و بلوچستان و از جنوب به آب‌های نیلگون خلیج فارس و دریای عمان محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="14307">
    <content>یک بار دیگر با انگشت اشاره گوشش را خاراند، می‌خواست بگوید همه این‌ها ناشی از تخیل و جنون است.</content>
  </text>
  <text id="14308">
    <content>به گفته این منابع، اما با توجه به تجارب گذشته، دولت احتمالاً ناچار خواهد شد حدود دویست میلیارد روپیه بیشتر از مبلغ پیش‌بینی‌شده در بودجه سالانه از بازار وام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="14309">
    <content>اما حقیقت این است که شکل اتاق طبیعی نیست و به این علت است که کودک خیلی بزرگ‌تر از مرد به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="14310">
    <content>هند، عملیات گروه‌های مذکور را نوعی تجاوز به خاک خود تلقی کرده و از مهاجمین به عنوان مزدوران و تروریست‌های تحت حمایت پاکستان نام برده است.</content>
  </text>
  <text id="14311">
    <content>در این حال، مانور نیروی دریایی ترکیه با نام توفان سفید نود و نه، دیروز در آب‌های بین‌المللی دریای اژه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="14312">
    <content>نخستین مهاجران مسلمان و تبعیدیان در کیپ‌تاون مستقر شدند و نخستین مسجد مسلمانان در این شهر سه قرن پیش بنا شد که همچنان پا بر جاست و به همین نام شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14313">
    <content>این اولین باری در تاریخ ایالات متحده بود که یک خاخام به عنوان سفیر انتخاب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14314">
    <content>این دستگاه‌ها که به وسیله رایانه هدایت می‌شوند، قادر هستند که کل قرآن را در کوچک‌ترین قطع و یا قطع‌های بسیار بزرگ چاپ کنند و به علاقه‌مندان ارائه کنند.</content>
  </text>
  <text id="14315">
    <content>در مصر نیز به تبع بین‌النهرین، به هنگام مرگ و حیات این ایزد محبوب آیین‌های سوک و سرور برپا می‌شد که با توجه به آنچه در سطور پیشین گفته شد، ضرورتی بر تکرارشان نیست.</content>
  </text>
  <text id="14316">
    <content>اگرچه قصد توجیه کارها را به هیچ وجه ندارم، اما معتقدم تیمی که افتخارات زیادی را برای ایران به ارمغان آورده، نباید این گونه مورد بی‌مهری قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14317">
    <content>در موارد خاص و اضطراری حتی می‌شود شیر را دوشید و برای یک وعده در یخچال قرار داد و توسط پرستار کودک مثل مادربزرگ و غیره به موقع ولرم شده و به او خورانید.</content>
  </text>
  <text id="14318">
    <content>البته ناگفته پیداست که تألیف کتاب درسی‌ای که نظر همگان را برانگیزد و اقبال عام یابد و نیز در ابتدا عاری از هر عیب و نقص باشد، اگر نگوییم ناشدنی است، بسیار مشکل و دیریاب است.</content>
  </text>
  <text id="14319">
    <content>دولت مسکو به آمریکا هشدار داد که استقرار سیستم دفاع موشکی هرچند محدود، به معنی نقض پیمان موشک‌های بالستیک سال یک هزار و نهصد و هفتاد و دو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14320">
    <content>سید جمال‌الدین که سال‌ها در مصر، پاریس و استامبول و افغانستان می‌بود و درگیری اسکندریه و مصر و جنگ انگلیس از تأثیر روزنامه‌جات او بود که در پاریس می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="14321">
    <content>خانم‌ها به طور رایج ابروهای خود را بدون افزایش رشد و تیره‌تر و زبرتر شدن برمی‌دارند، بنابراین هیچ نگرانی درباره موی جاهای دیگر بدن نیز نباید باشد.</content>
  </text>
  <text id="14322">
    <content>چند سالی است که در برخی مجامع، ازدواج موقت و به خصوص حقوق زنانی که این چنین ازدواج کرده‌اند، بحث‌های داغی را در بر داشته است.</content>
  </text>
  <text id="14323">
    <content>این ویتامین‌ها اکسیژن آزاد را که عنصری است زیان‌بار در بدن بی‌اثر می‌سازند و از آسیب آن به یاخته‌ها و بافت‌ها جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14324">
    <content>به موجب مواد آن، ایران از سرویس هوایی، مجاناً و بدون دادن کمک‌خرج استفاده می‌کرد، و همچنین مالک کلیه فرودگاه‌هایی می‌شد که انگلستان می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="14325">
    <content>این حالت ممکن است در چهار روز اول عمر باشد و یا بعد از روز پنجم تا یک ماه بعد تظاهر کند و حتی به ندرت منجر به ورم پرده‌های مغز یا مننژیت شود.</content>
  </text>
  <text id="14326">
    <content>ولی آغا محمد خان که تصور می‌کرد گنجینه نادر باید خیلی بیشتر از آن باشد که شاه‌رخ به وی تحویل داده است، دستور داد شاه‌رخ را شکنجه کنند تا محل مخفی کردن جواهرات را فاش سازد.</content>
  </text>
  <text id="14327">
    <content>سعی ما بر این است و اطمینان می‌دهیم که ان‌شاءالله در نخستین روزی که طبق قانون، مجلس باید گشایش یابد، کار خود را آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="14328">
    <content>از این رو، سروده‌های این مجموعه پیرامون آن نیایش سرخ سروده شده و پرتویی از انوار آن خورشید تابناک در این آینه منعکس شده است.</content>
  </text>
  <text id="14329">
    <content>شب‌ها چنانچه به بازدید نوروزی می‌روید، حتماً موقع خواب به منزل برگردید، در غیر این صورت ممکن است سارقین با استفاده از تاریکی، موفق به دستبرد به منازل شما بشوند.</content>
  </text>
  <text id="14330">
    <content>روزی در هنگام به پایان رسیدن زمان، دوشیزه‌ای از این نطفه بارور خواهد شد که بر تمام دشمنی دیوها و مردم پیروز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14331">
    <content>ببینید چقدر این رفتار رسول اکرم صلی‌الله‌علیه کمک می‌کند به اینکه مسلمان‌ها احساس کنند که در جامعه و محیط اسلامی، باید بدون سوءظن و با خوش‌بینی با افراد برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14332">
    <content>اگر درختی در حیاط جلویی می‌خواهید و قرار است شخصیت داستان از آن بالا برود یا کاری شبیه به آن بکند، مجبورید توضیح بدهید که چه نوع درختی می‌خواهید.</content>
  </text>
  <text id="14333">
    <content>اما نزدیک‌ترین فرد به معصوم کسی است که توانسته است مجموعه مفیدی را از علوم کسب کند و خود را به معصوم نزدیک سازد و به احکام شریعت در عمل التزام داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14334">
    <content>این ممنوعیت که در سال یک هزار و نهصد و نود و نه نیز اجرا شد، خشم مسلمانان ملیله را برانگیخته بود.</content>
  </text>
  <text id="14335">
    <content>اصل حزب‌بازی را به نظر من که در صدر مشروطیت حزب را در ایران درست کردند، حزب‌بازی را برای همین درست کردند که نگذارند این ملت با هم آشتی کند.</content>
  </text>
  <text id="14336">
    <content>وی یکی از تنها سه نفری بود که سید ابوالقاسم خویی در زمان حیات خویش، اجتهاد وی را به صورت کتبی اعلام و تأیید کرده بود و اجازه اجتهاد او نیز منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="14337">
    <content>آیت‌الله دستغیب، مردی که عمری را در محراب عبادت و در خدمت به خلق خدا سپری کرده بود، در حالی که عازم سنگر نماز جمعه در شهر شیراز بود، به دست منافقین به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="14338">
    <content>سیاره عطارد یا تیر به عنوان یکی از اهداف ممکن برای اسکان دادن انسان در منظومه شمسی به همراه مریخ، ناهید، ماه و کمربند سیارک‌ها پیشنهاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="14339">
    <content>این شخصیت کم‌نظیر در هر مورد از کتاب مثنوی که علی علیه‌السلام را مطرح می‌کند، گویی با یک نور ملکوتی روبه‌رو شده، هیجان‌های عاشقانه‌ای از اعماق روحش سر برمی‌کشد و در بی‌نهایت فرومی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="14340">
    <content>به این ترتیب عید باززایی در آغاز بهار از حدود پنج هزار سال پیش به این سو در بین‌النهرین و مناطق هم‌جوار شکل گرفت که با شکوه هرچه تمام‌تر، هر ساله برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14341">
    <content>در این میان، دیروز در بیروت اعلام شد که فاروق‌الشرع روز یکشنبه آینده وارد بیروت می‌شود تا نتایج گفت‌وگوهای خود را با باراک در واشنگتن به اطلاع مسئولان لبنان برساند.</content>
  </text>
  <text id="14342">
    <content>کام گزارش داد که ریدلی اسکات، کریستین بیل را برای بازی در فیلمش انتخاب کرده است؛ در ماه آگوست او به وی نقش موسی را داد.</content>
  </text>
  <text id="14343">
    <content>گاهی هم به هنگام انتقال خون و به دلیل استفاده از سرنگ‌های آلوده به خون و به‌ندرت با خوردن گوشت‌های نپخته، سبزی‌ها، میوه‌های آلوده و مواد غذایی خام، شخص به آن مبتلاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14344">
    <content>این شب‌ها شب من بود و برادرم که می‌رفتیم گوش به رادیو می‌چسباندیم و وزوزی می‌شنیدیم و برای دیگران تعریف می‌کردیم که شهرزاد چه گفت و یا سرنوشت مرد قوزی به کجا کشید.</content>
  </text>
  <text id="14345">
    <content>همچنین اکسیژن به آسانی با عنصرهای دیگر نیز واکنش می‌دهد و ترکیب‌های سودمندی را به وجود می‌آورد که اکسید نامیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14346">
    <content>اگرچه در ایران این کار هیچ‌گاه معمول نبوده است، اطلاع اجمالی از شکل‌های مختلف واگذاری بدهکاران تجاری تأمین فوری وجه نقد از این راه، بی‌فایده نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14347">
    <content>بر روی این ترک‌ها و قاب‌ها، اشکال هندسی از آجر و کاشی دیده می‌شود که جلوه خاصی به بنا داده است.</content>
  </text>
  <text id="14348">
    <content>تیم کشتی فرنگی پیش‌کسوتان ایران، دو سال پیش در نخستین دوره این مسابقه‌ها که به میزبانی روسیه برگزار شد با کسب دو مدال طلا، چهار نقره و یک برنز به مقام نایب‌قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="14349">
    <content>سلیم سوم در سال یک هزار و دویست و بیست و دو به دست ینیچری‌ها به قتل رسید و محمود، پسر امه به جای وی به سلطنت عثمانی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="14350">
    <content>بله، شاید در تیتراژ باشد، چون آقای شهنواز مردی بود که واقعاً به افراد و بازیگرهایش احترام می‌گذاشت و محال بود که اسم بازیگری را در تیتراژ نیاورد، حتی اگر نقش او کوچک بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="14351">
    <content>در کهگیلویه و بویراحمد مرسوم است چنانچه افراد نسبت به یکدیگر کدورتی داشته باشند، ریش‌سفیدان میان آن‌ها صلح و صفا برقرار می‌کنند تا کینه و خصومت را در سال نو از دل بیرون کنند.</content>
  </text>
  <text id="14352">
    <content>در این سری از مسابقه‌ها، آرتین یوسفی که از بازیکنان تیم ملی بسکتبال به شمار می‌رود به عنوان تکنیکی‌ترین بازیکن انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="14353">
    <content>از این تعداد، پنج مورد توفان با سرعت دویست و ده تا دویست و چهل و نه کیلومتر در ساعت بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14354">
    <content>جایی که ما پایبندی و اعتقاد دینی قوی‌ای نشان دهیم، دشمن در ما چیزی از قدرت را احساس خواهد کرد که چون او را درست نمی‌شناسد، ابهت آن در دلش جای خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14355">
    <content>در آن هنگام بوشهر مرکز عبور کاروانان و بازرگانانی بود که از هند و هندوچین و چین به سوی عمان و آفریقا و اروپا کالا حمل می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="14356">
    <content>این خودسوزی بی‌تفاوتی مسئولان شهرداری را به همراه داشت؛ و با گذشت دو روز از این رویداد، هیچ مسئولی از شهرداری، وضعیت او را پیگیری نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14357">
    <content>مهلت اعتبار این کالابرگ‌ها از آغاز توزیع اجناس تا دو ماه می‌باشد و مستمری‌بگیران می‌توانند به تدریج با مراجعه به عاملین فروش، کالاهای خود را دریافت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="14358">
    <content>یوروپا یکی از ناشناخته‌ترین اجرام در منظومه شمسی به شمار می‌رود که همواره اسرار خود را از اخترشناسان پنهان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14359">
    <content>طبیعی است که در مدتی که دوربین خارج از اتاق و پشت به پنجره بود، یکی از افراد گروه تدارکات پنجره آهنی را دوباره بست و گویی هیچ چیزی از سر جایش تکان نخورد.</content>
  </text>
  <text id="14360">
    <content>این شبکه را از طریق ماهواره در پنج قاره می‌شد دریافت کرد و تنها در آسیا و اقیانوسیه با شبکه کارتون نت‌ورک تداخل داشت که آن هم دلیل مشخصی داشت.</content>
  </text>
  <text id="14361">
    <content>در این بخش از ادبیات، مرد، محبوب و معشوق خود را ستایش می‌کند، به پیشگاه او نیاز می‌برد، او را بزرگ و خود را کوچک جلوه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14362">
    <content>او در تاریخ ادبیات ایران به سبب مشارکت و نظارت بر کار گردآوری و تدوین یکی از بزرگ‌ترین و مهم‌ترین شاهنامه‌های منثور پارسی به نام شاهنامه ابومنصوری شهرت یافته است.</content>
  </text>
  <text id="14363">
    <content>و از جمله آن درها، یکی برنجی است، بیش از حد به تکلف و نیکویی ساخته‌اند، چنان که گویی زرین است، به سیم سوخته نقش کرده و نام مأمون خلیفه بر آنجاست.</content>
  </text>
  <text id="14364">
    <content>در آن گردهمایی، فقط یک نفر به سلطان محمد خوارزمشاه پیشنهاد رویارویی و جنگیدن با مغول‌ها را داد و آن هم یکی از پسران وی به نام سلطان جلال‌الدین بود.</content>
  </text>
  <text id="14365">
    <content>گوسفندی را به راه می‌برد و بزغاله‌ای را زیر بازو می‌گرفت و مردم نیز با فریادهای شادی، شاه را همراهی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="14366">
    <content>انتقاد از تأخیر در صدور رأی دادگاه محاکمه عاملان حمله به کوی دانشگاه تهران و تعطیلی مطبوعات از دیگر مواردی بود که در این میزگرد مطبوعاتی مورد اشاره قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14367">
    <content>وقت قانونی و اضافه این دیدار با نتیجه یک بر صفر به سود تیم سپاهان پایان یافت و با توجه به برد یک بر صفر چوکا در دیدار رفت، مسابقه به ضربات پنالتی کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="14368">
    <content>از طرف دیگر در استان کهگیلویه و بویراحمد که یک استان کوهستانی و عشایری است، سهم خانوار یک نفره بسیار ناچیز است و به پنج ممیز یک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="14369">
    <content>وی این سخنان را دیروز در واکنش به مصاحبه اخیر ولادیمیر پوتین با بی‌بی‌سی و اظهارات وی در مورد احتمال پیوستن این کشور به ناتو مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="14370">
    <content>این نور طبیعی که از پنجره می‌تابد و یا فضایی که ما در پس‌زمینه داریم خیلی تفاوت می‌کند با این‌که ما مصنوعی آن را ایجاد کنیم.</content>
  </text>
  <text id="14371">
    <content>امام حسین علیه‌السلام به صراحت گفته بود که آماده جهاد با معاویه است، و تمام تلاش و تدبیر معاویه این بود که اطاعت از خلیفه را درست مساوی اسلام و تدین جلوه دهد.</content>
  </text>
  <text id="14372">
    <content>بدیهی است، در مواقعی که تنگی دریچه میترال در کودکان و نوجوانان خفیف باشد، احتیاجی به تعویض و تعمیر دریچه نیست و می‌توان آن‌ها را با دارو درمان کرد.</content>
  </text>
  <text id="14373">
    <content>سبزه و گل و پرنده و حیوان، انسان را به دوره‌هایی که او هنوز با طبیعت انس داشت بازمی‌گردانند و ساعتی او را از خشونت محیط ماشین‌زده، منفک می‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="14374">
    <content>بسیاری بر این عقیده‌اند که اولین شامپاین با ریواس ساخته شد، اما آن روش به علت پرهزینه بودن به مرور تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="14375">
    <content>وقتی که فهمید عبدالرحمان از آنچه به او آموخته‌اند بهره چندانی نبرده، او را واداشت که بار دیگر و از نو شروع به یادگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="14376">
    <content>کودکی که به پدر خود کینه و عقده پیدا کرده است، عروسک را پدر انگاشته و آن را به زمین می‌کوبد و بدین وسیله عقده‌های روانی‌اش تا حدی گسترده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14377">
    <content>به این معنی که کدام دیدگاه نسبت به ادیان دیگر به سود دین و دین‌باوران است.</content>
  </text>
  <text id="14378">
    <content>وی روز دوشنبه در مسکو به خبرنگاران گفت که بعید نمی‌داند که به رغم دست‌یابی ولادیمیر پوتین به بیش از پنجاه درصد آراء، انتخابات به دور دوم کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="14379">
    <content>عجب آنجاست که در میان خشم و غضب و دلگیری و دلخوری این دو طرف، فرومایگان ماجراساز چنانکه گویی به مراد و مطلوب خود رسیده باشند، از این قضایا به شدت ابراز خرسندی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14380">
    <content>رهیافت‌های روان‌شناسی سنتی نسبت به نقاشی کودکان، به این نتیجه‌گیری منجر می‌شود که برای آموزش رسمی فنون گرافیک به کودکان نباید کوشش زیادی به کار برده شود.</content>
  </text>
  <text id="14381">
    <content>سازمان ملل متحد، بدهی‌های آمریکا را یک میلیارد و هفتصد میلیون دلار اعلام کرده است، اما واشنگتن معتقد است بدهی‌هایش به این سازمان نهصد میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="14382">
    <content>ابعاد این حماسه بزرگ بر تحولات داخلی و بین‌المللی آن قدر بزرگ و وسیع است که این قلم به فراخور توان خود و به مصداق قطره‌ای از دریا به سه درس بزرگ آن حماسه می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="14383">
    <content>بسیاری از این خانه‌ها دارای پستو بودند که به واسطه چارچوب‌ها و یا گچبری‌هایی از اتاق‌ها جدا می‌شد و طاقچه‌ها و قفسه‌هایی برای گذاشتن اشیا و رختخواب در آن‌ها پیش‌بینی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14384">
    <content>در جدول رده‌بندی این مسابقات، بایرن مونیخ با بیست و سه امتیاز در صدر جدول قرار دارد و دورتموند با بیست و یک امتیاز در مکان دوم و هامبورگ با بیست امتیاز در مکان سوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="14385">
    <content>باراک، نخست‌وزیر فعلی اسرائیل، با چنین مانوری می‌خواهد سوری‌ها را به آوردگاه مذاکره بکشاند و تلاش می‌کند تا آن‌ها را وادار به عقب‌نشینی‌های استراتژیک نماید.</content>
  </text>
  <text id="14386">
    <content>در این نشست ابتدا امام‌جمعه کرمان اعیاد گذشته را تبریک گفت و اظهار امیدواری کرد که همراه با تحول طبیعت در مسئولان نظام هم تحول فکری و معنوی به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="14387">
    <content>به گزارش رویتر، این مجموعه حاوی تمبرهای نایاب دنیا، از جمله یک قطعه تمبر است که دو میلیون پوند ارزش دارد و فقط چهار نمونه از آن باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="14388">
    <content>به همین دلیل انگلیس تاکنون با این پیشنهاد مخالفت و تهدید کرده است که هنگام رأی‌گیری پیرامون این پیشنهاد، از حق وتوی خود استفاده خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14389">
    <content>اگر شیره یا جوشانده برگ درخت توت سفید را به مقدار یک یا دو فنجان در روز میل کنید، در معالجه بیماری‌های دستگاه ادراری مفید است.</content>
  </text>
  <text id="14390">
    <content>وی دیروز با شرکت در کنفرانس مطبوعاتی در بیروت، آزادی جنوب لبنان از اشغال صهیونیست‌ها به برکت مقاومت اسلامی را از مهم‌ترین دستاوردهای کابینه خود دانست.</content>
  </text>
  <text id="14391">
    <content>می‌گویند خزر جاده‌ای عمود بر جاده ابریشم بوده است که تجار و بازرگانان را از خود عبور می‌داده است.</content>
  </text>
  <text id="14392">
    <content>سم خیلی زود با اسبچه جدید دوست شد، به طوری که تمام راه را در کنار آن راه می‌رفت و نامش را بیل گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="14393">
    <content>رهبر ما، آن طفل دوازده ساله‌ای است که با قلب کوچک خود که ارزش آن از صدها زبان و قلم بزرگ‌تر است، با نارنجک خود را زیر تانک دشمن انداخت و آن را نابود کرد و خود نیز شربت شهادت نوشید.</content>
  </text>
  <text id="14394">
    <content>بر پایه این ماده، ارتش ملی کنگوی دمکراتیک مجاز نیست در نیمی از خاک کشور خود تحرکاتی از خود نشان دهد و به نقل و انتقال ادوات نظامی خود بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="14395">
    <content>از آن به بعد یا هر روز نصف زرده تخم‌مرغ همراه با سه قاشق مرباخوری فرنی یا حریره به کودک می‌دهند، یا یک روز در میان یک زرده کامل تخم‌مرغ به او داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14396">
    <content>با احتساب بهای هر بشکه نفت خام صادراتی معادل بیست و هفت دلار، در مجموع سه میلیارد و دویست و چهل میلیون دلار حجم پوشش بیمه‌ای است که ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14397">
    <content>این روزها می‌بینیم که مأموران پلیس راهنمایی رانندگی در برخی از بزرگ‌راه‌ها و چهارراه‌ها شماره اتومبیل‌های خلاف‌کار را یادداشت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14398">
    <content>نکته‌ای که باید توجه کرد این است که حقوق شرعی را نمی‌توانیم در عرض حقوق قانونی و عرفی یا حقوق اخلاقی و انتقادی و امثال این‌ها قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="14399">
    <content>وقتی شیطان وسوسه می‌کند به آدم، باز آدم را اغوا می‌کند به اینکه تو را می‌خواهند اینجا حبس کنند، تو اگر حرف مرا بشنوی، بیشتر از این‌ها داری.</content>
  </text>
  <text id="14400">
    <content>هواپیمای نخست‌وزیر در ساعت هفت و نیم بامداد بیست و نهم مهرماه یک هزار و سیصد و پنجاه و نه در فرودگاه مهرآباد به زمین نشست.</content>
  </text>
</textCollection>