<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="15801">
    <content>غلامعباس زندی، مدیرکل گمرک بازرگان، دیروز با بیان این مطلب، متوسط تردد روزانه کامیون از این مبدأ گمرکی را سیصد و شصت و پنج دستگاه عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="15802">
    <content>امیدوارم اگر خوانندگان اهل حکمت بر این نظریه نقدی دارد، راقم این سطور را از نقد حکیمانه خود بی‌بهره نگذارد.</content>
  </text>
  <text id="15803">
    <content>رئیس کمیسیون قضایی مجلس، انتقاد از مجلس ششم را در حالی که فقط دو ماه از عمر آن می‌گذرد، غیر قابل توجیه دانست.</content>
  </text>
  <text id="15804">
    <content>در صبح عید مردم به دیدن یکدیگر می‌روند و به بچه‌ها تخم‌مرغ رنگ‌کرده و یا چند سکه به عنوان عیدی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="15805">
    <content>در بخش دوم از این فصل، گزارشی از نظریه‌های وضع‌شده درباره جنبش‌ها و انقلابات موعودی از سوی نظریه‌پردازان مختلف عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15806">
    <content>گنجینه چای لاهیجان! این گنجینه، متصل به آرامگاه کاشف‌السلطنه بوده و در آن ادوات و وسایل سنتی و تخصصی چای و وسایل تدخین و مدارکی مربوط به پدر چای ایران به نمایش گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="15807">
    <content>سه سال بعد، بمب‌های اتمی آمریکا ده‌ها هزار تن را در ژاپن در یک لحظه کشت و صدها هزار تن را در اثر تشعشعات بیمار کرد.</content>
  </text>
  <text id="15808">
    <content>بوش همچنین از نیروهای دلسوز خواست که کاخ سفید را پس از هشت سال ریاست دموکرات‌ها، بار دیگر فتح کنند.</content>
  </text>
  <text id="15809">
    <content>ستاد رسیدگی به امور آزادگان نیز با صدور اطلاعیه‌ای، سی و یک شهریورماه، سالروز آغاز هفته دفاع مقدس را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="15810">
    <content>یادگیری و حافظه را می‌توان بر پایه اینکه چطور اطلاعات ذخیره یادآوری می‌شوند به دو طبقه انعکاسی و اخباری طبقه‌بندی کرد.</content>
  </text>
  <text id="15811">
    <content>خود همین پرداختن به قصیده کافی است که شعر ابن‌حسام را از لحاظ وزن و ردیف و قافیه و تصویرسازی، مشابه قصیده‌های خوب قرن‌های ششم و هفتم قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="15812">
    <content>با توجه به سرکوبی و تضییع حقوق بشر توسط ارتش کلمبیا و وجود چند جناح در دولت این کشور در مورد چگونگی صرف این بودجه در کلمبیا تردید وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15813">
    <content>او اصلیتی اوکراینی‌تبار دارد و قبل از آموختن زبان انگلیسی تا سن هشت سالگی به زبان اوکراینی صحبت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15814">
    <content>اظهارات وحید ممکن است زمینه احساسات خشونت‌آمیزتر را بین آچه و جاکارتا فراهم کند و خشونت‌های بیشتری را در پی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15815">
    <content>در حالی که اگر معنی را منحصر به یک تفسیر کنیم، ممکن است از نظر وضع و زمان نزول آیه دچار مشکل شویم.</content>
  </text>
  <text id="15816">
    <content>لذا تدوین، تصویب و نوسازی قوانین مربوطه و ایجاد ثبات و شفاف‌سازی و نیز تأمین و تضمین لازم در آن‌ها برای نیل به اهداف برنامه، ضروری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="15817">
    <content>رزم‌آرا او را برکنار کرد و هومن مدتی بیکار ماند تا اینکه به معاونت وزارت دربار منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="15818">
    <content>این بعد حیوانی ماست اما یک چشم داریم که چشم انسانی ماست، همان طور که چشم حیوانی چشم پزشکی است، برای چشم انسانی هم چشم پزشکی است.</content>
  </text>
  <text id="15819">
    <content>هنوز هم اختلاف زیادی بین محققین در مورد اینکه آیا پولس پیام عیسی را گسترش داد یا آن را تحریف کرد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15820">
    <content>وقوع توفان با قطع برق چند ساعته مناطقی از گرگان همراه بود و سبب شکستن شاخه‌های درختان و اخلال در تردد عابران به‌ویژه دانش‌آموزان شد.</content>
  </text>
  <text id="15821">
    <content>صمدی در ماه دسامبر سال میلادی گذشته، پس از ورود غیرقانونی به کانادا توسط سرویس جاسوسی این کشور دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="15822">
    <content>نخستین گام قابل توجه، تشکیل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان و تجهیز آن به کتابخانه‌های ویژه کودکان و نوجوانان است.</content>
  </text>
  <text id="15823">
    <content>پروفسور شریفیان، در کنفرانس‌های بین‌المللی متعددی به عنوان سخنران مهمان دعوت شده یا مقاله ارائه نموده است.</content>
  </text>
  <text id="15824">
    <content>منظور از رشد عاطفی این است که فرد، قدرت تجزیه و تحلیل مسائل را داشته و رفتار او قابل‌پیش‌بینی باشد.</content>
  </text>
  <text id="15825">
    <content>همچنین وی با استفاده از تصاویر آرشیوی، چشم‌انداز شفاف و جالبی از جنگ ایران و عراق ارائه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15826">
    <content>در این دوران، فشار و خشونت علیه دگراندیشان فزونی می‌یابد و آزادی‌های شهروندان یهودی به‌تدریج محدودتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15827">
    <content>آیا وصفی که منوچهری دامغانی تنها در یک بیت از ابیات فراوانش در مدح مسعود غزنوی نموده است، نمی‌تواند دستورالعملی برای این سلطان کم‌تدبیر باشد؟</content>
  </text>
  <text id="15828">
    <content>محمود میران روز یکشنبه در رقابت‌های وزن آزاد به مدال نقره رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="15829">
    <content>تکیه‌گاه‌ها باید فقط از بتن ساخته شوند اما تقویت آن‌ها با رعایت موارد شرح‌داده‌شده در بخش دو مجاز است.</content>
  </text>
  <text id="15830">
    <content>شریعتی، کشته شدن هابیل به دست قابیل را به عنوان آغاز شرک و شروع مبارزه استثمارگر و استثمارشده، تجاوزگر و مورد تجاوز واقع‌شده و حاکم و محکوم می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="15831">
    <content>گفته می‌شود نوآوری‌های پروفسور لطفی‌زاده، امکان‌پذیری یک پارادایم تازه در هوش مصنوعی را تبیین و رئوس کلی آن را ترسیم کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15832">
    <content>ماندلا که در آغاز مراسم، جوایزی از دو سازمان مذهبی دریافت کرد، نقش مذهب در مبارزه با آپارتاید را ستود.</content>
  </text>
  <text id="15833">
    <content>همچنین کشف آثار قدیمی مانند ظروف سفالین، فلزی و نشانه‌های تمدن شهری تا عمق چند متری زمین، این سابقه طولانی را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15834">
    <content>جنگ به اصرار عباس میرزا ادامه یافت و سپاه ایران در منطقه اصلاندوز، کنار رودخانه ارس استقرار یافتند.</content>
  </text>
  <text id="15835">
    <content>اگر می‌خواهید پیاز را خرد کنید اول آن را به مدت پنج دقیقه در فریزر یا جایخی بگذارید و بعد خرد کنید، چشمتان آب نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="15836">
    <content>دل دریایی آنان، استکانی نبود که در مواجهه با کمترین نقد و ردی از سوی مخالفان، طوفانی هولناک در آن فروافتد.</content>
  </text>
  <text id="15837">
    <content>سندرم خستگی مزمن بیماری‌ای است که با ضعف و بی‌حالی مزمن مشخص می‌شود و در مواردی، علائمی شبیه افسردگی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15838">
    <content>این بالاتر بودن از دمای تبلور مجدد به فلز این امکان را می‌دهد تا حین تغییر شکل، تبلور مجدد انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="15839">
    <content>در نتیجه قربانیان صحنه نیز توفیق در کلیه عرصه‌ها از جمله دیپلماسی را به ایشان واگذار خواهند نمود.</content>
  </text>
  <text id="15840">
    <content>در سال یک هزار و هشتصد و نود و شش میلادی اولین اتومبیل فورد به دنیا عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="15841">
    <content>این بنا از خشت خام ساخته شده و مشتمل بر مرکز حکومتی، بازار، مسجد، محل مسکونی رعایا، زندان، اصطبل و برج و بارو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15842">
    <content>او، به شجاعت و ایمان و وفا و حضور مردم باور داشت و مردم هم حقاً و انصافاً پاداش آن اعتماد مطلق را، به رهبر و امام بزرگوارشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="15843">
    <content>به موجب قطعنامه دویست و چهل و دو و سیصد و سی و هشت، رژیم صهیونیستی باید از اراضی اشغالی عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="15844">
    <content>توده مردمان به‌زودی از آن‌چه روی داده بود خبر یافتند و هیاهوکنان این خبر ناگوار را آگهی دادند.</content>
  </text>
  <text id="15845">
    <content>بارهای حرارتی از کامپیوترها در بیرون از اتاق‌های محاسبات نگه داشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="15846">
    <content>جهانشاه کشته شد و دو فرزندش محمدی و ابویوسف اسیر شدند که ابویوسف را کور کرده و محمدی را نیز چندی بعد کشتند.</content>
  </text>
  <text id="15847">
    <content>نام‌برده از محدود شدن در یک مجموعه صرفاً اعتقادی اقناع نشده، طرح تأسیس یک گروه مخفی و مسلحانه را در دستور کار خود قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15848">
    <content>توپ جدید که به ادعای شرکت سازنده آن، گردتر از توپ‌های معمول است، از سی و دو قطعه چرم مصنوعی به شکل شش‌ضلعی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="15849">
    <content>سپس روز سیزدهم به خارج از شهر و اغلب به مناطق خوش‌آب‌وهوا و سرسبز می‌روند و ناهار را که بیشتر سبزی‌پلو است در آنجا صرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15850">
    <content>ضرورت داشت در نخستین حرکت سازماندهی‌شده، پیروان خود به ویژه بنی‌هاشم را نسبت به شرائط جدید آگاه و آماده کند.</content>
  </text>
  <text id="15851">
    <content>وی که عاشق جواهرات و محبوبیت است، شخصیتی مهربان دارد و اپرای فاوست را یک معجزه و عامل موفقیت خود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="15852">
    <content>صادق با این حال می‌گفت که به رغم اینکه به منصب امامت انتخاب شده، ادعای خلافت نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15853">
    <content>با اعلام نتایج انتخابات مجلس ملی اتریش و افول قدرت چپ‌گرایان، حزب راست و ملی گرای افراطی آزادی این کشور، در عوض به موفقیت چشم‌گیری دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="15854">
    <content>وزارت فرهنگ و آموزش عالی، صبح امروز با حضور آقای سید محمد خاتمی، به طور رسمی به وزارت علوم و تحقیقات و فناوری تغییر نام داد.</content>
  </text>
  <text id="15855">
    <content>ایشان، علی‌الظاهر منزوی بودند؛ ولی در حقیقت مدرسی بزرگ و قطبی جذاب برای طلاب و فضلای جوان و سرشار از خصلت‌ها و صفات خوب به شمار می‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="15856">
    <content>از او بخواهید در یک مرحله دفع ادرار، چند بار جلوی دفع را بگیرد و دوباره آن را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="15857">
    <content>امی و گیلبرت به کمک او می‌آیند و می‌فهمند که بانی در تختش فوت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15858">
    <content>او از کودکی به کسب کمالات پرداخت و تا پایان عمر در سیر و سلوک بود.</content>
  </text>
  <text id="15859">
    <content>با حمله سپاه مغول، قم به‌کلی منهدم شد؛ با این حال برخی از حکام مغول که مسلمان شده بودند، توجه خاصی به قم داشتند.</content>
  </text>
  <text id="15860">
    <content>قصه یک دیپلمات بریتانیایی، تقلید از سنت اروپایی به وسیله دربار، تضاد عجیبی با رد قاطع این سنت‌ها به وسیله نسل سال‌های شصت اروپا و آمریکا داشت.</content>
  </text>
  <text id="15861">
    <content>لحظه‌ای بعد جونز مرا دید که به چیزی که در دستم بود گیج خیره شده بودم؛ چیزی که حتی در نور ضعیف مغازه همچون یاقوتی تابان می‌درخشید.</content>
  </text>
  <text id="15862">
    <content>پیام‌های وسایل ارتباط جمعی، در محدوده طرز فکر خاص اجتماعی افراد، دریافت و با همان معیار ارزیابی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15863">
    <content>این شرکت در قاچاق کالاهای پتروشیمی دست داشت و یکی از نزدیکان احمدی‌نژاد هم در این ارتباط تحت تعقیب قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15864">
    <content>محسن امین‌زاده، معاون آسیا و اقیانوسیه وزارت امور خارجه ایران با جایا کومار، وزیر امور خارجه سنگاپور دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="15865">
    <content>این لشکر زیر نظر سپاه سوم ژنرال پاتن بود و نقش مهمی در عملیات کبرا که پیشروی از ساحل نرماندی بود، داشت.</content>
  </text>
  <text id="15866">
    <content>چون او به اهداف مورد نظر نرسید، هیتلر او را از این مقام بر کنار کرد.</content>
  </text>
  <text id="15867">
    <content>در صدر اسلام، اپیدمی طاعون در شام اتفاق افتاد که بسیاری، از جمله بلال حبشی بر اثر این بیماری جان سپردند.</content>
  </text>
  <text id="15868">
    <content>مقداری از نیتروژن تولیدشده که مازاد مصرف باکتری است در اختیار گیاه قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15869">
    <content>حتی من کسی را می‌شناسم که لکنت زبان دارد و سوپراستار است، چون چهره خوبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="15870">
    <content>در هر فرم، شیء مختلفی قرار داده می‌شود و بروز رخداد روی هر یک از این شیءها، قابل برنامه‌نویسی است.</content>
  </text>
  <text id="15871">
    <content>این شورش با گشودن آتش به روی مردم و قتل تعداد نامعلومی از آن‌ها پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="15872">
    <content>آلمان، یک بار دیگر از نقش برجسته جرج بوش، رئیس‌جمهور سابق آمریکا و میخائیل گورباچف، آخرین رئیس‌جمهور شوروی، در فروپاشی دیوار برلین در ده سال پیش، قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="15873">
    <content>نگاهی به تاریخچه ایدز: جامعه پزشکی بزرگ‌ترین پیروزی خود را در نیم قرن اخیر، ریشه‌کنی آبله و فاجعه‌آمیزترین شکست خود را بروز بیماری ایدز می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="15874">
    <content>دو متحد سابق بلغارستان، یعنی یونان و صربستان این توافق را پنهانی انجام داده بودند که موجب ناخرسندی بلغارستان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15875">
    <content>آگهی مزایده شرکت تعاونی مسکن فرهنگیان گرگان، مجتمع مسکونی دویست و سی و یک واحدی نیمه‌تمام در چهار طبقه را کلاً به فروش می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="15876">
    <content>موسوی لاری قول مساعد داد که مشکلات ثبتی و حقوقی سازمان‌های زیست‌محیطی غیردولتی در سال آینده حل شود و صدور مجوزهای مربوطه به‌سرعت انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="15877">
    <content>در حدود یک میلیون نفر که یک‌چهارم جمعیت آچه را تشکیل می‌دهند، با ریختن به خیابان‌ها، به همه‌پرسی پیشنهادی پاسخ گفتند.</content>
  </text>
  <text id="15878">
    <content>این وضعیت ناشایع ممکن است با اغما که بیداری و هوشیاری بیمار دچار اختلال می‌گردد، اشتباه شود.</content>
  </text>
  <text id="15879">
    <content>ما اراجیفی را که برخی مسئولان آن‌ها، علیه انقلاب، مردم و ملت می‌گویند، از یاد نمی‌بریم.</content>
  </text>
  <text id="15880">
    <content>این کتاب نظیر نظرات علی دشتی ولی در خصوص تشیع است و مباحث آن در شمار کتب مرجع و نقل محافل گویندگان اسلام‌ستیز تلویزیون‌های فارسی در تبعید است.</content>
  </text>
  <text id="15881">
    <content>در این نوع سقف، ایده قوسی چیدن آجرها خوب است، ولی این سقف بسیار سنگین است چون قوس‌ها را باید با پوکه پر کرد.</content>
  </text>
  <text id="15882">
    <content>هر شرکت متناسب با خدمات و محصولات خود ممکن است با انبوهی از مستندات و اطلاعات مواجه باشد.</content>
  </text>
  <text id="15883">
    <content>او همچنین در ترور حسنعلی منصور، نخست‌وزیر وقت ایران، نقش داشت و به همین دلیل به حبس ابد محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="15884">
    <content>با این حال با توجه به توضیحات فوق، عنصر اساسی یک بدهی، وجود تعهد فعلی در قبال یک یا چند شخص حقیقی یا حقوقی مستقل از شخصیت حقوقی واحد تجاری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15885">
    <content>توقف برخوردهای غیرقانونی با مطبوعات و رفع توقیف‌های فاقد وجاهت حقوقی اخیر روزنامه‌ها، نخستین گامی است که از شما انتظار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15886">
    <content>نتیجه این طرز فکر آن است که خودتان را خسته نکنید و کار فنی و تکنیکی بیخودی انجام ندهید.</content>
  </text>
  <text id="15887">
    <content>در خاتمه سخنان ناصر شفق، ابراهیم قاسم‌پور و آخوندی، سرمربی و مربی تیم فوتبال پاس نیز گزارشی از وضعیت تیم فوتبال پاس در رده‌های مختلف سنی را به اطلاع حاضران رساندند.</content>
  </text>
  <text id="15888">
    <content>زیادبن‌ابیه که حرامزادگی‌اش مثل کفر ابلیس، شهره شهر بود با تدبیر استلحاق برادر معاویه شد و در سرکوب پیروان علی علیه‌السلام در بصره و کوفه نقشی درجه اول داشت.</content>
  </text>
  <text id="15889">
    <content>بر اساس ارزیابی‌ها، پیشروی نیروهای طالبان در ماه سپتامبر به شرط داشتن نفرات کافی، هیچ یک از دو هدف را از نقطه‌نظر نظامی غیرمحتمل نمی‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="15890">
    <content>اما در این مواقع آنتی‌بیوتیک داروی مناسبی نیست؛ زیرا آنتی‌بیوتیک نمی‌تواند ویروس مسبب این ناراحتی را از بین ببرد.</content>
  </text>
  <text id="15891">
    <content>فعالان محیط زیست گفتند که این انتقال آب، دبی یا آورد رودخانه‌های منتهی به جلگه خوزستان و خلیج فارس را به‌شدت کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15892">
    <content>دهمین هفته از مسابقات فوتبال قهرمانی باشگاه‌های انگلیس روز گذشته با انجام یک مسابقه پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="15893">
    <content>دکتر مهدی محقق دیروز در مراسمی با حضور وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی به عنوان رئیس جدید انجمن آثار و مفاخر فرهنگی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="15894">
    <content>سرخ‌پوستان ایالات متحده آمریکا و ساکنان اصلی آلاسکا بیش از دیگر اقلیت‌های آمریکا اقدام به خودکشی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15895">
    <content>وی حوزه فرهنگ را حوزه گنج‌گونه توصیف کرد که در روابط ایران و ایتالیا کمتر مورد توجه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15896">
    <content>منزل شیخ جمال‌الدین نجفی محل تجمع مخالفین این قرارداد بوده و میرزاده عشقی شعر خود را بر ضد این قرارداد در آن منزل سروده است.</content>
  </text>
  <text id="15897">
    <content>بچه‌دیو دست سیاه و زشتش را جلو آورد تا اشک‌های دختر را پاک کند ولی ناگهان شیشه عمرش با صدایی وحشتناک به زمین افتاد و هزار تکه شد.</content>
  </text>
  <text id="15898">
    <content>نخستین منابعی که از خیام به عنوان ریاضی‌دان و فیلسوف نام برده‌اند، از شاعری او چیزی نگفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15899">
    <content>اگر ترتیب شکوفایی گل‌ها از وسط ساقه به طرف بالا و پایین باشد، به آن واگرا می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="15900">
    <content>به موجب این تصویب‌نامه ضریب حقوق افراد فوق از ابتدای فروردین‌ماه یک هزار و سیصد و هفتاد و نه، سه هزار و یک صد ریال تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="15901">
    <content>تلفیق جهان نو با سیمای نوین روح، به معنای روی‌گردانی از ایدئالیسم کهن بود؛ از ایدئالیسم افلاطونی که راه‌حل را در نشاندن فیلسوفان به جای فرمانروایان می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="15902">
    <content>آمادگی، هوشیاری و توجه به عظمت بار مسئولیت را، در خودتان تقویت کنید تا روح آن بزرگ را خشنود و راضی نگه دارید.</content>
  </text>
  <text id="15903">
    <content>باندهای سازمان‌یافته بین‌المللی از طریق مرز لهستان و اوکراین، انسان، اتومبیل، مشروبات الکلی و مواد مخدر قاچاق می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15904">
    <content>چه بسیار گروه‌های مذهبی و اشخاص متدین که با بی‌توجهی به این حقیقت، در فرجامی ناخوشایند و ننگ‌آور گرفتار آمدند.</content>
  </text>
  <text id="15905">
    <content>آقای مظفر، تصاویر منعکس‌شده توسط صدا و سیما را بسیار مشمئزکننده و دردآور خواند و در عین حال از شرکت‌کنندگان در کنفرانس برلین و عدم ترک آن انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15906">
    <content>پس از شکست آلمانی‌ها و آغاز جنگ جهانی دوم، آمریکا در کنار بریتانیا و سایر متفقین، بر ضد رایش سوم می‌جنگید.</content>
  </text>
  <text id="15907">
    <content>از امعاء و احشایش قلیه درست می‌کردند که به همراه کباب و آب‌گوشت، غذای چرب و نرمی به مهمانان ارزانی می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="15908">
    <content>رژیم صهیونیستی نسبت به اظهارات وزیر دفاع لبنان درباره احتمال استقرار نیروهای سوریه در جنوب لبنان به‌شدت واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="15909">
    <content>در آن سال شهر اراک، با یک رشته سیم تلگرافی به تهران متصل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15910">
    <content>بهترین رنگ‌ها سرخی بود و آن از خورشید به وی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="15911">
    <content>این دو ترمز به‌تناوب به کار گمارده می‌شد تا از داغ شدن هر دو ترمز جلوگیری شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="15912">
    <content>پس از تحصیل در آخن در شهر مونیخ و سپس در ایران مشغول به کار با تخصص طراحی بیمارستان شد.</content>
  </text>
  <text id="15913">
    <content>رومانی تا پایان هفتمین روز از بازی‌های المپیک، صاحب پنج مدال طلا، دو نقره و چهار برنز شده است.</content>
  </text>
  <text id="15914">
    <content>رقابت بین سیستم‌های ملی به تضمین انعطاف‌پذیری می‌انجامد، ولی ریسک حفظ سیاست حمایت از محصولات داخلی را در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="15915">
    <content>بهره‌برداری از سیصد و هفتاد واحد مسکونی در بندرعباس، دیروز در آیینی با حضور وزیر مسکن و شهرسازی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="15916">
    <content>دیدار تیم‌های ملی فوتبال ایران و دانمارک، روز یکشنبه، هجده مهرماه جاری، در شهر کپنهاگ، پایتخت دانمارک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15917">
    <content>شان بیلی، کارآفرین، تهیه‌کننده و مدیر ارشد اجرایی آمریکایی است که در حال حاضر به‌عنوان مدیرعامل اجرایی شرکت والت دیزنی پیکچرز فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15918">
    <content>یک مفهوم که درکی از فضای توپولوژیک ایجاد می‌کند و همچنین از فضاهای دیگری که ساختاری توپولوژیک دارند، مانند فضای متریک، فضای یک‌نواخت.</content>
  </text>
  <text id="15919">
    <content>این پروژه‌ها شامل سه خوابگاه خواهران، تأسیسات آب‌رسانی، تأسیسات برق‌رسانی، مرکز بهره‌برداری پست و مخابرات، محوطه‌سازی و یک ساختمان چهار طبقه آموزشی و تحقیقی بود.</content>
  </text>
  <text id="15920">
    <content>آیت‌الله خمینی دو روز پس از آتش‌سوزی، این جنایت هولناک را یکی دیگر از نقشه‌های شیطانی شاه و دستیارانش دانست.</content>
  </text>
  <text id="15921">
    <content>دیدگاه سیاسی منتسکیو مجذوب مشروطه سلطنتی به سبک بریتانیای کبیر است و در عین حال تشکیل حکومت را بر اساس خصوصیت‌های ملی تجویز می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="15922">
    <content>احتمال زیادی وجود دارد که گوشت قرمز حاوی سایر مواد مغذی مفیدی باشد که ما هنوز آن‌ها را به‌درستی نشناخته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="15923">
    <content>در این سوره، دستورها و مسائل مربوط به ازدواج و حقوق زنان بیان شده است.</content>
  </text>
  <text id="15924">
    <content>چراکه، اگر ال گور، ریچاردسون را که یک آمریکایی اسپانیایی‌تبار می‌باشد انتخاب می‌کرد محبوبیت جورج بوش در میان اسپانیایی‌تبارها، شدیداً مورد چالش قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15925">
    <content>اطلاعات دیگر نیز وجود دارد که جای هیچ شبهه‌ای را در مورد سرنشینان اتومبیل‌ها باقی نمی‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="15926">
    <content>مردم نروژی و فرزندان آن‌ها را در جوامع مهاجر در سراسر جهان به‌ویژه در ایالات متحده، کانادا، استرالیا، آرژانتین، شیلی، اروگوئه و جنوب برزیل یافتند.</content>
  </text>
  <text id="15927">
    <content>وی اظهارات فوق را ضمن یک سلسله سخنرانی که در دانشگاه هاروارد انجام می‌گیرد، شب گذشته به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="15928">
    <content>هنگامی که مقتدی به خلافت رسید، نوزده سال داشت که پس از مرگ پدربزرگ قائم، برای او بیعت گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="15929">
    <content>قرن دهم به بعد قزلباشان صوفی‌نما اعتقاد مردم به تصوف را کم کرد و به علمای دین تمایل بیشتر نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="15930">
    <content>دو تن از رزمندگان این جنبش، روز پنجشنبه گذشته در رویارویی با اشغالگران صهیونیست در جنوب لبنان به شهادت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="15931">
    <content>خوش‌بختانه مجلس ششم در نخستین آزمون خود جایگاه رفیع قوه مقننه را پاس داشت و با درک درست از حکم حکومتی و عکس‌العمل مناسب، امید غربی‌ها را نقش بر آب کرد.</content>
  </text>
  <text id="15932">
    <content>بوستان نونهالان در منتهی الیه شمال شرقی منطقه سه و در تقاطع بزرگ‌راه‌های مدرس و آیت‌الله صدر واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="15933">
    <content>در نتیجه ترشح بیشتر هورمون‌های رشد، خوک‌ها سریع‌تر رشد کرده و وزنشان بیست و دو درصد بیشتر از حد عادی شده است.</content>
  </text>
  <text id="15934">
    <content>وی همچنین از ملاحسین خواست تا هرگاه به رکن چهارم دست یافت، بدون تأمل این عریضه را تقدیم او کند.</content>
  </text>
  <text id="15935">
    <content>در شهر ازمیر نیز تظاهرکنندگان با شعار مرگ بر امپریالیسم امریکا، یانکی به خانه‌ات برگرد، تظاهرات ضد امریکایی انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="15936">
    <content>پروردگارا! به محمد و آل محمد تو را سوگند می‌دهیم امام عزیزمان را با برترین و محبوب‌ترین و مقرب‌ترین بندگانت محشور بفرما و به او بهترین جزا و پاداش را عنایت کن.</content>
  </text>
  <text id="15937">
    <content>گفتار ششم. شاه در اواخر ماه دسامبر، به منظور تلاشی دیگر برای بقای خود، از دکتر شاهپور بختیار، مردی جاه‌طلب و شجاع، دعوت کرد که دولت غیرنظامی را تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="15938">
    <content>حتی امام حسین علیه‌السلام رضایت می‌دهد که وقتی خواهرش ام‌کلثوم در کوفه وفات می‌کند، حاکم مدینه مطابق رویه و عرف بر او نماز بخواند.</content>
  </text>
  <text id="15939">
    <content>پاکستان هیچ تعجیلی در خصوص تصمیم‌گیری پیرامون پیمان منع جامع آزمایش‌های هسته‌ای ندارد، چه برسد به اینکه آن را امضا نماید.</content>
  </text>
  <text id="15940">
    <content>در این نوع اراضی، میوه دادن درخت به علت رشد زیاد شاخ و برگ، دو یا سه سال به تأخیر می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="15941">
    <content>در این گردهمایی، استاد دکتر سید محمد عباس‌زادگان در خصوص معرفت‌شناسی در ارتباطات سخنرانی خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="15942">
    <content>آن‌گاه به نجف اشرف رفت از محضر آیت‌الله عراقی، کمپانی و خویی استفاده کرد و در فلسفه و حکمت استاد شد.</content>
  </text>
  <text id="15943">
    <content>گویی عاشوراء هم مبدأ بود و هم مقصد و هم راه، امام خمینی از ماه محرم به عنوان مهم‌ترین و مؤثرترین وسیله در بسیج مردم و تهییج آنان بهره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15944">
    <content>بر لبه ژرفنا مانند اعلامیه‌هایی بود که انجمن جوانان اسپارتاکوس بیست سال قبل در خوابگاه‌های دانشجویی پخش می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="15945">
    <content>این تعداد و کل مبلغ جذب‌شده، ناچیز است؛ ولی جهت درستی را نشان می‌دهد که می‌توان آن را تسهیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="15946">
    <content>اروپایی‌ها سرخ‌پوستان آمریکا را می‌دیدند که چپق‌هایشان را از یک برگ خشک پر کرده بودند و بالذت به آن پک می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="15947">
    <content>پیشگیری از این بیماری از طریق تشخیص زودهنگام بیماری و همچنین منع بیمار از قرار دادن زخم در آب آشامیدنی ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="15948">
    <content>البته خطوط قرمز باید تبیین شوند؛ نکته دیگر در خصوص وحدت است که در ابتدای سال مورد تأکید مقام رهبری قرار گرفت و مجدداً در نمازجمعه اخیر هم تذکر دادند.</content>
  </text>
  <text id="15949">
    <content>درخت سرو نیز از جمله نقوشی است که در پوش خانه بنکدار دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15950">
    <content>در این نمایشگاه‌ها هجده هزار و هشتصد جلد کتاب با سیصد و یازده عنوان و تخفیف سی درصد به علاقه‌مندان عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="15951">
    <content>در معماری کلاسیک، اصطلاح بالاخانه به انباری یا دیوار کوتاهی با اطراف گچ‌بری‌شده و دارای نمای کلاسیک اشاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="15952">
    <content>اسپارتاکوس هنگامی که این چیزها را می‌شنید احساس می‌کرد که قلبش از غرور مالامال شده است.</content>
  </text>
  <text id="15953">
    <content>روز اول، دوم و سوم، سه ستون را باید به سنگ زد و رمی جمرات نمود تا بلکه شیطان ملعون، موقتاً از تو دست بردارد.</content>
  </text>
  <text id="15954">
    <content>هر قدر حال و ذوقش اقتضاء دارد دل به وصف و معاشقه و بیان حال عاشقانه خویش خوش می‌کند و به نسبت بیش از شاعران هم‌زمان خود غیر از فرخی به تغزل و شعر عاشقانه رغبت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="15955">
    <content>این گنجینه شامل اسناد و قباله‌ها و ابزار سنتی کتابت اشیا و اسناد مردم‌شناسی شامل وسایل صید و شکار، کشاورزی، دامداری و بافندگی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15956">
    <content>به گزارش اینترنت از نیویورک، هیپنوتیزم به گونه‌ای فزاینده به گزینه درمانی دلخواه برای پزشکان و بیماران تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="15957">
    <content>پنتاگون، وزارت دفاع آمریکا، روز پنجشنبه گذشته با انتشار بیانیه‌ای به عراق هشدار داد که از آزار و اذیت همسایگان خود و بازسازی تسلیحات کشتار جمعی، بپرهیزد.</content>
  </text>
  <text id="15958">
    <content>حزب کمونیست شوروی متشکل از چند میلیون عضو، در مقابل جمعیت نزدیک به سیصدمیلیونی شوروی بود، شاید مثلاً ده میلیون، پانزده میلیون نفر عضو بودند.</content>
  </text>
  <text id="15959">
    <content>و بعد از این خانه، قبه‌ای است که آن را قبه سلسله گویند.</content>
  </text>
  <text id="15960">
    <content>بانک ایرلند، بانک تجاری ایرلندی است، که به عنوان بزرگ‌ترین بانک مستقر در جمهوری ایرلند شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15961">
    <content>باز هم چند دقیقه‌ای زن به شعرخوانی شوهرش گوش می‌دهد، بعد چشم‌هایش را می‌بندد و به خواب می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15962">
    <content>البته من جایزه نگرفتم؛ این استانیسلاوسکی است که جایزه می‌گیرد! آقای داوودنژاد، انگار بازیگری در خانواده شما ارثی است، از بچه‌های کوچک تا بزرگ‌ترها.</content>
  </text>
  <text id="15963">
    <content>ده بزی علیا یا بزی شمال یا بذر خالص، روستایی در دهستان بزی، بخش مرکزی شهرستان نیمروز استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="15964">
    <content>پلیس هند، این مقام عالی‌رتبه را به قتل غیرعمد متهم کرد؛ در حالی که پدر و مادر راج تأکید کردند که مقام مذکور باید به قتل عمد متهم شود.</content>
  </text>
  <text id="15965">
    <content>در این سال کریستین برنارد جراح آفریقای جنوبی اولین پیوند قلب انسان را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="15966">
    <content>باشگاه سایپا پس از استعفای امیر علیدوستی از سمت سرپرستی این تیم، مدت‌هاست بدون سرپرست است و وظایف آن را مدیرعامل باشگاه سایپا انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15967">
    <content>از آنجاست که هر جا نام علی و یاد علی است، حکومت عدل او در اذهان مجسم و متصور است.</content>
  </text>
  <text id="15968">
    <content>این ماده در سلاح‌های پیشرفته و بمب‌های نوترونی نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15969">
    <content>هخامنشیان، امپراطوری ایران را به چندین ساتراپی تقسیم کردند که یکی از ساتراپی‌های بزرگ و مهم آن‌ها ساتراپی ماد بود.</content>
  </text>
  <text id="15970">
    <content>تا جایی که حتی پادشاه اسپانیا نیز به طور شخصی از رائول برای تلاشش در فوتبال اسپانیا، تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="15971">
    <content>در امر ساختمانی، مراقبت کنید که چگونه تأخیری روی ندهد و کارها با سرعت پیشرفت کند.</content>
  </text>
  <text id="15972">
    <content>مدیرکل نهضت سوادآموزی استان سمنان همچنین شمار افراد بی‌سواد یا کم‌سواد کشور را بیست و یک میلیون نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="15973">
    <content>پیشخدمت هم تا وقتی که یکی از فیلسوف‌ها چنگال‌های خود را روی میز نگذاشته، این اجازه را نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="15974">
    <content>همچنین احتمال دارد، به ویژه مطبوعات نافرمان از طریق به‌کارگیری اهرم‌های ظاهراً حقوقی و پولی به اطاعت وادار شوند.</content>
  </text>
  <text id="15975">
    <content>این است که می‌گویم شانس حرف اول و آخر را می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="15976">
    <content>پس از استحمام نیز مدتی در همان اتاق می‌ماند تا اینکه نزدیک غروب آفتاب به نزد شاگردانش بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="15977">
    <content>به‌تدریج سگ‌ها و گربه‌ها را می‌کشتند و می‌خوردند و بعد از تمام شدن گربه‌ها و سگ‌های روستا، آدم‌خواری رواج پیدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15978">
    <content>کنترل والدین ویژگی‌هایی هستند که ممکن است به خدمات تلویزیونی، بازی‌های ویدئویی و رایانه‌ها، تجهیزات همراه و نرم‌افزار ملحق شوند.</content>
  </text>
  <text id="15979">
    <content>گفت هرکس با ایمان به خدا و روز رستاخیز بمیرد و نیکوکار باشد، بر او بیمی نیست.</content>
  </text>
  <text id="15980">
    <content>این کشورها شامل چهار کشور موسوم به ببرها یعنی هنگ‌کنگ، سنگاپور، کره و تایوان و سه کشور دیگر شرقی آسیا یعنی اندونزی، مالزی و تایلند هستند.</content>
  </text>
  <text id="15981">
    <content>مطالعه این کتاب به عموم دانشجویان و دانش‌آموختگان رشته‌های گوناگون پزشکی، علوم رفتاری و روان‌شناسی، زبان‌شناسی و فلسفه توصیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15982">
    <content>دوک فلزی هم در این منطقه کشف شده که نشان می‌دهد پارچه‌بافی و حصیربافی یکی از صنایع رایج این منطقه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15983">
    <content>کارشناسان آتش‌نشانی، علت این حادثه را نبود تهویه مناسب و تجمع گاز تینر و چسب اعلام کردند که بر اثر مجاورت با چراغ والور روشن موجب آتش‌سوزی شده است.</content>
  </text>
  <text id="15984">
    <content>گرچه گلو همیشه حاوی باکتری است، باکتری‌های بالقوه عفونی تنها در زمان‌های خاص و تحت شرایط معینی در آن سکونت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15985">
    <content>لذا، رژیمی که حاوی پروتئین خوراکی بوده و با سبزی‌ها همراه باشد، برای بیماران نقرسی مناسب‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="15986">
    <content>بدین ترتیب پدر علاوه بر نام فامیل خود، قسمت مشخصی از ساختار ژنتیکی خود را به پسر منتقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15987">
    <content>تصمیمات بسیار مهمی را که ما در یالتا اخذ کرده‌ایم، پیروزی و پی‌ریزی پایه‌های مستحکم صلحی پایدار را تسریع خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="15988">
    <content>مردم روستای کندوله، به زبان کردی با گویش هورامی سخن می‌گویند، آنان مسلمان و پیرو مذهب شیعه جعفری هستند.</content>
  </text>
  <text id="15989">
    <content>مکتوباتی از این دست، علی‌الدوام طالبان و تلاشگران وادی علم را محل مراجعه و بازگشت بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15990">
    <content>این نمادهای المپیک نخستین بار در المپیک نوین مورد استفاده قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15991">
    <content>دکتر امیر صبوری، مدیر انجمن همیاری ایرانیان مقیم نیویورک، لوح یادبودی را به قلم استاد فرشچیان از طرف هم‌وطنان مقیم خارج به این موسیقی‌دان اهداء خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15992">
    <content>وی اهل بوستون بود و در دانشگاه هاروارد تحصیلات خود را سپری نمود.</content>
  </text>
  <text id="15993">
    <content>کسی که به جانب علم برود، غالباً هدفی این‌جهانی تعقیب می‌کند که عاری از چشمداشتی نیست یا برای کسب مال است و یا لااقل جلب شهرت و اعتبار.</content>
  </text>
  <text id="15994">
    <content>از عوامل مهم در بهره‌برداری معادن می‌توان جنس معدن، مقدار ذخیره بالقوه معدن، عمق معدن، حالات طبیعی، قشر و رگه‌های معدن و بالأخره مکان آن را مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="15995">
    <content>او کشتی‌گیر کشور جمهوری آذربایجان است که موفق به کسب یک طلا و یک برنز جهان و همچنین طلای المپیک لندن و برنز المپیک ریو شده است.</content>
  </text>
  <text id="15996">
    <content>او بقیه مدت عمر خود را صرف راضی کردن بوروکراسی اداری برای تبدیل حوضچه‌ای آلوده به یک پارک کودکان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15997">
    <content>نسخه‌ای از کشتی مشهور کریستف کلمب با نام لا سانتا ماریا در بخش جنوبی پارک به تصویر کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="15998">
    <content>از سویی محمد زکریا اسماعیل، معاون دبیرکل اتحادیه عرب در امور سیاسی، دیروز در زمینه خوش‌بینی زیاد به مذاکرات صلح رژیم صهیونیستی و سوریه هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="15999">
    <content>مطمئناً اگر مسئولان عالی‌رتبه نظام، به‌ویژه مقام رهبری عزمی جدی از خود نشان نمی‌دادند، این بحران با درایت ختم به خیر نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16000">
    <content>یاکوولف می‌دانست که حزب دیر یا زود باید از تاریخ گذشته خود ببرد، در غیر این صورت اضمحلال و زوال کامل در انتظارش خواهد بود.</content>
  </text>
</textCollection>