<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="35201">
    <content>در نگاهش خشمی بود که حاجی را ترسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="35202">
    <content>اینکه چطور بتوانیم آن حس را دوباره و شبیه همان حس قبلی اجرا کنیم، سخت است.</content>
  </text>
  <text id="35203">
    <content>پس از موفقیت این قسمت، قسمت‌های دوم و سوم و چهارم نیز منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="35204">
    <content>تمام این امور، جنبه مشورتی و جنبه مردمی و رأی مردم را تحقق می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="35205">
    <content>این موضوع را به خاطر بسپارید تا در جای خود مفصلاً به سراغش برویم.</content>
  </text>
  <text id="35206">
    <content>ریزش کوه در پنجاه کیلومتری شرق کاتماندو و پایتخت نپال موجب مرگ ده تن و مجروح شدن هفت تن دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="35207">
    <content>می‌دانستید که اکابر این جناح، باسمه یک نقاش بازاری را بر صد تابلوی گودرزی و چلیپا و یاقوتی ترجیح می‌نهند.</content>
  </text>
  <text id="35208">
    <content>این مأموریت، توسط شاتل آتلانتیس انجام گرفت و بخشی از پروژه، مونتاژ ایستگاه فضایی بین‌المللی بود.</content>
  </text>
  <text id="35209">
    <content>آموزش آواز عصمت، دو تا سه سال به درازا کشید و وی دستگاه‌های گوناگون را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="35210">
    <content>قلم‌ها به کار می‌افتد و انتقادها پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35211">
    <content>بسیار جوان بود که به عنوان اولین تجربه سینمائی، به عنوان منشی صحنه فیلم «خط قرمز» برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="35212">
    <content>اگر اثر دودکشی وجود نداشته باشد نفوذ برابر است با مجموع دو نفوذ از پنجره‌ها و درب‌ها.</content>
  </text>
  <text id="35213">
    <content>اختلاف بر سر موضوع تجاوز بیش از اینکه اختلاف حقوقی باشد، یک اختلاف سیاسی است.</content>
  </text>
  <text id="35214">
    <content>هند پیشنهاد گفتگو با پاکستان را رد کرد و وضعیت ژنرال پرویز مشرف، حاکم نظامی پاکستان را زیر سؤال برد.</content>
  </text>
  <text id="35215">
    <content>اثرات نامطلوب دیگر سیگار عبارتند از یائسگی زودهنگام، خطر فزاینده پوکی استخوان و در نتیجه شکنندگی استخوان‌های گردن، ران، لگن، ستون فقرات و چین‌وچروک زودرس پوست.</content>
  </text>
  <text id="35216">
    <content>دوره رمانتیک و کلاسیک را نمی‌توان به‌روشنی از هم تفکیک نمود.</content>
  </text>
  <text id="35217">
    <content>این مأموریت، توسط شاتل کلمبیا انجام گرفت و بخشی از تحقیقات فضایی ناسا پیرامون جاذبه بود.</content>
  </text>
  <text id="35218">
    <content>در تئاتر صداقت و خلوص خاصی وجود دارد که در سینما و تلویزیون نیست.</content>
  </text>
  <text id="35219">
    <content>تنها دلیل بازگشت آنان شیوع بیماری طاعون یا اسهال خونی در میانشان بود.</content>
  </text>
  <text id="35220">
    <content>عبدالرحمان وحید، رئیس‌جمهوری جدید اندونزی از شخصیت سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری اسلامی ایران تمجید کرد.</content>
  </text>
  <text id="35221">
    <content>تنها یک‌بار در اواخر عمرش، سفری به زادگاه خود و به کاشمر و اطراف تربت حیدریه کرد.</content>
  </text>
  <text id="35222">
    <content>بدین منظور باید در دهه آتی نرخ رشد اشتغال کشور را با نرخ رشد عرضه نیروی کار به نقطه تعادل رساند.</content>
  </text>
  <text id="35223">
    <content>تاکنون هیچ گونه تحقیق مستقلی پیرامون این شخصیت تاریخی و اسطوره‌ای صورت نپذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="35224">
    <content>مدت یک ماه، سخن از دم شمشیر و پیام به زبان تیر بود.</content>
  </text>
  <text id="35225">
    <content>بوریس یلتسین دیشب در استانبول اعلام کرد که بحران چچن، مسئله داخلی روسیه است.</content>
  </text>
  <text id="35226">
    <content>موارد استثنایی معدود، شامل سکه‌های قباد دوم، اردشیر سوم، پوران و قسمتی از سکه‌های یزدگرد سوم است.</content>
  </text>
  <text id="35227">
    <content>آگاه باشید که افراد سرکش و نافرمان، در نزد بزرگان ستوده نباشند.</content>
  </text>
  <text id="35228">
    <content>آرزو به چاقوهای درون ویترین نگاه می‌کند و از او چاقوی ضامن‌دار می‌خرد.</content>
  </text>
  <text id="35229">
    <content>او گرچه در این حادثه با ضربات متعدد چاقو به‌شدت مجروح شد، اما با کمک پزشکان از مرگ نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="35230">
    <content>ابن‌سعد نیز در آرزوی رسیدن به چنین موقعیتی پذیرفت و سپاه ابن‌زیاد را فرماندهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="35231">
    <content>البته نظر آن بود که این چون‌وچراها، موجب تقویت دین گردد، نه آن‌که شک در آن بیفکند.</content>
  </text>
  <text id="35232">
    <content>الکترود یا صفحات منفی که به آن‌ها کاتد نیز گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35233">
    <content>همان‌گونه که بدون نور حسی، رؤیت بصری امکان‌پذیر نمی‌گردد، بدون نور خیال نیز درک تصاویر امکان‌پذیر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35234">
    <content>گویی غایت تاریخ در بذر اولیه آن مندرج است و بر اثر مرور، این بذر منکشف و شکوفا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35235">
    <content>این نشانگر برچسب کوچکی است که در نقطه یا نقاط مختلف یک دستگاه الکترونیکی مثل لپ‌تاپ یا تلفن همراه چسبانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35236">
    <content>طبیعتاً در اینجا این توضیح را باید اضافه کرد که گفت‌وگوی حاضر، گفت‌وگوی شیعی و سنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="35237">
    <content>این بنا توسط مهندس هوشنگ سیحون، طراحی گردید و در تاریخ یک هزار و سیصد و چهل و سه شمسی گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="35238">
    <content>وی همچنین از تیم تخصصی پژوهشکده رویان برای بازدید از کشور متبوعش دعوت به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="35239">
    <content>بدن پاک او را در قبرستان قریش، پشت سر جد بزرگوارش حضرت امام موسی‌بن‌جعفر علیه‌السلام به خاک سپردند.</content>
  </text>
  <text id="35240">
    <content>گوشت را با آن بپوشانید و بگذارید مدت پنج دقیقه بماند، سپس پوسته سوخته‌شده را با یک چاقو بتراشید.</content>
  </text>
  <text id="35241">
    <content>از آن‌جا که قطر، رئوس غیرمجاور را متصل می‌کند، یک مثلث نمی‌تواند قطر داشته باشد و یک چهارضلعی، دو قطر دارد.</content>
  </text>
  <text id="35242">
    <content>این رقم که در جهان فوتبال بی‌نظیر محسوب می‌شود بیشتر از ارزش خرید لوئیس فیگو، هافبک پرتغالی تیم رئال مادرید است.</content>
  </text>
  <text id="35243">
    <content>ادگار هوور، رئیس وقت اف.بی.آی معتقد بود که کمونیست‌ها با برگزارکنندگان این راه‌پیمایی در ارتباط هستند.</content>
  </text>
  <text id="35244">
    <content>سپس غلام خود را فرمود تا آن سرگین‌ها را بر روی یک‌یک آنان مالید.</content>
  </text>
  <text id="35245">
    <content>یکصد و چهارمین نمایشگاه بین‌المللی بوداپست با سخنرانی رئیس‌جمهوری مجارستان گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="35246">
    <content>سنگ میزبان این اندیس شیست، آهک و گرانیت است و دیرینگی آن به دوران پالئوزوئیک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="35247">
    <content>نماز استسقای ایشان به هنگام بروز خشک‌سالی از کرامات این مرجع تقلید بزرگ عالم تشیع است.</content>
  </text>
  <text id="35248">
    <content>این تبعیض به ویژه در هند، پاکستان و افغانستان مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="35249">
    <content>امام ریشه شجره طیبه انقلاب بود، او کلید بود، او ریشه این درخت محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="35250">
    <content>در پایان این جشن، قطعاتی از موسیقی فیلم توسط ارکستر سمفونیک به رهبری فریدون ناصری اجراء شد.</content>
  </text>
  <text id="35251">
    <content>دین‌دار و باتقوی، مؤمن و خداترس، ساکت و بی‌ادعاء، بی‌اعتناء به دنیا و عناوین و مقامات ظاهری آن و مصمم و سخت‌کوش در مبارزه با ظلم و دفاع از حق و عدالت.</content>
  </text>
  <text id="35252">
    <content>این خمره، یک متر طول و پنجاه سانتی‌متر عرض دارد و محتوای جسد یک کودک و یک سکه نقره است.</content>
  </text>
  <text id="35253">
    <content>دستگاه حدیث‌سازی معاویه هم، شام را مرکز اسلام و نگهدارنده اسلام وانمود می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35254">
    <content>تی وی گاید، آن را نهمین شوی خوب تاریخ تلویزیون دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="35255">
    <content>مناطق آزاده‌شده جنوب لبنان نیز در پنج نوبت هدف حمله هوایی هواپیماها و چرخ‌بال‌های رژیم صهیونیستی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35256">
    <content>وظایف اجزای جسم و دولت را از نظر افلاطون به شکل زیر می‌توان ترسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="35257">
    <content>تو بودی که در سنگ بی‌جان، چشمه جوشانیدی و بندگان تشنه‌ات را سیراب کردی.</content>
  </text>
  <text id="35258">
    <content>حدود حریم و ضوابط حفاظتی و معماری داخل حریم اثر تاریخی خانه صدر جهرمی، واقع در بافت قدیم شیراز، با فرم تزئینات معماری قاجاری تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="35259">
    <content>ورزش جهت‌یابی، پیدا کردن راه معین با بهره‌گیری از نقشه و قطب‌نما می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35260">
    <content>کوهن گفت: حضور نظامی و ناوگان‌های نیروی دریایی آمریکا در حوزه خلیج فارس دائمی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35261">
    <content>پس از ذوب و یک‌دست کردن مخلوط و از بین بردن حباب‌های کوچک هوا، شیشه شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35262">
    <content>به دلیل شباهت ظاهری، تشخیص این پرنده از پرستوی دریایی کوچک بسیار مشکل است.</content>
  </text>
  <text id="35263">
    <content>او با این امیال سرکوب‌شده رودررو و مستقل برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35264">
    <content>دستگاه برد آموزشی دیجیتال، ساخت مبتکران اراک مورد تأیید سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35265">
    <content>بعضی از طرح‌های ساخته‌شده از این نوع کفش، دارای پاشنه و کف گوه‌شکل است.</content>
  </text>
  <text id="35266">
    <content>البته منظور او از خونریزی، خون شخص خودش و نه کشتار در مسکو بود.</content>
  </text>
  <text id="35267">
    <content>کشتی مین‌جمع‌کن، کلاس دنس، یک کلاس از کشتی است که طول آن سه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35268">
    <content>سیکلوپس در اساطیر یونانی، غول‌هایی بودند که فقط یک چشم، آن هم در برجستگی پیشانی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="35269">
    <content>زن شاعرپیشه‌ای که گذشت روزگار، سوی چشمانش را از او گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="35270">
    <content>پس از آن سفارت ایران در واشینگتن بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="35271">
    <content>هدف هرچه باشد، لذت‌بخشی یا آفرینش معنا، انگیزه‌ها، روش‌ها و فوت و فن‌ها بسیار به هم نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="35272">
    <content>بله، یک نفر هست که شمشیر که هیچ، حاضر نیست یک تکه آهن‌پاره هم به دست شما بدهد؛ او را نمی‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="35273">
    <content>تا خواست بلند شود، سرباز اتریشی به طرف او رفت و لگدی به او زد.</content>
  </text>
  <text id="35274">
    <content>امام عزیز ما، حقیقتاً به کالبد حوزه‌های علمیه مقدسه روح و جان داد و حیاتی دوباره بخشید.</content>
  </text>
  <text id="35275">
    <content>ضمن آن که صدور فرش دست‌باف از پرداخت هر نوع مالیات معاف شد ولی فروش داخلی فرش دست‌باف کماکان مستلزم پرداخت مالیات است.</content>
  </text>
  <text id="35276">
    <content>این قفل از ترکیب پنهان‌سازی و علامت لیزری بر روی دیسک فشرده استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35277">
    <content>آن‌جا مرکز مزدیسنا بود که بعدها با آیین بودا و آیین هندو همراه شد.</content>
  </text>
  <text id="35278">
    <content>استان پوکت، از نظر تقسیمات کشوری بخشی از ناحیه جنوب تایلند به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35279">
    <content>این ملزومات و الگوها الزاماً محدوده هر نوع بیان هنری را به حداقل کاهش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="35280">
    <content>هرگاه باران بر بام کعبه ببارد، از ناودان رحمت در این فضاء می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="35281">
    <content>نقل، به اختصار البته عکس‌العمل شنوندگان محترم، از بی‌تفاوتی، تا قبول مقرون به تشویق و تأیید و قبول محتاطانه یا رد، متفاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="35282">
    <content>روزی از روزها، بزغاله بازیگوشی دنبال چند پروانه دوید و از گله عقب ماند.</content>
  </text>
  <text id="35283">
    <content>به هر حال هیئت‌رئیسه باید تصمیم بگیرد که چه راه قانونی پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="35284">
    <content>ساخت کانالی بن‌بست از دریای خزر به کویر لوت نیز مطرح شده است.</content>
  </text>
  <text id="35285">
    <content>پیش از عزیمت برای تودیع به اکوادر، پرو و ترینیداد سفر کردم تا با رؤسای جمهوری آن‌ها خداحافظی کنم.</content>
  </text>
  <text id="35286">
    <content>شوروی تعداد زیادی فانوس دریایی و سیستم‌های امواج رادیویی ناوبری بدون متصدی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="35287">
    <content>این مقیاس در توکیو برابر نه دقیقه، در نیویورک دوازده دقیقه، در زوریخ و لوکزامبورگ پانزده دقیقه و در دوبلین شانزده دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="35288">
    <content>در حال حاضر من می‌خواهم با شما پیرامون مسئله مربوط به کروم سخن بگویم.</content>
  </text>
  <text id="35289">
    <content>او نیز نامزدی دارد، اما زیاد با نامزد خود جوش نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="35290">
    <content>نام او به همراه چند تن از پادشاهان مصر سفلی در سنگ پالرمو ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="35291">
    <content>کسی که به صورت علمی به پزشکی توجه کرد، بقراط یونانی بود.</content>
  </text>
  <text id="35292">
    <content>رئیس کانون وکلای مرکز، وکلای شرکت‌کننده در انتخابات، هیئت‌مدیره این کانون را سه هزار نفر برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="35293">
    <content>اگر احساس کردید با مصرف سیر درد مفاصل شما تشدید می‌شود، بی‌درنگ مصرف سیر را متوقف سازید.</content>
  </text>
  <text id="35294">
    <content>الکساندر اول پس از واقعه یورش به لنکران، درجه سپهبد به میر مصطفی خان داده بود.</content>
  </text>
  <text id="35295">
    <content>وی در حین این مأموریت موفق شد با اتو فون بیسمارک، صدراعظم آلمان، مذاکراتی به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="35296">
    <content>شماره تلفن دو میلیون و چهارصد و پنجاه و پنج هزار و هشتصد و هفتاد.</content>
  </text>
  <text id="35297">
    <content>بقایای فسیل‌شده این انسان اولیه، در غاری نزدیک ژوهانسبورگ در آفریقای جنوبی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="35298">
    <content>شرکت ادغام‌شده با نام یونایتد فروت، به ریاست پرستون و نایب رئیسی کیت بنیان گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="35299">
    <content>اعدام هفده قاچاقچی مواد مخدر در چین: در راستای تشدید مبارزات دولت چین با قاچاقچیان مواد مخدر، هفده قاچاقچی مواد مخدر در این کشور اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="35300">
    <content>کیوتو در بیشتر دوران‌های تاریخی پایتخت امپراتوری ژاپن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35301">
    <content>فینال وزن هشتاد و یک کیلوگرم را مشت‌زنان قرقیزستان و سوریه برگزار خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="35302">
    <content>دوازده فیلم کوتاه به جشنواره بین‌المللی فیلم‌های زنان ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="35303">
    <content>ایتالیا، ماراتن فوتبال را به سود خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="35304">
    <content>شقایق دهقان و امیرمهدی ژوله دو بازیگری بودند که در سری دوم نمایش حضور نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="35305">
    <content>همچنین مسیر لوله دودکش باید باز و بدون هر نوع گرفتگی و له‌شدگی باشد.</content>
  </text>
  <text id="35306">
    <content>ابتدا تعاریف هویت و شخصیت را با توجه به منابع گوناگون زیر مرور می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="35307">
    <content>هر موج طوری می‌لغزید انگار که برای موج‌های کناری خبر بزرگی داشت.</content>
  </text>
  <text id="35308">
    <content>کوه‌های اطراف مکه، کوه‌ها و روستایی در شرق مصر و استانی در سمرقند.</content>
  </text>
  <text id="35309">
    <content>از آنجا که هنوز قرآن بر پیامبر وحی می‌شد و متن آن ناقص بود، امکان «کتاب ساختن» آن وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="35310">
    <content>به خاطر همین، در این سری سوژه‌ها عمیق‌تر و واقعی‌تر و اجتماعی‌تر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35311">
    <content>این صدا مثل صدای مادری بود که با بچه‌اش حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="35312">
    <content>جنگل‌کاری و احیای جنگل‌های مخروبه، چهل هزار هکتار عملیات سالیانه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35313">
    <content>به نیمه راه که رسیدیم، قله نزدیک‌تر و دست‌یافتنی‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35314">
    <content>بیشتر جمعیت این گروه قومی در ایالت براندنبورگ و نیز زاکسن آلمان ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="35315">
    <content>به جز خطرات، افراد می‌توانند نسبت به تمایلات نیز آسیب‌پذیر باشند؛ همچون آسیب‌پذیری جوانان نسبت به اعتیاد و الکل.</content>
  </text>
  <text id="35316">
    <content>به عبدالله‌بن‌زبیر گفت که معاویه در حق او ستم روا داشته است.</content>
  </text>
  <text id="35317">
    <content>در محیط فرهنگی دولت بایسنقر در هرات، خط نستعلیق پرورش یافت، که شیوه اختصاصی خوش‌نویسی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="35318">
    <content>پیکار دائمی، بایستی متضمن راهی باشد که لومومبا در آن سر باخت.</content>
  </text>
  <text id="35319">
    <content>داریوش مهرجویی همچنین از اعضای هیئت‌مدیره موزه هنرهای معاصر تهران بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35320">
    <content>غذاهایی که حساسیت‌ها را تشدید می‌کنند، شامل شیر، تخم‌مرغ، بادام‌زمینی، ماهی، مرکبات، گندم، گوشت مرغ و گوشت گاو است.</content>
  </text>
  <text id="35321">
    <content>بحران‌سازی و ناامن‌سازی فضای جامعه، طی ماه‌های اخیر وارد مراحل تازه‌ای شده است.</content>
  </text>
  <text id="35322">
    <content>اگر بخواهیم شعر معاصر تاجیک را با شعر معاصر ایران مقایسه کنیم، ویژگی‌هایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35323">
    <content>گویا آینده درخشان مولانا را به چشم دل دیده بود.</content>
  </text>
  <text id="35324">
    <content>مقدار بتون مصرف‌شده از ابتدای عملیات تاکنون، قریب سیصد و پنجاه هزار مترمکعب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35325">
    <content>مزیت انتخاب یک نمونه از یک جامعه، جلوگیری از اتلاف وقت محقق و صرفه‌جویی در منابع مالی است.</content>
  </text>
  <text id="35326">
    <content>به ساحل قدیمی رفتم و به ساختن اشکالی در روی ماسه‌ها مشغول شدم.</content>
  </text>
  <text id="35327">
    <content>در خوزستان؛ این راه از شوش، شوشتر و رامهرمز عبور می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35328">
    <content>پوشکین اولین اشعار خود را در پانزده سالگی منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="35329">
    <content>شهر کاشمر از چهار بخش به نام‌های حومه، خلیل‌آباد، کوه سرخ و بردسکن تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="35330">
    <content>پیش از انقلاب ایران، احمد جنتی و محمدتقی مصباح یزدی در مدرسه حقانی تدریس می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="35331">
    <content>پس از موافقت شاه، محل فعلی شهر به علت موقعیت جغرافیایی و نظامی، مناسب تشخیص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="35332">
    <content>بر اساس این احکام خواندن دعا در کلاس‌های درس و مراسم فارغ‌التحصیلی ممنوع شد.</content>
  </text>
  <text id="35333">
    <content>کتاب ایوب، زمین را به صورت چادری بسیار بزرگ تصور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35334">
    <content>نخستین نمایشگاه، یک قطعه بزرگ از یک شهاب‌سنگ را که در ربع‌الخالی پیدا شده، نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35335">
    <content>ابوسفیان این پیشنهاد را کرد که صادقانه نبود.</content>
  </text>
  <text id="35336">
    <content>او در معبد سالت لیک سیتی ازدواج کرد و سه فرزند دارد.</content>
  </text>
  <text id="35337">
    <content>این موافقت‌نامه از سوی شیخ محمدبن‌خلیفه آل‌خلیفه، وزیر کشور بحرین و همتای اردنی وی، نایف سعود، در منامه امضاء شد.</content>
  </text>
  <text id="35338">
    <content>از آن گذشته، تنفس بوی سیر آنتی‌بیوتیک فراوانی را به مجاری تنفسی می‌فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="35339">
    <content>پژوهش‌گران امیدوارند که تشخیص زودرس این بیماری موجب تسریع در بهبود و معالجه آن شود.</content>
  </text>
  <text id="35340">
    <content>آقای همسایه شیر آب را بست و به طرف قفس مرغ‌ها به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="35341">
    <content>هرکدام از این عناصر به منظور تقویت مشخصه خاصی از آلیاژ به کار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="35342">
    <content>گاهی هم در موارد بیماری‌های بخصوص، پزشک ناچار می‌شود داخل نخاع، دارو تجویز کند.</content>
  </text>
  <text id="35343">
    <content>بنابراین یک ارجاع نسبی یا مطلق مرکب از دنباله‌ای از نام پرونده‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="35344">
    <content>رفع این تعارض به تفکیک دو جنبه ماهوی و وجودی امور میسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35345">
    <content>فشار خون بالا و تنظیم نامناسب قند خون دو حالت و پیش‌مقدمه مقاومت به انسولین هستند.</content>
  </text>
  <text id="35346">
    <content>رهنما با دادن امکانات و تشجیع آن‌ها، سنگ‌بنای مستندسازی رسمی را در تلویزیون می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="35347">
    <content>مسابقات جهانی پیش‌کسوتان کشتی آزاد، روز جمعه در آلمان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35348">
    <content>اما با صدور فرمان عقب‌نشینی از جانب فرماندهی مصر، توطئه مشترک غربی‌ها و اسرائیل ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="35349">
    <content>تاکنون باقی‌مانده بدن و پنجه شیرها در شکم تمساح‌ها پیدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="35350">
    <content>باید برای فقه و کلام و علوم عقلی، مجمع‌هایی تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="35351">
    <content>بنابراین الزاماً نمی‌توان نتیجه گرفت که مقدار مطلق مصرف بالاست.</content>
  </text>
  <text id="35352">
    <content>کاربرد دیگر این روش، ترمیم تصویرها در تکنیک است.</content>
  </text>
  <text id="35353">
    <content>بله، اگر خیلی مرموز شود، یا اگر خیلی ساده بفهمند که قرار است خیلی پیچیده شود.</content>
  </text>
  <text id="35354">
    <content>باید طاق و رواق مدرسه و قیل‌وقال علم را بگذارد و بار کتاب بر زمین نهد و عقل و انضباط را بسپارد.</content>
  </text>
  <text id="35355">
    <content>در این زمان فورد مجبور به معذرت‌خواهی از یهودیان گردید.</content>
  </text>
  <text id="35356">
    <content>کلیسای مدال معجزه‌آسا، یکی از معروف‌ترین آثار دیدنی در این شهر است.</content>
  </text>
  <text id="35357">
    <content>به یاد داریم که نویسنده از نیچه، فیلسوف آلمانی، تأثیر پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="35358">
    <content>او تلاش کرد تا با یک قطعه شیشه شکسته، گلوی خودش را پاره کند.</content>
  </text>
  <text id="35359">
    <content>مرکز این استان شهر ناپل و زیرمجموعه ناحیه کامپانیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35360">
    <content>هر دوره‌ای با سبک و سیاق مخصوص به خودش سپری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35361">
    <content>دقیقی هنوز هزار بیت نسروده بود که به دست غلامش کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="35362">
    <content>تفاوت دوم این است که اسلام، مارکسیزم نیست.</content>
  </text>
  <text id="35363">
    <content>وی در مدت عمر پربار خود در صنعت ضراب‌خانه و متالوژی، نساجی، چینی‌سازی و چای‌سازی فعالیت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35364">
    <content>مرتضی نبوی، احتمال تأخیر در تشکیل مجلس ششم یا تمدید دوره مجلس پنجم را یک تهمت و شایعه خواند.</content>
  </text>
  <text id="35365">
    <content>هواپیما هیچ‌وقت موفق به پرواز عمودی بیش از شش متر از سطح زمین نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35366">
    <content>تولید انبوه این تشک، صرفه‌جویی ارزی قابل توجهی به همراه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="35367">
    <content>در قم نزد استادانی چون امام خمینی و آیت‌الله بروجردی کسب علم کرد.</content>
  </text>
  <text id="35368">
    <content>هادی حیدری، طراح این کاریکاتور، توضیح داده که هرگز قصد چنین توهینی نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="35369">
    <content>آل‌بویه با وجود پیروی از مذهب شیعه با آنان رفتاری ملایم‌گونه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="35370">
    <content>طغیان رودخانه و جاری شدن سیل در شهر مجن شاهرود سبب تخریب بیست و پنج واحد مسکونی شد.</content>
  </text>
  <text id="35371">
    <content>وزیر تبلیغات کویت گفت: تهدیدهای عراق علیه کویت و عربستان سعودی و اتحادیه عرب، برای تحقق چند هدف خاص سیاسی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35372">
    <content>ابتدا آجودان محمدعلی میرزا بود و بعدها اولین شهردار تبریز شد.</content>
  </text>
  <text id="35373">
    <content>این نمایش زندگی و مصائب حضرت فاطمه زهرا سلام‌الله‌علیها و حضرت امیرالمؤمنین علیه‌السلام را به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="35374">
    <content>علاقه به نقاشی سرانجام به هدایت او به مدرسه هنر منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="35375">
    <content>تونی بلر گفت: اینک باید وزنه سنگین سیاست اروپایی را در رأس کمیسیون قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="35376">
    <content>رنگ آبی به معنای آرامش و لذت بردن، می‌توان این‌گونه گفت خشنودی از آرامش همراه با لذت بردن از آن.</content>
  </text>
  <text id="35377">
    <content>صفرعلی جاوید، رهبر ارکستر آذربایجانی صدا و سیما روز یکشنبه به علت حمله قلبی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="35378">
    <content>در زمان ناصرالدین شاه، نظام‌الدوله معیرالممالک باغ را خرید و پس از توسعه، آن را باغ فردوس نامید.</content>
  </text>
  <text id="35379">
    <content>کلاهبرداری که به جای تلویزیون آجر فروخته بود، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="35380">
    <content>ولی نشوز موجب سقوط این تکلیف خواهد شد و اثبات این ادعاء نیز به عهده شوهر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35381">
    <content>در نجف تحصیلات خود را تا رسیدن به اجتهاد ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="35382">
    <content>تقریباً یک سوم نان به صورت ضایعات غیر قابل مصرف درآمده و دور ریخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35383">
    <content>اغلب مسائل عمده نظری، یا تحت‌الشعاع ضرورت‌های عملی قرار گرفت و یا به عنوان مبحثی نامربوط کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="35384">
    <content>در زمستان پیست آبعلی، دیزین و شمشک نیز میعادگاه مشتاقان اسکی و ورزش‌های زمستانی است.</content>
  </text>
  <text id="35385">
    <content>این دیدار را مارکوس مرک از آلمان قضاوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="35386">
    <content>پیشنهادات رسیده، رأس ساعت ده صبح همان روز در کمیسیون مناقصه، باز و قرائت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35387">
    <content>نمی‌شود با همان احساسات روی صحنه، وارد زندگی عادی خودمان بشویم.</content>
  </text>
  <text id="35388">
    <content>از بنی‌هاشم هم حتی یک نفر حاضر به بیعت با یزید نشده است.</content>
  </text>
  <text id="35389">
    <content>نخستین جلسه کنفرانس شورای وزیران اتحادیه آتلانتیک، مقارن ظهر امروز در پاریس تشکیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="35390">
    <content>خودروی کی‌یک، رده ژاپنی، جهت معرفی خودروهای سایز کوچک با قدرت موتور پایین و مصرف سوخت کم است.</content>
  </text>
  <text id="35391">
    <content>پس از این افتخارات پیاپی، باشگاه موفق به کسب عنوان نشان افتخار یوفا شد.</content>
  </text>
  <text id="35392">
    <content>نکند مامان یا بابا چیزی به او بگویند.</content>
  </text>
  <text id="35393">
    <content>نارسایی خون به مغز و انسداد عروق به مرگ یا حداقل فلج شدن، نابینایی و لالی منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35394">
    <content>وی بعد از دو سال، با عفو ریاست جمهوری آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="35395">
    <content>در حقیقت متهم قبل از اثبات جرم و صدور حکم محکومیت از سوی دادگاه، توقیف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35396">
    <content>اژدها آن‌قدر خواهش و تمنا کرد تا خیاط حاضر شد به یک شرط پیراهن دیگری برای او بدوزد.</content>
  </text>
  <text id="35397">
    <content>این خصلت مخصوصاً در دوران اسلامی به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="35398">
    <content>یاد خوش‌بختی که می‌افتم این گفته احمد شاملو در ذهنم تداعی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35399">
    <content>بلکه دانشمندی به نام هاینریش هرتس این کار را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="35400">
    <content>به جفتی حداقلی که تمایز دو واج را نشان می‌دهد، جفت کمینه می‌گویند.</content>
  </text>
</textCollection>