<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="8401">
    <content>این اسفنج‌ها هیچ گونه محافظتی را در برابر بیماری‌های آمیزشی ایجاد نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8402">
    <content>در این جنگ، اشرف افغان به‌سختی شکست خورد و به خوار یا گرمسار فعلی عقب‌نشینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="8403">
    <content>باید دانست که مجموع مخارج تکمیل و توسعه کانال سوئز و تأسیسات آن صد میلیون دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8404">
    <content>البته این قانون همچنین تبعیضات مختلفی را علیه زنان اعمال می‌کرد و آن تبعیضات را تحت نظم طبیعی توجیه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8405">
    <content>رئیس‌جمهوری برای شرکت در مراسم سالروز آزادسازی خرمشهر صبح سه‌شنبه در رأس یک هیئت بلندپایه وارد این شهرستان شد.</content>
  </text>
  <text id="8406">
    <content>عمه زیبا جلو راه می‌افتد و یکی‌یکی در اتاق‌ها را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8407">
    <content>فارغ‌التحصیلان مقطع کارشناسی ارشد رشته اصلاح نباتات، در صورت قبولی لازم است دروس کمبود را طبق آیین‌نامه و به تشخیص کمیته تحصیلات تکمیلی گروه مربوطه بگذرانند.</content>
  </text>
  <text id="8408">
    <content>نقل مکان آخرین لشکر از این سه مجموعه نیز، حدوداً بیست و پنج فوریه آغاز گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="8409">
    <content>درگذشت حاجیه خانم یوسف‌زاده، همسر شادروان دکتر جلال غنی‌زاده را که از مردان ثابت‌قدم نهضت ملی ایران و از طرف‌داران دیرپای دکتر مصدق بودند، تسلیت عرض می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="8410">
    <content>بازیکنان دعوت‌شده باید رأس ساعت هشت صبح روز شنبه، بیست و دوم آبان‌ماه جاری، در محل فدراسیون فوتبال حضور یابند.</content>
  </text>
  <text id="8411">
    <content>همچنین نسبت به افراد دیگر، اسیدلاکتیک کمتری در عضلات من به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="8412">
    <content>این حادثه بعدازظهر دیروز و در یکی از ساعات پرمشتری فروشگاه روی داد.</content>
  </text>
  <text id="8413">
    <content>معلم نیز نقش خود را به مربی، مشاور یا آموزنده تغییر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8414">
    <content>چند جلسه، دیدار ناتاشا با دبیران مجله در جوی از ابهام و بلاتکلیفی پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="8415">
    <content>این با آن بحث تخصصی که داریم ازش صحبت می‌کنیم، مقداری منافات دارد.</content>
  </text>
  <text id="8416">
    <content>نسخه خطی این اثر در سه جلد و نسخه عکسی آن در پنج جلد در دانشگاه تهران موجود است.</content>
  </text>
  <text id="8417">
    <content>آلفا یکی از چهار موج اصلی مغز است که در دستگاه ثبت امواج مغز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="8418">
    <content>فقط در سال دویست و هفت هجری طاهربن‌حسین روزی در نمازجمعه نام مأمون را به‌عمد در خطبه ذکر نکرد و اتفاقاً همان شب وفات یافت.</content>
  </text>
  <text id="8419">
    <content>پدرش در قرن نوزدهم به دلایل اقتصادی از سوریه به مصر مهاجرت نموده بود.</content>
  </text>
  <text id="8420">
    <content>به همین علت، از دولت و مجلس محترم رفع و یا لغو قانون مذکور درخواست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8421">
    <content>باغ آینه، آیدا در آینه، آیدا، درخت، خنجر و خاطره، ققنوس در باران، مرثیه‌های خاک، شکفتن در مه، ابراهیم در آتش و دشنه در دیس از جمله آثار احمد شاملو هستند.</content>
  </text>
  <text id="8422">
    <content>عباس میرزا از خمسه به رشت تلگراف کرده بود که مادرش در بغداد فوت شده است.</content>
  </text>
  <text id="8423">
    <content>ما باید فضایی را به وجود بیاوریم که پاسداران صلح بتوانند بدون مواجهه با تهدیدات قهرآمیز، تردد کنند.</content>
  </text>
  <text id="8424">
    <content>کشف موتور هواپیمای ساقط‌شده مصری: کاوشگران توانستند دومین موتور هواپیمای مصری را که در اکتبر گذشته به قعر اقیانوس اطلس سقوط کرده بود، پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="8425">
    <content>در مراسم تجلیل از استاد علی تجویدی و استاد جلیل شهناز، شجریان و فخرالدینی خواندند و نواختند.</content>
  </text>
  <text id="8426">
    <content>سگ کوهستانی برنیز، نام یکی از نژادهای سگ است که خاستگاه آن به سوئیس بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="8427">
    <content>خوردگی میکروبی برای تمام فلزات و آلیاژها به استثنای تیتانیوم و آلیاژهای با درصد بالای کروم، نیکل گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="8428">
    <content>اصولاً بارندگی تابع سه عامل مهم، عرض جغرافیایی، دوری و نزدیکی به دریاها و ارتفاعات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8429">
    <content>من خودم ویرایش می‌کنم، یعنی تأکیدها و تقطیع‌هایی را که برای القای کلمه لازم است اضافه می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="8430">
    <content>چنانچه ابتکار تأیید شود، به صورت قانون درمی‌آید وگرنه این قانون تا مدت معینی مسکوت می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="8431">
    <content>به گفته پزشکان متخصص، سرعتی که با آن در دوران طفولیت تنبلی چشم پیشرفت می‌کند، با سن نسبت معکوس دارد.</content>
  </text>
  <text id="8432">
    <content>به علاوه خلیج فارس محل تجمع بیش از هفتاد درصد تمام ذخایر نفت خام و در حدود بیست و پنج درصد تمام ذخایر گاز طبیعی جهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8433">
    <content>یعنی حتی اگر اصل تکامل و توسعه، غیرقابل اجتناب باشد، این را نمی‌رساند که حصول و تحقق تمامی ابعاد توسعه و تکامل غیرقابل اجتناب است.</content>
  </text>
  <text id="8434">
    <content>از یک سو وسعت مشارکت بدون عمق کافی، آن را سطحی و آسیب‌پذیر می‌سازد و از سوی دیگر عمق بدون وسعت نیز مشارکت به حساب نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8435">
    <content>حال اگر راهنمای مردم، سخت و بدزبان یا تندزبان باشد تردیدی نیست که تنها می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="8436">
    <content>این کتابخانه هم‌اکنون، بزرگ‌ترین مرکز جمع‌آوری آثار خطی تاریخی ترکیه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="8437">
    <content>یک زن معلم، مردی سالخورده را که جعبه‌ای حمل می‌کند زیر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8438">
    <content>بدین ترتیب این مقاله با صراحت به احتمال وقوع یک فاجعه در این رآکتور اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8439">
    <content>گریکه، در ظرفی که می‌شد با تلمبه هوای آن را خالی کرد، یک ساعت زنگ‌دار گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="8440">
    <content>کشف سی کیلوگرم مواد مخدر در تاجیکستان: مرزبانان تاجیکستان از یازده قاچاقچی مسلح در جنوب این کشور، سی کیلوگرم مواد مخدر به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="8441">
    <content>این رسم از اواخر سلطنت ناصرالدین شاه تا پایان دوره احمد شاه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="8442">
    <content>صعود به این کوه بدون اخذ مجوز و راهنما و مربی به هیچ عنوان امکان‌پذیر نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8443">
    <content>در آغاز قرن نوزده میلادی، عباس میرزا فرزند فتحعلی شاه، اردبیل را مرکز ستاد سپاهیان خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="8444">
    <content>چیزی که به وفور در ادبیات فارسی قدیم مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8445">
    <content>افزون بر شصت میلیارد ریال اعتبار تخصیصی مقام معظم رهبری به دستگاه‌های اجرایی خراسان ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="8446">
    <content>وی از طلحه و زبیر خواست که عثمان‌بن‌حنیف را آزاد کنند و دارالإماره و بیت‌المال را به او تسلیم کنند.</content>
  </text>
  <text id="8447">
    <content>در حوزه پلیمر و پلاستیک از التراسوند به طور وسیعی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8448">
    <content>این توکل و تفویض امر به خداوند مثل آیینه در تمام تاریخ انقلاب عاشورا حضور جدی و تعیین‌کننده دارد.</content>
  </text>
  <text id="8449">
    <content>پس از اینکه خشایارشا به آتن درآمد اردوگاه خود را در بیرون آتن برپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="8450">
    <content>حاجی صدای خاموش شدن موتور مینی‌بوس و قدم‌های نامنظمی را که به مغازه‌اش نزدیک می‌شدند، شنید.</content>
  </text>
  <text id="8451">
    <content>کت‌وشلوار پوشیده بود و ردیفی از مدل‌های نظامی روی سینه‌اش به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="8452">
    <content>سپس در خصوص کلیات لایحه معافیت مؤسسات انتشاراتی و کتاب‌فروشان از پرداخت مالیات، رأی‌گیری به عمل آمد که به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="8453">
    <content>بسته به نوع آلیاژ و روش مورد نظر، اکستروژن می‌تواند به صورت سرد و گرم انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="8454">
    <content>خیلی خوشحال شد و خیلی دوست داشت که او را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="8455">
    <content>کشف یک میلیون عدد ترقه در سیزده استان کشور: بیش از یک میلیون عدد ترقه و یازده هزار طاقه پارچه قاچاق در سیزده استان کشور کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="8456">
    <content>به همین دلیل بعضی کودکان از طریق ژنتیک و وراثت ممکن است دچار ریزش مو، کم شدن رشد آن و یا پرپشت بودن موها باشند.</content>
  </text>
  <text id="8457">
    <content>یک پیمانه آب به آن اضافه کنید و بعد مایع به‌دست‌آمده را بیست تا سی دقیقه بجوشانید.</content>
  </text>
  <text id="8458">
    <content>اراک؛ کریم یارمحمدی، برگ سبز وانت‌پیکان، به شماره شهربانی هفده هزار و هفتصد و چهل و یک، بوشهر یازده، مفقود و اعتبار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8459">
    <content>اما پیش از آن‌که بحث را ادامه دهیم، مفهوم مدیریت کیفیت جامع راهبردی را به طور عمیق‌تر شرح و تفصیل خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="8460">
    <content>عباس حاجی آخوندی، رئیس سازمان غذا و دارو، در ماه‌های آخر فعالیت دولت محمود احمدی‌نژاد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="8461">
    <content>همکاری و همدردی و دلسوزی و محبت متقابل بین مسلمان‌ها، یکی از کارهای بزرگ رسول اکرم - صلی‌الله‌علیه - بود.</content>
  </text>
  <text id="8462">
    <content>امیرحسینی گفت: در نظر دارد برای فروش این هواپیماها با وزارت دفاع مالزی و سنگاپور گفت‌وگو کند.</content>
  </text>
  <text id="8463">
    <content>با نهایت تأسف درگذشت ناگهانی مرحومه مغفوره بانو مهرانگیز قریب، همسر مرحوم مهندس اسماعیل قزلباش زنجانی را به اطلاع اقوام و دوستان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="8464">
    <content>امروز خبرنگار ما کسب اطلاع کرد که شهرداری، یک فروشگاه بزرگ گل‌فروشی در شمال پارک شهر تأسیس می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="8465">
    <content>او تو و ما را نیرو می‌بخشد تا در سرای پرنور عمارت جاوید خداوند منزل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="8466">
    <content>وی پیش‌تر در نمایندگی‌های سیاسی پاکستان در دهلی‌نو، واشنگتن، مسکو، جده، وین، خارطوم و سان‌فرانسیسکو خدمت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8467">
    <content>و شایان ذکر است، که این اندیشه معرف نیک‌نفسی، وارستگی، خیراندیشی و صافی نهاد ریاست عدالت‌خانه است.</content>
  </text>
  <text id="8468">
    <content>این نوع دیسک با مینی‌دیسک‌های موجود در بازار تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="8469">
    <content>اعضای این مکتب به اقتصاد به عنوان سیستمی پیشینی، مثل منطق یا ریاضیات می‌نگرند تا چون یک علم تجربی مثل زمین‌شناسی.</content>
  </text>
  <text id="8470">
    <content>ده شیخ پاتاوه، روستایی از توابع بخش پاتاوه، شهرستان دنا در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8471">
    <content>به نظر می‌رسید شیوع وبا در شمال عراق به سبب کیفیت پایین آب بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="8472">
    <content>یادتان باشد، همان خاروخاشاکی که می‌گفتید آشغال و دورریختنی است، امروز به دادمان رسید.</content>
  </text>
  <text id="8473">
    <content>چه بسیار مراجع و اساتید و محققان و طلابی که با نظم و دقت در توزیع اوقات شخصی، به بهره‌وری از فرصت‌ها پرداختند!</content>
  </text>
  <text id="8474">
    <content>قبل از انتخابات مجلس اتریش در سوم اکتبر، شمار نمایندگان زن در مجلس اتریش سی درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="8475">
    <content>نقاشی‌های او در سبک رئالیسم بود و به‌شدت تحت تأثیر مناظر حومه شهر و روستا قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="8476">
    <content>فیلم برای نخستین بار در جشنواره فیلم ادینبورگ به اکران گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="8477">
    <content>سانتا آنا استقلال را با انتصاب خود به سمت دیکتاتور جمهوری مکزیک اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="8478">
    <content>جلسه دیشب مجلس ساعت بیست و بیست و پنج دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هفت صبح امروز، پنجشنبه، موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="8479">
    <content>حوزه، در ارتباط با این فرهنگ و سنت، کم و کاستی احساس نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8480">
    <content>نرم‌افزار زون به عنوان یک نرم‌افزار مدیریتی برای ویندوزفون، دستگاه‌های زون و مایکروسافت کین عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8481">
    <content>به منظور اجتناب از این امر، گاهی اوقات مبلغ تخفیف کلاً از بهای تمام‌شده کالاهای فروش‌رفته، کسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8482">
    <content>در نخستین سال‌های تاریخ اسلام وی شخصی مطیع و منفعل و نظراتش با تصمیمات جمعی مسلمانان همسو بود.</content>
  </text>
  <text id="8483">
    <content>غیر از ضلع جنوبی آن که آثار کهن را بر سینه حفظ کرده، قسمت مسطح ضلع شمالی، جایگاه تردد مسافران نوروزی بوده و هست.</content>
  </text>
  <text id="8484">
    <content>شاید همبرگری که خورد اشکال داشت و شاید هم همبرگر به طور کلی غذایی مناسب برای افطار نباشد.</content>
  </text>
  <text id="8485">
    <content>اما تعدادی از روزنامه‌نگاران و کاربران فیس‌بوک تأکید کردند که آن صفحه، صفحه‌ای جعلی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="8486">
    <content>او در ضمن تدریس از تألیف و پژوهش نیز غافل نبوده و کتاب‌های فراوانی را به میراث مکتوب شیعه افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="8487">
    <content>طبق گفته وی، در باب موضوع جنایات سیاسی خیلی خلاصه و با واژه‌هایی کلی صحبت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8488">
    <content>او فیلسوف و حکیم اخلاقی بود و در خاندانی اشرافی زاده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8489">
    <content>اقتدار، یک امر معنوی است و با صدای کلفت و اسلحه تیز و مشت محکم تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="8490">
    <content>سپس در مدرسه عالی موسیقی به شاگردی علی‌نقی وزیری درآمد و تکنواز ارکستر او شد.</content>
  </text>
  <text id="8491">
    <content>زیرا با این روش پختن گوشت مقداری مواد سرطان‌زا، روی کباب به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8492">
    <content>پیدایش فکر تأسیس شهرداری به شکل جدید را باید در حکومت‌های قاجار جست‌وجو کرد.</content>
  </text>
  <text id="8493">
    <content>بر ما واجب است که این‌گونه طرح‌ها را که به نفع مستضعفین نیست، محکوم نماییم.</content>
  </text>
  <text id="8494">
    <content>سر آن کار پدربزرگم فوت کرد و خیلی از نظر روحی لطمه دیدم؛ اما یادم است که چقدر آقای مشایخی از من دلجویی کرد.</content>
  </text>
  <text id="8495">
    <content>در پایان این جلسه، حجت‌الإسلام رهامی، وکیل‌مدافع عبدالله نوری، برای تقدیم لایحه دفاعیه‌اش از قاضی دادگاه ویژه روحانیت، ده روز مهلت خواست.</content>
  </text>
  <text id="8496">
    <content>وی افزود: گروه و یا شخصی مسئولیت این انفجار را بر عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="8497">
    <content>هم چنین ممکن است بعضی از سایت‌ها یا نرم‌افزارها، اطلاعات خصوصی افراد را جمع‌آوری کنند.</content>
  </text>
  <text id="8498">
    <content>فهمیدن این‌که این جهان پوچ است کار سختی نیست اما آیا این پوچی ما را به خودکشی رهنمون می‌سازد؟</content>
  </text>
  <text id="8499">
    <content>حتی اگر آن‌ها به سطح خورشید سقوط نکنند، هنوز خورشید می‌تواند آن‌ها را نابود سازد.</content>
  </text>
  <text id="8500">
    <content>به عنوان نمونه شهر بین‌المللی سارایوو در نتیجه بیزاری‌جویی‌های قومی و وحشی‌گری‌های مطلق نابود شد.</content>
  </text>
  <text id="8501">
    <content>ایزد آبان موکل بر آهن است و تدبیر امور و مصالح ماه به او تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="8502">
    <content>کارل، دو و نیم سال در اسپانیا ماند و آداب و زبان اسپانیایی را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="8503">
    <content>نوشته‌های او که عاری از سماجتی جانب‌دارانه بود، دقیقاً به سبب لحن معتدل آن از تأثیر نافذی برخوردار بودند.</content>
  </text>
  <text id="8504">
    <content>واژه «آبی» در فارسی قدیم به معنای «میوه به» بوده و تا قبل از نهضت بازگشت هیچ‌وقت از این کلمه در معنای رنگ استفاده نشده نبود.</content>
  </text>
  <text id="8505">
    <content>جالب این‌جاست که لوکیشن را زمانی پیدا کردیم که هنوز متن کامل نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="8506">
    <content>کودهای گوگرد را می‌توان قبل یا بعد از کاشت محصول به خاک اضافه نمود.</content>
  </text>
  <text id="8507">
    <content>باشگاه لاتزیو، تابستان سال گذشته ویری را به مبلغ پنجاه میلیون دلار به تیم اینترمیلان فروخت.</content>
  </text>
  <text id="8508">
    <content>راه ما پرپیچ‌وخم بود، چون سؤال‌های زیادی وجود داشت که باید به آن‌ها پاسخ می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="8509">
    <content>در پی پیدایش اگزیستانسیالیسم طی دهه‌ها، زمانی که جامعه با آن به طور رسمی آشنا شد، اصطلاح اگزیستانسیالیسم به ناگهان فراگیر گشت.</content>
  </text>
  <text id="8510">
    <content>ما هم هیچ موردی را نداریم که در یک منطقه جغرافیایی اتفاق نیفتاده باشد.</content>
  </text>
  <text id="8511">
    <content>در این درگیری‌ها علاوه بر به هلاکت رسیدن دوازده شرور قاچاقچی، مقادیری سلاح و مهمات کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="8512">
    <content>این کار با عزم ملی، سامان‌دهی همه جانبه و آموزش درست میسر است.</content>
  </text>
  <text id="8513">
    <content>به همین خاطر، نیروهای نظامی یوگوسلاوی در آمادگی کامل بودند و نیروهای دفاعی در مرزهای یوگوسلاوی افزایش یافتند.</content>
  </text>
  <text id="8514">
    <content>در سخنرانی پذیرش فیلم، دل تورو جایزه را به چه گوارا و کارگردان فیلم استیون سودربرگ تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="8515">
    <content>و بالأخره به عامل سوم می‌رسیم که احساس کردن بوی سیر از طریق تنفس است.</content>
  </text>
  <text id="8516">
    <content>آثار سوختگی سراسری در روی تپه هویداست، که باید ناشی از حملات آشوریان باشد.</content>
  </text>
  <text id="8517">
    <content>از طرف دیگر می‌بایست انگیزه مهاجرت و علل مخالفت با یزید و عدم بیعت را نیز تبیین نماید.</content>
  </text>
  <text id="8518">
    <content>شش مدال طلا، سه نقره و دو برنز حاصل تلاش ملی‌پوشان کاراته ایران در رقابت‌های آسیایی بود.</content>
  </text>
  <text id="8519">
    <content>این مسئله مربوط به رأی‌گیری در شورا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8520">
    <content>و غضب که عقل‌های مردم را فاسد می‌کند و آدمی را از درست‌کاری و صلاح دور می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8521">
    <content>تنها معدودی از مشترکین، عمدتاً در اوکراین، مجله را با پشت جلد اولیه دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="8522">
    <content>این سینمای پرقدرت با ابزار و ایجاد تعجب و تکان خودش را پیش می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="8523">
    <content>امروز نظام سلطه با برنامه‌های جدی و کاملاً حساب‌شده، در صدد بلعیدن ملت‌های مظلوم و کامل کردن نظام ظالمانه تک قطبی است.</content>
  </text>
  <text id="8524">
    <content>مادر او یک یهودی اشکنازی است و او خود را یک یهودی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="8525">
    <content>در چنین مواقعی پیش‌بینی‌های لازم جهت جلوگیری از نشت سیگنال مخابراتی به ترانس ولتاژ باید به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="8526">
    <content>وقتی صحبت از جوان مذهبی، روشن‌فکر، تحصیل‌کرده عاشق‌پیشه می‌شود، اسم چند تا بازیگر می‌آید که من هم جزو آن‌ها هستم.</content>
  </text>
  <text id="8527">
    <content>حق وضع قانون و همچنین حق تحقیق و تفحص در امور کشور، از حقوق ممتاز و منحصربه‌فرد مجلس در میان قوای حاکم بر کشور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8528">
    <content>انعقاد قرارداد، موکول به تأیید رتبه‌بندی و صلاحیت پیمانکار از طرف دفتر امور پیمانکاران و مشاوران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8529">
    <content>همچنین آکروپل یا بخش حاکم‌نشین این شهر تاریخی، با ارتفاع بیست متر در قسمت جنوب شرقی آن واقع است.</content>
  </text>
  <text id="8530">
    <content>شهر نیشابور بارها توسط زلزله‌ها و جنگ‌ها در طول تاریخ نابود گشته و دوباره بنیان شد.</content>
  </text>
  <text id="8531">
    <content>گاهی وقت‌ها با بالا رفتن ناگهانی صدای عمو جان، چرتم می‌پرید، اما دوباره آرام‌آرام با صدای یک‌نواخت او می‌رفتم توی خماری خواب.</content>
  </text>
  <text id="8532">
    <content>پروفسور هان توانست با افزودن نانو صفحات گرافیتی، ماده‌ای با خواص الکترومغناطیسی بهتر، از جمله رسانایی بالا تهیه کند.</content>
  </text>
  <text id="8533">
    <content>این همان خطاب وجدانی است که از شدت حضور و ظهور از استدلال مستغنی است.</content>
  </text>
  <text id="8534">
    <content>این راه‌پیمایی در اعتراض به پیشنهاد پراگ برای استیضاح کوبا در مجمع حقوق بشر سازمان ملل در ژنو صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8535">
    <content>این در حالی است که در مجمع یادشده، هیچ تصمیمی در خصوص تغییر در شیوه زدن سرویس‌ها اتخاذ نشد.</content>
  </text>
  <text id="8536">
    <content>با گرم شدن زمین، ضخامت یخ‌های قطبی کاهش یافته و اشعه خورشید، بیش از پیش وارد آب اقیانوس‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8537">
    <content>این مراسم به منظور تشویق و ترغیب پژوهشگران، محققان و مفسران حوزه علوم قرآنی در نمایشگاه اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8538">
    <content>هر جریانی که از این منبع ننوشید و یا فاصله یافت، در کمند لغزش‌ها و انحراف‌ها گرفتار شد.</content>
  </text>
  <text id="8539">
    <content>این قسمت‌ها درست با بقایای به دست آمده تطبیق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8540">
    <content>قائم‌مقام، تقی را به داخل اتاق مکتب‌خانه برد و در کنار فرزندانش نشاند و سفارش او را هم به آخوند مکتب‌خانه کرد.</content>
  </text>
  <text id="8541">
    <content>تیم شانزده نفری کوهنوردی ایران، روز ششم فروردین امسال، تهران را به قصد نپال و تبت ترک گفت.</content>
  </text>
  <text id="8542">
    <content>حجت‌الإسلام ناطق نوری پیش از آغاز سخنرانی با حضور بر سر مزار آیت‌الله روحانی در مدرسه علمیه صدر بابل به قرائت فاتحه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="8543">
    <content>به یقین این عالمان، حکومت صفویه را سلسله‌ای بی‌پایان در حاکمیت تمام‌عیار شیعی می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="8544">
    <content>سپاه تیموری به رغم افزونی و توان آن در یک موقعیت بحرانی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8545">
    <content>ملکم به حکومت بریتانیایی هند پیشنهاد تصرف جزیره خارک را مطرح نمود و نیروهای نظامی به خلیج فارس اعزام گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="8546">
    <content>خلقت جهان، در زمان عادی تاریخی اتفاق نیفتاده است، چون این نظریه به روشنی متضمن تناقض است.</content>
  </text>
  <text id="8547">
    <content>پرسش‌نامه ابتدایی به استحضار اساتید راهنما و مشاور رسید، که آن‌ها سؤالاتی را حذف و یا اضافه کردند.</content>
  </text>
  <text id="8548">
    <content>تاریخی که مبنی بر وفات یزدگرد سوم بوده، چندی رواج داشته و به‌تدریج متروک شده است.</content>
  </text>
  <text id="8549">
    <content>هرچند نیشابور تحت خلافت عباسیان از بغداد بود اما فرمانروایی طاهریان یک حکومت خودمختار و کاری بود.</content>
  </text>
  <text id="8550">
    <content>با دکتر خود در مورد خطر ابتلا به بیماری‌های قلبی و عروقی گفت‌وگو کنید.</content>
  </text>
  <text id="8551">
    <content>به جای دادن منطقی عناصر تجسمی در فضای مورد نظر، در سطح دو بعدی یا سه بعدی، ترکیب‌بندی یا کمپوزیسیون می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="8552">
    <content>هم‌اکنون آرسنال با شش امتیاز در صدر قرار دارد و تیم‌های لیدزیونایتد، نیوکاسل، کاونتری، منچستریونایتد در رده‌های بعدی جای دارند.</content>
  </text>
  <text id="8553">
    <content>نام‌بردگان باید ساعت شانزده روز بیست و شش آبان‌ماه جاری در محل کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال حضور یابند.</content>
  </text>
  <text id="8554">
    <content>قدمت شهر به زمان داریوش و پس از آن اسکندر مقدونی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="8555">
    <content>ریاست هیئت داوران جشنواره بین‌المللی فیلم سنگاپور را محسن مخمل‌باف از کشور ایران بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="8556">
    <content>تاریخ‌های مهم علم: ماکس پلانک، فرضیه کوانتم را برای توضیح علت رفتار نور و انرژی مطرح کرد، با طرح این فرضیه مقدمات بیشتر فیزیک نوین را فراهم نمود.</content>
  </text>
  <text id="8557">
    <content>در سرشاخه‌های بادام لکه‌های گرد و بیضی به قطر یک تا چند میلی‌متر ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8558">
    <content>شبکه‌های اجتماعی، شبکه‌ای متشکل از افراد، گروه‌ها و ارتباطات بین آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="8559">
    <content>به نظرم ائمه جمعه محترم بایستی در برخوردهای خود ضمن طرح انتقادات سازنده از طرح عناوین تخریبگر و اختلاف‌برانگیز خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="8560">
    <content>تو می‌دانی که بلقیس هم مثل عزیز در بچگی تو مرده است و همیشه تعجب می‌کنی که ممه، از بلقیس کم یاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8561">
    <content>جو لاکهارت، سخن‌گوی کاخ سفید، روز سه‌شنبه دلایل ارائه‌شده توسط شرکت‌های نفتی را ناکافی دانست و خواستار توضیحات کامل‌تری شد.</content>
  </text>
  <text id="8562">
    <content>همیشه پیشگیری بهتر از آن است که کار به تعقیب قانونی بکشد.</content>
  </text>
  <text id="8563">
    <content>قانون وضع‌شده، بیست سال به زمان حفاظت از کپی‌رایت افزود که در نتیجه، آثار تا هفتاد سال بعد از مرگ خالق، مشمول کپی‌رایت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8564">
    <content>کشورهای اروپایی زیر سلطه عثمانی‌ها نظیر یونان، بلغارستان، رومانی، بوسنی، صربستان، آلبانی و غیره اعلام استقلال نمودند.</content>
  </text>
  <text id="8565">
    <content>در تغییری دیگر تصویر آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر ایران، به لوگوی سایت افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="8566">
    <content>عامل دیگری که به سقوط نهضت مسیحیت در ژاپن منجر شد، دشمنی و رقابت‌های مبلغان متعلق به کشورهای مختلف با یکدیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="8567">
    <content>در این مدت، نه واحد نانوایی نیز به دلیل تخلفات صنفی به صورت موقت تعطیل و پروانه یک واحد لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="8568">
    <content>اما ساختن لیزری که به عوض تقویت پرتوهای نور بتواند خوشه‌های ذرات مادی را تقویت کند، امری شگفت‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="8569">
    <content>ولی به خود فیلم که نگاه می‌کنیم، به خصوص تماشاچی یک قسمتی را شاید نپسندد و یک قسمتی هم به نظرش مهم نیاید.</content>
  </text>
  <text id="8570">
    <content>او تحصیلات دانشگاهی خود را در رشته الهیات در دانشکده معقول و منقول تا مقطع دکترا ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="8571">
    <content>برای اثبات این قانون، اول لازم است که با قانون‌های بویل و شارل آشنا شویم.</content>
  </text>
  <text id="8572">
    <content>همه این‌ها خیلی خوب بود، تا آخر تماشاگر را می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8573">
    <content>و امیدواریم که هرچه زودتر با تشکیل دادگاه و تعیین مجازات‌هایی متناسب با جرائم مطبوعاتی، وضعیت موجود ترمیم گردد.</content>
  </text>
  <text id="8574">
    <content>مهدی کروبی از پشت تریبون مجلس اعلام کرد که اگر قوه قضائیه لقمانیان را آزاد نکند، او از ریاست مجلس استعفاء می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8575">
    <content>بنابراین اگر امروز سخنی علیه گلشنی به میان می‌آید، نمی‌تواند بدون غرض باشد.</content>
  </text>
  <text id="8576">
    <content>نیمکره راست بیشتر با فعالیت‌های ادراکی بینایی فضایی، هنری، موسیقایی و ترکیبی قشر مغز درگیر است.</content>
  </text>
  <text id="8577">
    <content>وی سابقه حضور در لیگ برتر کشور مکزیک، لیگ‌های کشور کلمبیا و باشگاه فوتبال صنعت نفت آبادان در لیگ برتر ایران را دارد.</content>
  </text>
  <text id="8578">
    <content>بنابراین ترانسفورماتور ولتاژ طرح‌شده برای مقادیر بالای درجه‌حرارت و ارتفاع، برای مقادیر پایین‌تر نیز به لحاظ فنی جواب‌گو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8579">
    <content>با این وجود، گرمای داخل آشپزخانه بیش از این حرف‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="8580">
    <content>از میزان دارایی و اموال موجود در منزل، نزد افراد بیگانه صحبت نکنید.</content>
  </text>
  <text id="8581">
    <content>فیلم سعی زیادی می‌کند که یهودیان و موش‌ها را یکسان نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="8582">
    <content>شکل می‌تواند به صورت دو بعدی یا سه بعدی باشد.</content>
  </text>
  <text id="8583">
    <content>صدای زن میان سر پسر می‌پیچد، سرش را به زق‌زق می‌اندازد، پسر ناخن‌هایش را می‌جود، ولی راه فراری از آن ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8584">
    <content>از اول سال دو هزار، قیمت سوآپ خود را از چهل و دو دلار به هفتاد و یک دلار کاهش می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="8585">
    <content>شناسایی که ایلر از اطلاعات کلیدی مسئله انجام داد، مسیر توپولوژی را هموار کرد.</content>
  </text>
  <text id="8586">
    <content>عموماً قطر لوله‌های خط اصلی شهر را با دبی ماکزیمم ساعتی طراحی می‌نمایند، تا پاسخ‌گوی آب مورد نیاز آتش‌نشانی نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="8587">
    <content>حال آنکه دیگران، در دام گیس مضحک معشوقه پایبند، او در خیال بود، شب و روز جز با شراب و یار نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8588">
    <content>مرکز پیوند مغز استخوان و اورژانس جدید بیمارستان دکتر شریعتی با حمایت‌های جناب آقای هاشمی، ریاست‌جمهور وقت، برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="8589">
    <content>سویا یا لوبیای ژاپنی دارای پروتئینی است که جای مصرف گوشت را در بدن می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8590">
    <content>تصور کنید دو پسربچه در دشتی در تگزاس، گلوله‌های آتش را به سوی یکدیگر پرتاب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8591">
    <content>کالاهای آسیب‌دیده و ناباب اغلب با توجه به وضعیت فعلی آن‌ها به ارزش جایگزینی ارزشیابی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8592">
    <content>اخیراً کویتی‌ها اطلس تاریخ اسلام را درست کرده‌اند که از محتوایش اطلاعی ندارم؛ ولی از لحاظ طبع، کتاب خیلی بزرگی است.</content>
  </text>
  <text id="8593">
    <content>متن این کتاب خیلی زود در سراسر اروپا پخش شد و با نام سفرهای مارکوپولو شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="8594">
    <content>شرکت ادعا می کرد به خاطر طوفان‌ها، آفت‌ها و دیگر مشکلات طبیعی نیاز به حفظ زمین‌های اضافه و رزرو دارد.</content>
  </text>
  <text id="8595">
    <content>دبیرکل مجمع روحانیون مبارز برخی سخنرانی‌های پیش از خطبه‌ها، سخنان برخی خطبای نمازجمعه‌ها و عملکرد برخی رسانه‌ها را تهاجم فرهنگی عملی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="8596">
    <content>زمین و آسمان را نگاه می‌کند و به یاد معشوق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="8597">
    <content>ائتلاف خط امام و رهبری با داشتن حدود هفتاد کرسی، قوی‌ترین فراکسیون اقلیت را در مجلس ششم تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8598">
    <content>در همین ماده، قانون به ما می‌فهماند که منظور از اهلیت، اهلیت استیفا است و نه اهلیت تمتع.</content>
  </text>
  <text id="8599">
    <content>آیا چشم دوستی به جا مانده بود که اشک شوق نداشته باشد و لبی باقی مانده بود که با تبسم و لبخند شیرین نشکفته باشد؟ عیدت مبارک.</content>
  </text>
  <text id="8600">
    <content>تیتانیوم دی‌اکسید در فلزات، در دماهای بسیار بالا حل می‌شود و شکل‌دهی آن انرژی زیادی می‌طلبد.</content>
  </text>
</textCollection>