<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="10401">
    <content>در مقابل، بخش یونانی‌نشین نیز تشکیل فدراسیونی از دو بخش جزیره را قابل قبول می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="10402">
    <content>آمریکا که سوبسید نمی‌دهد و به‌ناچار، یا آذربایجان یا کشور تولیدکننده باید به آن سوبسید دهند.</content>
  </text>
  <text id="10403">
    <content>اما فرماندار ایالت کمی بعد این ازدواج‌ها را لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="10404">
    <content>امری که شبیه به تشکیل مروارید روی شن داخل یک صدف خوراکی است.</content>
  </text>
  <text id="10405">
    <content>با این فریاد به پا خیزید و با بانک بین‌المللی قطر تماس بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="10406">
    <content>مجلس شورای اسلامی هم بر مبنای مصلحت مردم و تبعیض قائل نشدن بین قشرهای مختلف کشور، بر مصوبه خود تأکید دارد.</content>
  </text>
  <text id="10407">
    <content>این روزنامه می‌نویسد گروزنی، پایتخت چچن، به یک ویرانه تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="10408">
    <content>سنوات در جدول بالا، فرض بر این است که دارایی مشمول استهلاک، ارزش اسقاط نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="10409">
    <content>وی از امرای قزلباش طایفه شاملو در دوره شاه اسماعیل دوم و شاه محمد خدابنده و شاه عباس یکم بود.</content>
  </text>
  <text id="10410">
    <content>بالگرد تیم، دچار نقص فنی شد و سقوط کرد، اما اعضای تیم همگی از این حادثه زنده ماندند.</content>
  </text>
  <text id="10411">
    <content>بعد از چند هفته، آرام‌آرام افکار عمومی متوجه ققنوس پیر شده بود و هزینه ورود به باغ‌وحش به پنج شیلینگ افزایش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="10412">
    <content>از صبح تا شب در کنفرانس و کمیسیون‌ها بودیم و از شب تا صبح، با پشه‌ها دست و پنجه نرم می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="10413">
    <content>در زیر گنبد، صندوق منبت مرقد که از نفایس آثار منقول بقعه است، ملاحظه می‌شود و در حاشیه آن کتیبه‌ای به خط رقاع حک شده است.</content>
  </text>
  <text id="10414">
    <content>شیوه تکثیر سیر: علاوه بر بذر سیر، در درون غلاف گل، به جای گل، بذر سیرهای کوچک به اندازه دانه سیب و درشت‌تر تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10415">
    <content>راهبرد و تاکتیک، باید در پاسخ به پیشرفت‌های فناوری به طور مداوم متحول شوند.</content>
  </text>
  <text id="10416">
    <content>در این راه، از تهدید و ارعاب هیچ فرد و گروهی خم به ابرو نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="10417">
    <content>بایزید با این حملات، غنایم جنگی کسب کرد و هرزگوین را به طور کامل تصرف کرد.</content>
  </text>
  <text id="10418">
    <content>پرندگان دیگری همچون انواع کلاغ و بلبل، قمری، فاخته، کبوتر جنگلی، هدهد، دارکوب، چکاوک، بلدرچین و توکا به تعداد زیادی در پارک ملی خبر مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10419">
    <content>او به نقاشی از زندگی، تاریخ، لباس‌های محلی، شخصیت‌های مذهبی مشهور و سنگ‌های قبر ارمنی‌های جلفا پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10420">
    <content>توقف دوربین روی چرخ‌های دوچرخه در سکانس‌های فیلم، ترجیع‌بند فیلم است که نوید ظهور یک سینماگر شاعر و متفکر را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10421">
    <content>کمیته سوم مجمع عمومی سازمان ملل، پنجشنبه‌شب با شصت و سه رأی مثبت و چهل و یک رأی منفی، قطعنامه وضعیت حقوق بشر ایران را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="10422">
    <content>جاعلان و توزیع‌کنندگان اسکناس‌های تقلبی در تهران به دام افتادند.</content>
  </text>
  <text id="10423">
    <content>این هواپیما با هجده سرنشین، صبح دیروز پس از پرواز از شهری در غرب کوبا ربوده شد.</content>
  </text>
  <text id="10424">
    <content>این می‌تواند پزشکزاد باشد و امکان خودکشی را بالا ببرد.</content>
  </text>
  <text id="10425">
    <content>یک دیوار بی‌پیرایه و یک تیر عاری از زیور، در آن کاخ نیست.</content>
  </text>
  <text id="10426">
    <content>این‌گونه اظهارنظرها عمدتاً ناشی از آن است که همین نرخ رشد را دست‌نیافتنی می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="10427">
    <content>یکی از ساواکی‌ها بازوی پیرمردی را گرفته و کشان‌کشان می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="10428">
    <content>سکولاریزم یک تفکر است، یک اندیشه است که ممکن است با هر مطلبی جمع شود.</content>
  </text>
  <text id="10429">
    <content>باشگاه فوتبال رنجرز یا گلاسکو رنجرز باشگاه فوتبال اسکاتلندی است که در شهر گلاسکو قرار دارد و هم‌اکنون در لیگ برتر فوتبال اسکاتلند بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10430">
    <content>ورامین از جمله اهداف وزارت تعاون، توسعه و تجهیز فروشگاه‌های بزرگ تعاون در سطح کشور است.</content>
  </text>
  <text id="10431">
    <content>مردی با گذشتن از صف پاسبان‌ها یک صلیب شش‌پایی را در مقابل درب جلویی به زمین فروکرد.</content>
  </text>
  <text id="10432">
    <content>شاید مخرب‌ترین مدعایی که هابرماس پیش می‌نهد متضمن مفاهیم حقیقت و ایدئولوژی است که او در کار لومان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="10433">
    <content>این آجرها نوع خاصی از آجرهای نسوز هستند که در صنعت کاربردهای ویژه‌ای دارند.</content>
  </text>
  <text id="10434">
    <content>در بیشتر رستوران‌ها، غذاها پرچرب و سرخ‌کرده و با مقدار زیادی ادویه تهیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10435">
    <content>حتی پس از آن‌که گورباچف به قدرت رسید، کارپینسکی هرگز نمی‌توانست تصور کند که تغییرات آن‌چنان سریع رخ خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="10436">
    <content>هیپوگلیسمی یکی از علل مهم تشنج در نوزادان است؛ ولی ممکن است عوامل دیگری مثل بی‌قراری، ضعف دوره‌ای، بی‌هوشی و خستگی زیاد سبب کمبود قند خون شود.</content>
  </text>
  <text id="10437">
    <content>شیعه بودن و بعثی بودن او موجب شده تا به نوعی سمبل اتحاد شیعه و سنی در عراق باشد.</content>
  </text>
  <text id="10438">
    <content>کمیته نظامی وظیفه دارد راه حل‌های نظامی را به شورای آتلانتیک شمالی ارائه دهد.</content>
  </text>
  <text id="10439">
    <content>آتشفشان طلا، یکی از آثار ژول ورن، نویسنده شهیر فرانسوی است که بعدها این کتاب توسط پسر خودش مایکل ورن بازنویسی شد.</content>
  </text>
  <text id="10440">
    <content>از مناطق دیدنی چالوس پارک جنگلی فین و پارک جنگلی نمک‌آبرود که با امکان تفریحی تله‌کابین است، می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="10441">
    <content>سنان‌بن‌انس، بعد از کشتن حسین‌بن‌علی علیه‌السلام، نزد عبیدالله‌بن‌زیاد رفت و بی‌آنکه صله و جایزه‌ای بگیرد به دستور ابن‌زیاد، گردنش را زدند.</content>
  </text>
  <text id="10442">
    <content>اولین جنازه، دختربچه‌ای هشت ساله بود که دست‌ها و پاهایش تکه‌تکه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10443">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به باستر کیتون، جو رابرتز و ویرجینیا فاکس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="10444">
    <content>سپس به وین نقل مکان کرد و مدتی بعد به عضویت نیروی هوایی ارتش امپراتوری اتریش-مجارستان درآمد.</content>
  </text>
  <text id="10445">
    <content>فال‌گیرها با فال‌گوش ایستادن و گوش به سخنان رهگذران دادن، سرنوشت و آینده و سال جدید را حدس می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="10446">
    <content>پس از مدتی از معلم چشم پوشید و نزد خود به کار پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10447">
    <content>دیوار کبیر متشکل از ابرخوشه‌ها و خوشه‌های پراکنده بزرگ کشیده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10448">
    <content>هواپیمای کنکورد دارای چهار موتور در داخل بال‌ها و نزدیک مخازن سوخت است.</content>
  </text>
  <text id="10449">
    <content>می‌گوید این هم نان بیات و کپک‌زده دیگری که باید به‌زور فروداد.</content>
  </text>
  <text id="10450">
    <content>او از افسران ژاندارمری بود که پس از تشکیل قشون متحدالشکل به آن پیوست.</content>
  </text>
  <text id="10451">
    <content>در این سریال، پنج کودک برزیلی به جنگل‌های اطراف رود آمازون پا می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="10452">
    <content>دشمنی با قرآن و احکام الهی و خانواده پیامبر صلی‌الله‌علیه، ماهیت حکومت معاویه را شکل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="10453">
    <content>او بدین فن شریف، نام و نخوت و ناموس را درمان خواسته است.</content>
  </text>
  <text id="10454">
    <content>این جنگ، اروپا را حاشیه‌نشین کرد و همه تصمیم‌ها را بدون استثنا آمریکایی‌ها گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="10455">
    <content>وی قیمت این مقدار گندم را هفتاد میلیون دلار اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10456">
    <content>تصور می‌شود که انسولین بالا، سبب افزایش ساخت آندروژن‌ها در تخمدان‌ها می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10457">
    <content>ما به‌زودی مسئولیت‌های اخلاقی خود را بر عهده می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="10458">
    <content>انیمیشن فاکس قرن بیستم، زیرمجموعه شرکت فاکس قرن بیستم است که محصولات پویانمایی این کمپانی را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10459">
    <content>در مدینه زاده و در مکه از علمای آن آموخت، سپس متولی فتوا شد.</content>
  </text>
  <text id="10460">
    <content>من مجموع آموخته‌ها و تجربیات خودم را در شناخت جدید این‌ها دخیل می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="10461">
    <content>آمریکا معتقد است، عراق پول حاصل از قاچاق نفت خود را صرف احداث پایگاه و تجهیزات نظامی برای گروهک منافقین مستقر در عراق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10462">
    <content>دولت ایتالیا به منظور تقویت ائتلاف حاکم چپ میانه و ایجاد تشکلی جدید، در صدد ترمیم کابینه خود است.</content>
  </text>
  <text id="10463">
    <content>خود دکتر الگار متون عرفانی و تاریخی به زبان فارسی تدریس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10464">
    <content>زیرزمین با کاشی‌کاری معرق تزئین یافته که بیشتر از عناصر تزئینی دوره هخامنشی و قرن چهارم هجری، الهام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="10465">
    <content>متهم در بازجویی، با اعتراف به قتل رسول در پاساژ چیت‌ساز با همدستی سه تن دیگر، به شش فقره سرقت از منازل، پاساژها و کارخانه‌ها اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="10466">
    <content>شاید گمان می‌کرد این سخن او یا حدس او موجب دغدغه و یا پریشانی امام حسین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10467">
    <content>جریان بخار روغن به یک چتر برخورد نموده و به پایین بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10468">
    <content>حکیم کیستی، تحت نظر یک استاد طب یونانی به نام حکیم شریف در افغانستان درس می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="10469">
    <content>پودرهای ذوبی را می‌توان به دو دسته عمومی و فرعی تقسیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="10470">
    <content>باید کوشید تا جریان نشست‌ها، تحت تأثیر القائات شوم انحصارگرایی قرار نگیرد؛ که با سعه صدر، رسیدن به هدف‌های تعیین‌شده دیر و دور نیست.</content>
  </text>
  <text id="10471">
    <content>قوام با وجود مخالفت و تحصن آزادی‌خواهانی چون مرحوم دکتر مصدق، نمایندگان هوادار خود را به مجلس فرستاد و بدین ترتیب مجلس را تحت نفوذ درآورد.</content>
  </text>
  <text id="10472">
    <content>هنگامی که این جزیره کوچک جنوب شرق آسیا بر اثر زمین‌لرزه شدید نیمه‌شب یکشنبه اندونزی تکان خورد، برای نخستین بار آثار خفیفی از این رخداد طبیعی را تجربه کردند.</content>
  </text>
  <text id="10473">
    <content>تازگی‌ها موضوع گران کردن نان اعم از سنگگ یا بربری، بالا گرفته، یعنی نانواها با پاشیدن قدری کنجد و اندکی بزرگ‌تر کردن نان، بربری را تا پنجاه تومان و سنگک را هشتاد تومان می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="10474">
    <content>تایلر گفت که این داستان که نشان از معضل اخلاقی دارد، الهامی برای اسم گروه بود.</content>
  </text>
  <text id="10475">
    <content>این عمل به گیرنده‌ای نیاز دارد که بتواند فاز سیگنال دریافت‌شده را با یک سیگنال مرجع مقایسه کند که چنین سیستمی را منسجم می‌نامیم.</content>
  </text>
  <text id="10476">
    <content>بنا بر همین گزارش، با واگذاری این پادگان کار تکمیل عملیات اجرایی ساخت امتداد جنوبی بزرگ‌راه نواب به منظور اتصال آن به بزرگ‌راه قم نیز تسریع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10477">
    <content>در فصل ششم، توصیف و تحلیلی از وضع مطبوعات در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و چهار ارائه شده و مطبوعات در این سال، بر حسب متغیرهای مختلف توصیف و تحلیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10478">
    <content>این میرزا عبدالغفار در یکی از کوچه‌های خیابان ملک در بالاخانه‌ای مکتب‌خانه داشت و عده‌ای از کودکان نجیب‌زاده اهل محل را به شاگردی می‌پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="10479">
    <content>شما از افتخارات و هیجانات ظاهری و تعریف و تمجیدهایی که معمولاً در کار نظامی وجود دارد، چشم پوشیدید و در این سنگر، زحمت می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="10480">
    <content>این کتابخانه به زبان برنامه‌نویسی سی نوشته شده است و هم‌اکنون برای سیستم‌عامل‌های لینوکس، خانواده بی‌اس‌دی و مک اواس ده در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="10481">
    <content>در هفتصد و نود و شش هجری قمری، امیر تیمور لنگ، در راه رفتن به شامات، دامغان را ویران کرد و گروهی از مردمش را کشت.</content>
  </text>
  <text id="10482">
    <content>ما حتی می‌توانیم به مقوله مجسمه‌سازی و نقاشی هم بپردازیم و سعی می‌کنیم در مجموعه‌های بعدی این کار را بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="10483">
    <content>شهرزاد در هزار و یک شب از بینوایی و تنگ‌دستی مردم برای شوهرش سخن می‌گوید و گویی قصدش بیدار کردن همسر و باز کردن چشمان اوست.</content>
  </text>
  <text id="10484">
    <content>هند از پاکستان خواست تا ارتفاعات کارگیل را با وادار کردن مجاهدین به ترک مواضع راهبردی تخلیه کند.</content>
  </text>
  <text id="10485">
    <content>علاوه بر نخست‌وزیر، وزیر امور خارجه و کادر وزارت امور خارجه، در داخل و خارج در تصمیم‌گیری و اجرای سیاست خارجی فرانسه نقش بسزایی را ایفا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10486">
    <content>در دوران رکود و خمودگی دهه چهل سینمای ایران، او دومین فیلمش را به نام قیصر می‌سازد که سرآغاز یک دوره جدید روشن‌فکری در نسل بعدی فیلم‌سازان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10487">
    <content>در مورد نوع فعالیت در وقت آزاد در طول هفته و تعطیلات آخر هفته با فهرستی از سی و دو قلم که به صورت تصادفی تنظیم و به پاسخ‌گو ارائه شده، سؤال شد.</content>
  </text>
  <text id="10488">
    <content>در گروه دوم، ایتالیا فعلاً با شش امتیاز، چهار گل زده و یک گل خورده صدرنشین است و بلژیک با سه امتیاز و دو گل زده و سه گل خورده در مکان دوم جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="10489">
    <content>بنابراین علمای مخالف پارلمانتاریسم هم اندیشه‌های خویش را حول محور دفاع از اسلام و حفظ بیضه اسلام مطرح ساخته و معتقدات خود را تنها راه بقای شریعت می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="10490">
    <content>میزان خسارت و گستره این آتش‌سوزی که پس از شش ساعت با کمک جنگلبانان شهر رویان، نیروهای انتظامی، روستاییان و کارکنان بخشداری کجور مهار شد، نامشخص است.</content>
  </text>
  <text id="10491">
    <content>بی‌میلی و اکراه آمریکا که با اکراه چین و روسیه نسبت به تصویب معاهده مزبور همراه شده است، موضع ایالات متحده آمریکا را برای خلع سلاح و کاهش تسلیحات تضعیف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10492">
    <content>این دستگاه را می‌توان به یک دستگاه توموگرافی رایانه‌ای تشبیه کرد که به جای لوله عبوردهنده پرتوی ایکس، یک شتاب‌دهنده خطی کوچک پیرامون بیمار می‌چرخد.</content>
  </text>
  <text id="10493">
    <content>در «برگ‌بار» نقش یک عموی غمخوار را بازی می‌کنید که به نقش‌های پهلوانی‌ای که پیش از این بازی کرده‌اید نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="10494">
    <content>وی میزان شبکه‌گذاری گاز در داخل شهرهای استان را دو هزار و هفتصد کیلومتر و بین‌شهری را هفتصد کیلومتر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10495">
    <content>در پایان همایش دو روزه مدیران گمرکات کشور که در اهواز برگزار شد، رئیس کل گمرکات کشور، مصوبات جدید کمیته امور گمرکی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10496">
    <content>گسترش بحران آب از شمال شرقی به سمت جنوب غربی ایران: خشک‌سالی، بیست میلیون هکتار زمین کشاورزی و پانزده میلیون رأس دام استان خراسان را تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10497">
    <content>نهاد معرفت دینی به مرکز آموزش و پژوهش و تولید معرفت دینی گفته می‌شود که در آن علوم دینی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10498">
    <content>تا آیات انجیل تو بر این خاک ببارد، تا اینان نیز تو را بشناسند و از نیکوکاری و موهبت و فیض تو که نسبت به همگان داری، آگاه شوند.</content>
  </text>
  <text id="10499">
    <content>فرهاد، شروع به داد و بیداد کرد و به سمت اتاق می‌آمد، دید که در قفل است.</content>
  </text>
  <text id="10500">
    <content>پادشاهان اشکانی از ضعف حکومت سلوکی‌ها استفاده کرده و به تدریج متصرفات ایشان را تا ساحل رود فرات از دست ایشان بیرون کردند.</content>
  </text>
  <text id="10501">
    <content>این دیدار بعدازظهر روز جمعه، در سئول، مرکز کره جنوبی برگزار شد و طی آن تیم میزبان با نتیجه پنج بر یک، بر تیم میهمان غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="10502">
    <content>ساخت سه فیلم کوتاه و تجربی را نیز باید به این کارنامه یک ساله او افزود.</content>
  </text>
  <text id="10503">
    <content>در متون یهودی، فرشتگان معبد سلیمان را برای او ساختند ولیکن این کار با اختیار و علاقه نبود.</content>
  </text>
  <text id="10504">
    <content>ما هم رفتیم سوار کالسکه شده، به کالسکه‌ای که معیرالممالک سفارش داده است در وینه مخصوصاً برای ما ساخته‌اند، که ان‌شاءالله به تهران بیاورند با یک درشکه.</content>
  </text>
  <text id="10505">
    <content>در این نیمه، یک بار توپ با ضربه اصغر رسول‌زاده به دیرک دروازه پیروزی تهران اصابت کرد و یک بار هم داود فنایی، دروازه‌بان پیروزی، ناجی دروازه خود شد.</content>
  </text>
  <text id="10506">
    <content>چون انسان به دلیل بدبختی خود به سمت کشف نیرویی ماورای طبیعت رفته و برای حل مشکلات به آن متوسل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10507">
    <content>سلطان سلیمان در سال نهصد و سی و چهار قمری به مدت دو ماه پایتخت اتریش امروز را در محاصره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10508">
    <content>این مجموعه تا سال هفتصد و سه هجری آباد بوده، لیکن بر اثر زلزله‌های سخت و بی‌توجهی حکام رو به ویرانی رفته است.</content>
  </text>
  <text id="10509">
    <content>این بروشورها و کتابچه‌ها با محتوایی غنی و کیفیتی زیبا تهیه شده بود و ابعاد مختلف اسلام و زندگانی رسول اکرم را معرفی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10510">
    <content>تحولات و پرسش‌هایی که از تحمل متن خارج می‌افتد انگیزه‌ای معرفتی یا اجتماعی برای اصلاحات معرفتی، رفتاری و بازتعریف کردن جهان پیرامون می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10511">
    <content>شایان ذکر است که بخش شهداد واقع در استان کرمان با بیست و چهار هزار کیلومترمربع وسعت، وسیع‌ترین بخش ایران است.</content>
  </text>
  <text id="10512">
    <content>صرفاً این مطلب یک مطلب تحقیقی بود، و الا نه اینکه خدای‌نکرده کسی این احساس را داشته باشد نسبت به خاندان آن حضرت، نسبت به حضرت زهرا و نسبت به برادرانش، کم‌لطفی است.</content>
  </text>
  <text id="10513">
    <content>قبیله مقابل نیز که چنین فتوت و مردانگی را از او دیدند از دعاوی خود چشم پوشیدند، غائله ختم شد و آتشی که از غلیان احساسات افروخته شده بود با آب عقل و منطق خاموش گشت.</content>
  </text>
  <text id="10514">
    <content>پس هر که عزیمت عاشقی دارد، گو دل از جان بردارد و هر که قصد حرم دارد، گو در بادیه پا بگذارد که عاشق‌کشی نوازش این درگاه است و لاابالی صفت این پادشاه است.</content>
  </text>
  <text id="10515">
    <content>در صورتی که بلندی تپه خاکی که گنبد قابوس بر روی آن ساخته شده به ارتفاع اصلی برج اضافه شود، بلندی آن با تپه زیر آن به هفتاد متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="10516">
    <content>پیکر احمد شاملو پس از تشییع در تهران، به مقصد امامزاده طاهر کرج حمل شد تا در این مکان، با برگزاری مراسمی به خاک سپرده شود.</content>
  </text>
  <text id="10517">
    <content>خفقان هیچ جا کارساز نیست و معمولاً به صورت یک مانع کوتاه‌مدت عمل می‌کند، پشت سر خفقان نیروی عظیم افکار عمومی متراکم می‌شود و وقتی اولین منفذ را پیدا کرد، خودش را آزاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10518">
    <content>شعری در کلاس می‌خوانیم و از دانش‌آموزان می‌خواهیم خوب به شعر گوش دهند و آن را تکرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="10519">
    <content>جهان‌گیری این رفتار مذهبی را نمونه کاملی دانست که برای ایجاد وحدت بین دو مذهب تشیع و تسنن می‌تواند الگو باشد.</content>
  </text>
  <text id="10520">
    <content>شاه به منظور آزاد و مردمی نشان دادن انتخابات به نامزدهای محبوب جبهه ملی اجازه رقابت در انتخابات را داد، گرچه آن‌ها موفق به کسب هیچ کرسی نشدند.</content>
  </text>
  <text id="10521">
    <content>بر اساس این گزارش، از این مقدار مواد مکشوفه سی کیلو و نود و پنج گرم هروئین است که به مقصد اروپا قاچاق می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10522">
    <content>یک وجه دیگر هم من احتمال می‌دهم که آن‌طوری که فکر می‌کنیم در دستگاه اسماعیلی‌ها جاسوسی عقاید و تفتیش عقاید به این سماجت وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="10523">
    <content>صرب‌های بوسنی که سی و یک درصد از جمعیت را تشکیل می‌دادند، همه‌پرسی را تحریم و اعلام داشتند در هر صورت تحت حاکمیت بوسنی‌هرزگوین نخواهند ماند.</content>
  </text>
  <text id="10524">
    <content>روی سخن با کسانی است که به خدا و جهان فوق طبیعت معتقدند و ارسال رسل و انبیا را قبول دارند و معجزات را که اموری خارق عادت و خارق طبیعت است، می‌پذیرند.</content>
  </text>
  <text id="10525">
    <content>این تجهیزات بلندپرواز را می‌توان در ارتفاع بین شانزده تا بیست و دو کیلومتری از سطح زمین پرواز داد.</content>
  </text>
  <text id="10526">
    <content>حیدری به محلاتی گفته می‌شد که افراد آن محلات، خود را پیرو سلطان حیدر که از مشایخ عرفان بود، می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="10527">
    <content>این مسابقه‌ها با شرکت پانصد و هفتاد و یک شطرنج‌باز به روش سوییسی و در نه دور برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10528">
    <content>به این ترتیب، می‌توان مدعی شد طرح مکرر دعوت ایرانیان خارج‌نشین، موضوعی خام و غیرکارشناسانه است که احتمالاً منافع سیاسی و جناحی در ورای آن نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="10529">
    <content>یادداشت تفاهم مزبور که چارچوب مناسبات ایران و چین در یک سال آینده را مشخص می‌کند، شامل امور صنعتی، فنی، بانکی، بازرگانی، آموزشی، تحقیقاتی و علمی است.</content>
  </text>
  <text id="10530">
    <content>استخوان اسفنجی به شکل تیغه‌های نامنظم قرار دارند و در حالی که تیغه‌های آن‌ها توسط مغز استخوان از یکدیگر جدا شده‌اند، حفره حفره به نظر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="10531">
    <content>در راهپیمایی روز تاسوعا به رهبری طالقانی و سنجابی، بیش از نیم میلیون نفر حضور یافتند و در روز عاشورا تعداد جمعیت به حدود دو میلیون نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="10532">
    <content>این‌طور نیست که ما بگوییم دشمن می‌خواهد تفرقه‌افکنی کند، ما هم مشت‌ها را گره می‌کنیم و شعار می‌دهیم و نمی‌گذاریم دشمن به اهدافش برسد.</content>
  </text>
  <text id="10533">
    <content>اگرچه مملکتی را به تهدید و تنبیه ساکت می‌کنیم اما این سکوت موقتی است و ابداً تمام نشده و تمام نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10534">
    <content>بنابراین، به نیویورک نقل مکان کردید، به این امید که وارد حیطه کار بشوید و اما نه در تلویزیون.</content>
  </text>
  <text id="10535">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و چهل و چهار شمسی رهسپار نجف شد و در محضر اساتیدی چون آیت‌الله نائینی و سید ابوالحسن اصفهانی بهره برد تا به درجه اجتهاد رسید.</content>
  </text>
  <text id="10536">
    <content>از سوی دیگر، سعود ناصر الصباح، وزیر نفت کویت، روز چهارشنبه به خبرگزاری کشورش گفت که اوپک با قیمت نفت به میزان بشکه‌ای بیست و سه تا بیست و پنج دلار موافق است.</content>
  </text>
  <text id="10537">
    <content>نیمه اول این قرن شاهد نابودی تقریبی جهان توسط جنگ بود که بخشی از آن به دلیل تقسیم دنیا به بلوک‌های رقیب تجاری اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="10538">
    <content>مبنای چنین صلحی منشور سازمان ملل، حقوق بین‌المللی، مصوبات شورای امنیت، به خصوص قطعنامه دویست و چهل و دو و سیصد و سی و هشت و تأمین اصول صلح در برابر زمین است.</content>
  </text>
  <text id="10539">
    <content>عدالتی عمیق در جان جهان جریان می‌گیرد، پیشانی‌بندهای مشبک به جمجمه‌های متروک بازمی‌گردند و شمشیرهای فراموش بیدار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10540">
    <content>این سارق به هنگامی که در حال سرقت از داخل خودرویی بود، بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="10541">
    <content>فاطمه تندگویان، مشاور وزیر آموزش و پرورش در امور زنان، تعداد بانوان نیکوکار مدرسه‌ساز را در کشور دویست و سه نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10542">
    <content>به این ترتیب، کشورهای نفت‌خیز و کم‌جمعیت جهان عرب طبق شاخص‌های سال یک هزار و نهصد و نود و پنج مقام اول تا هفتم را به خود اختصاص می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="10543">
    <content>حال آنکه صاحب‌نظری این بی‌سواد مادرزاد به مقام شامخ گل‌آقایی نیز رسیده، ولی مال خیلی‌ها هنوز یا در مرحله زیر می‌باشد، یا از بیخ رفته و صداش بعداً در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10544">
    <content>دانشجویان با حدود پانصد تا چند هزار نفر از چریک‌های آچه آزاد که در تپه‌های بیرون شهر استقرار یافته‌اند، ارتباط دارند.</content>
  </text>
  <text id="10545">
    <content>برزویه کتاب مزبور را به ایران آورد و آن را به پارسی میانه ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="10546">
    <content>چسبیده به استخوان، کم کم استخوان را دور زده و در قسمت‌های پایین‌تر در سمت خارجی آرنج و سر استخوان شعاعی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10547">
    <content>وقتی نیروهای مؤمن به انقلاب حتی به اسم فقه سنتی و فقه پویا به مرز جبهه‌بندی برسند، آغاز باز شدن راه استفاده دشمنان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10548">
    <content>آب شیرین در اطراف دریاچه بسیار کمیاب است و حتی آب رودها به علت عبور از اراضی نمکی بر خلاف تصور همگان شور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10549">
    <content>تاریخ عالم‌آرای عباسی می‌گوید از کودکی لقب خدابنده داشت، ولی برخی مورخان نوشته‌اند که چون پس از نابینایی بیشتر به عبادت مشغول بود به خدابنده معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="10550">
    <content>در تالار بزرگ، نسخ خطی و آثار متعلق به دوره‌های ماقبل تاریخ و نیز آثار بازیافته از مرز بازرگان، در غرفه‌های مستقل و جداگانه به معرض نمایش درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="10551">
    <content>در این ارتباط، سه میلیارد و سیصد میلیون تومان اعتبار تسهیلاتی مصوب داریم که در اختیار بانک کشاورزی است.</content>
  </text>
  <text id="10552">
    <content>شرلوک هولمز در داستان‌های اصلی هیچ‌گاه خود را کارآگاه خصوصی نخوانده، بلکه به عنوان کارآگاه مشاور خود را می‌خواند و در نوع خود تک است.</content>
  </text>
  <text id="10553">
    <content>روزهای یکشنبه و جمعه، این ایستگاه از ساعت دو تا یازده بعدازظهر و دیگر روزها از ساعت پنج تا یازده بعدازظهر، برنامه‌های جالب و متنوع پخش خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="10554">
    <content>این دادخواستی بود از سوی یک جوان و از طرف خیلی‌ها مثل خودم، پناه آوردم به قلم، شاید تسکینی بر دل افسرده و پژمرده من باشد.</content>
  </text>
  <text id="10555">
    <content>در این داستان‌ها، الفی با انواع و اقسام موقعیت‌های عادی و روزمره مواجه می‌شود و از تک‌تک رویدادهای عادی زندگی لذت می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="10556">
    <content>پیوستن چین به سازمان تجارت جهانی موجب بیکاری بیش از ده میلیون تن در سه بخش کشاورزی، اتومبیل‌سازی و ماشین‌آلات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10557">
    <content>این شهرستان از شمال به خلیل‌آباد و از جنوب به فردوس، از شرق به گناباد و از غرب به بشرویه منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10558">
    <content>در این فصل، صرفاً دیدگاه‌های مارکس و انگلس را مورد دقت قرار داده، به تفسیر دولت و ماهیت و هدف قدرت سیاسی از دیدگاه مارکس می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="10559">
    <content>دکتر عطاءالله مهاجرانی در این پیام باباطاهر را شاعری مردمی و همه‌پسند که مجموعه مضامین متنوع موجود در اشعار او گوشه‌ها و زوایای نهانی روح بشر را متجلی می‌سازد، توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="10560">
    <content>آیین دادرسی عبارت از قواعد و قوانین مربوط به کشف و تعقیب جرم، رسیدگی و صدور حکم و اجرای مجازات و یا اجرای اقدامات تأمینی و تربیتی و پیش‌گیرانه است.</content>
  </text>
  <text id="10561">
    <content>این هم از جمله چیزهایی است که رژیم‌هایی مثل رژیم منحوس پهلوی به شدت از آن واهمه داشتند که دانشجویان سراغ مباحث سیاسی و آگاهی‌های سیاسی بروند؛ لذا نمی‌گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="10562">
    <content>هر پیامبری برای اثبات ادعای خود معجزاتی داشت که این معجزات مربوط به زمان حضور آن پیامبر بود و لذا بعد از رحلت پیامبر صلی‌الله‌علیه معجزه‌ای در کار نبود و خودبه‌خود محو می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="10563">
    <content>آنچه می‌توان عنصر هنری یا ارزش زیبایی‌شناختی نامید، در پاره‌ای از این فیلم‌ها به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="10564">
    <content>جنب و جوشی که در مردم برای خانه‌تکانی، سبزه سبز کردن و خرید لباس نو، آجیل، میوه و شیرینی می‌بینیم، همه و همه از این تحول حکایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10565">
    <content>این در حالی بود که اظهارات دکتر حبیبی تأکید بر حفظ وحدت و تمامیت ارضی جمهوری اندونزی و جلوگیری از تجزیه این کشور به هر قیمت ممکن بود.</content>
  </text>
  <text id="10566">
    <content>حال آنکه شرط انصاف این بود که سخن احمد و شعبه از طریق خاص خود و مراجعه به احوال آنان در کتب رجال مورد بررسی قرار گیرند و سخن آنان ملاک عمل یک روحانی معظم قرار نگیرد.</content>
  </text>
  <text id="10567">
    <content>ساخت چنین قلعه‌هایی با دیوارهای عظیم بلند و قطور مخصوص کاخ‌ها و قصرهای سلطنتی بوده و رایج‌ترین شیوه معماری آن عصر به شمار می‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="10568">
    <content>صدای کشیده شدن سیفون آپارتمان بغلی را شنید، و بعد یک بار دیگر، دوباره غلت زد و این بار به پشت خوابید و سعی کرد آرام باشد.</content>
  </text>
  <text id="10569">
    <content>پس از آن جلگه باریک و کم‌عرض می‌شود تا جایی که در حد فاصل استان بوشهر و هرمزگان کوه‌ها مشرف به دریاست.</content>
  </text>
  <text id="10570">
    <content>در مقابل عکس‌هایی که به در و دیوار چسبیده، می‌ایستد و پز آن‌ها را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10571">
    <content>این امر در خصوص مرزهای دریایی که پیچیدگی‌های خاص خود را پیدا می‌کند، به مراتب دشوارتر و اختلاف‌برانگیزتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10572">
    <content>خیر، او روش‌ها و مکانیسم‌های بسیار حساب‌شده و دقیقی را برای این کار دارد؛ لذا ما باید هوشیار باشیم.</content>
  </text>
  <text id="10573">
    <content>سیستم ایمنی بدن انسان معمولاً در مقابل سلول‌های خارجی با تولید پادتن واکنش نشان می‌دهد و این پادتن‌ها، سلول‌های مهاجم خارجی را از بین می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="10574">
    <content>لیبی نیز دیروز اعلام کرد که مایل نیست در مورد سرنوشت جفری شیلینگ، گروگان آمریکایی که در اختیار شورشیان فیلیپین است، مداخله کند.</content>
  </text>
  <text id="10575">
    <content>بیشتر مورخان علم، هنوز موضوع بحث حوزه تخصصی خود را سیر پیشرفت شکوهمند و دائم علم به سوی مرتبه باز هم عالی‌تری از معرفت نسبت به طبیعت و سلطه بر آن می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="10576">
    <content>مبنای مزایده از مبلغ ارزیابی‌شده به مبلغ سی و پنج میلیون ریال شروع و به کسی که بالاترین پیشنهاد را اظهار نماید، نقداً فروخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10577">
    <content>بنابراین توصیه می‌شود که سالمندان این ویتامین را از راه قرص‌های مولتی‌ویتامین دریافت دارند.</content>
  </text>
  <text id="10578">
    <content>فشنگی کیف را از او می‌گیرد و قبل از حرکت ماشین، کامی به احمد شلیک می‌نماید، تیر به شانه احمد می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="10579">
    <content>انگیزه‌هایی وجود دارد که می‌کوشد حوزه را نسبت به نظام اسلامی، بی‌تفاوت یا بدبین سازد و متقابلاً نظام اسلامی را نسبت به حوزه، بی‌اعتنا یا بیگانه گذارد.</content>
  </text>
  <text id="10580">
    <content>حضور پرفیض و مشحون از خیر و برکت حضرت‌عالی در استان یزد همراه بود با افتتاح پروژه‌های متعدد و عظیمی که باید انتقال آب به یزد را امیدبخش‌ترین و مردمی‌ترین آنان نامید.</content>
  </text>
  <text id="10581">
    <content>در نیویورک نیز تا پیش از وارد شدن به سینما، موفق شد به عنوان مدل، تصاویر خود را در چندین مجله و کاتالوگ منتشر کند.</content>
  </text>
  <text id="10582">
    <content>امام بزرگوار ما هوشمندانه این ضعف را در آن‌ها تشخیص دادند، لذا در نامه‌ای که ایشان به گورباچف نوشتند، این نکته را متذکر شدند.</content>
  </text>
  <text id="10583">
    <content>این میکروارگانیسم نوعی بیماری شبیه سوزاک در انسان ایجاد می‌کند و شامل پانصد و هفده ردیف ژنی است که کمترین تعداد ردیف ژنی شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10584">
    <content>دین می‌گوید باید امر به معروف و نهی از منکر داشته باشید؛ دین می‌گوید باید جهاد داشته باشید؛ دین می‌گوید نباید کفار بر شما تسلط پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="10585">
    <content>همچنین امپراتوری سوئد پس از شکست خوردن از روسیه در جنگ بزرگ شمالی، روند افول خود را آغاز کرد و روسیه به قدرت مطلق حوزه بالتیک تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="10586">
    <content>مادر در حالی که سفره را درست و حسابی پهن می‌کند، وسایل را در آن می‌چیند.</content>
  </text>
  <text id="10587">
    <content>و برای اولین بار نیز مرکز اورژانس اصفهان با تلاش پیگیر و شبانه‌روزی رئیس مربوطه، موفق به تأسیس پایگاه‌های اورژانسی در برخی از معابر برون‌شهری منتهی به اصفهان گردید.</content>
  </text>
  <text id="10588">
    <content>مارادونا به هنگام دریافت جایزه خود به عنوان بهترین ورزشکار قرن آرژانتین، فوتبال را ورزش سالم آرژانتین خواند و گفت که این جایزه بهترین جایزه عمرش بوده است.</content>
  </text>
  <text id="10589">
    <content>بالأخره از شیشه رستوران احمد را می‌بیند که موتورش را کنار پیاده‌رو پارک نموده و وارد رستوران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10590">
    <content>روح‌الله خمینی در زمان حیات خویش هیچ‌گونه اجازه‌ای مبنی بر چاپ اسکناس‌ها با طرح وی به دولت نداده بود اما پس از مرگ وی اسکناس‌ها نیز تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="10591">
    <content>جشنواره کتاب‌های کمک‌آموزشی رشد، پانزدهم آبان‌ماه سال جاری، با معرفی آثار برتر در دوازده حوزه درسی به کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10592">
    <content>سومین نشست مسئولان راه‌آهن اکو در ماه نوامبر یک هزار و نهصد و نود و هشت در استانبول برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="10593">
    <content>مبنای دوم، تزکیه اخلاقی است که اگر در افراد حوزوی نباشد؛ همان مسئله دزدی است که با چراغ می‌آید و کار را مشکل‌تر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10594">
    <content>مسئولان تویوتا اذعان می‌کنند که در بدو امر ممکن است از این خودرو استقبال زیادی به عمل نیاید.</content>
  </text>
  <text id="10595">
    <content>قوانینی که با رأی این افراد به تصویب برسد، فاقد وجهه قانونی است و نظام قانونی کشور دچار اختلال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10596">
    <content>به گفته محققان، تهیه این کپسول آندوسکوپی، در نتیجه پیشرفت در امر کوچک‌سازی و به‌کارگیری مدارها، سنسورهای نوری و دیودهای انتشاردهنده نور امکان‌پذیر شده است.</content>
  </text>
  <text id="10597">
    <content>در روستاهای بلغارستان از سیر برای درمان تب تیفوئید، تب‌های ناشناخته، مالاریا، کرم، برونشیت‌های مزمن، ورم مفاصل و بیماری‌های پوستی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10598">
    <content>یکی دیگر از این گونه رنگ‌های غیرطیفی، یک نوع رنگ قرمز است که ناب‌ترین رنگ قرمز به نظر می‌آید، ولی در واقع آمیزه‌ای از طول موج‌های متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="10599">
    <content>تمام زندگی‌اش را صرف خدمت به انقلاب کرده بود و در مقابل خدمات بی‌شائبه‌اش هیچ‌گونه چشم‌داشتی نداشت؛ نه آن‌ها را به رخ کسی می‌کشید و نه منتی را متوجه کسی می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="10600">
    <content>در یکی از داستان‌ها، «یی» ایزد نجومی، در ازای دو اکسیر حیات برای استفاده خود و همسرش، قبول کرد کاخی تابستانی برای شی وانگ مو بسازد.</content>
  </text>
</textCollection>