<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="15401">
    <content>همچنین راجا قریشی، دادستان ایالت سند پاکستان، روز سه‌شنبه با درخواستی از دادگاه عالی سند، خواهان مجازات مرگ برای نوازشریف، نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان شد.</content>
  </text>
  <text id="15402">
    <content>البته، ضمن آنکه احتمال بسیار دارد که تنها هدفی را که او دنبال می‌کند، مستتر در این باشد که بین متفقین بذر بدگمانی و بی‌اعتمادی پاشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="15403">
    <content>همیشه چه در کسوت روحانیت و چه در لباس رزم، عمامه سیاه خود را که یادگار اجداد به‌خون‌غلتیده مظلوم او بود بر سر داشت و آن را مایه افتخار خود می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="15404">
    <content>در بازگشت از فرودگاه به مرکز تهران، خیابان‌ها آن قدر شلوغ بودند که این سفر دو ساعت به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="15405">
    <content>نکته جالب در این تراژدی بزرگ این است که آشیل در عین آنکه به خشایار شاه حمله می‌برد، از داریوش اول ستایشی صمیمانه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15406">
    <content>کلینتون در حالی که سران فلسطینی و اسرائیلی را به اتاق مخصوص مذاکرات هدایت می‌کرد گفت: به عرفات و باراک متذکر شده است که موفقیتی بدون مصالحه و سازش اصولی حاصل نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15407">
    <content>وزیران خارجه کشورهای عرب، ضمن مخالفت با تلاش‌های رژیم صهیونیستی برای تغییر مفاد تفاهم‌نامه آوریل، هشدار دادند که این موضوع پیامدهای ناگواری به دنبال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="15408">
    <content>یکی از جمله انواع این بیماری که در اثر رطوبت زیاد هوا دچار افراد می‌گردد و مفاصلشان را تغییر شکل می‌دهد به نام روماتیسم حاد مفصلی یاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15409">
    <content>در این حال، علامه سید محمد حسین فضل‌الله از کشورهای عضو سازمان کنفرانس اسلامی خواست مبارزات اصولی و مشروع ملت فلسطین را به رسمیت بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="15410">
    <content>یک پیشنهاد جدید: شخصی به نام طوسی با سپردن ده میلیون تومان تضمین، به شهرداری پیشنهاد کرده است که تأمین گوشت تهران به وی واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="15411">
    <content>در این ماهنامه، عربستان سعودی به عنوان تولیدکننده نخست نفت خام کشورهای عضو اوپک، با تولید متوسط روزانه هفت میلیون و پانصد و چهل و دو هزار بشکه، معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="15412">
    <content>همچنین تعداد کانال‌های ارسالی به مشترکین، توسط شرکت‌های تلویزیون کابلی، هنوز آن قدر زیاد نیست که کابل‌های فیبر نوری نتوانند از عهده آن برآیند.</content>
  </text>
  <text id="15413">
    <content>این حادثه زمانی رخ داد که دو دستگاه مینی‌بوس و خودروی شخصی با یکدیگر برخورد کردند و پس از آن نیز یک دستگاه اتوبوس برروی لاشه آن‌ها واژگون شد.</content>
  </text>
  <text id="15414">
    <content>نتیجه این پیش‌بینی‌ها این می‌شود که حذف پژواک همین جا می‌ماند و در پنج سال آینده احتمالاً شاهد ظهور نیازهای جدیدی خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="15415">
    <content>همچنین وی به علت پیروزی‌هایی که در مسابقات اتومبیلرانی به دست آورده بود نیز، مشهور بود.</content>
  </text>
  <text id="15416">
    <content>حتماً از سوراخ‌هایی که در اثر آزمایش‌ها در نافم ایجاد شده بود، نور به داخل می‌رفت و از میان بدن شفافشان می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="15417">
    <content>انقلاب اسلامی ایران به رهبری حضرت امام خمینی به منظور ساقط نمودن حکومتی مستبد و وابسته به وقوع پیوست و طومار سلطنت و رژیم شاهنشاهی را در کشور ایران در هم پیچید.</content>
  </text>
  <text id="15418">
    <content>صبح، دو نفر که مأمور این کار بودند می‌آمدند و گوسفند زبان‌بسته را که به چشمش سورمه کشیده بودند، شاید به یاد اسماعیل، سرحال و فربه، با چشم‌های معصوم لبریز از زندگی، می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="15419">
    <content>دکل‌های بلند تلفن همراه که مناظر طبیعی را بدنما کرده‌اند، ممکن است به‌زودی با تجهیزات ارتباطاتی که در آسمان در حال پرواز خواهند بود، جایگزین شوند.</content>
  </text>
  <text id="15420">
    <content>این اعتقاد را در انسان به وجود آورده که عالم مملو از نیروها و همچنین مملو از قدرت‌ها و موجودات مقدس نامرئی است.</content>
  </text>
  <text id="15421">
    <content>البته به هیچ وجه این به این معنا نیست که جوان نباید لذت‌های مشروع خودش را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15422">
    <content>خشونت، لفظی است که به هر حال در ادبیات سیاسی و حتی حقوقی چه داخلی و چه بین‌المللی و نیز در ادبیات تاریخی، دارای بار منفی است.</content>
  </text>
  <text id="15423">
    <content>در این لحظه گور به تلاطم افتاد، لحظه‌لحظه تکان‌ها بیشتر و مهیب‌تر می‌شد، خاک از دیوارهای نمور و سقف ریزش می‌کرد، پایین قبر لرزش‌های بیشتری به خود گرفت تا این‌که آن‌جا شکافت و و من مردم.</content>
  </text>
  <text id="15424">
    <content>حضور اکثریتی که در واقع با رأی مردم به پروژه اصلاحات به پارلمان راه یافته‌اند، مجلس ششم را در برابر توقعاتی قرار می‌دهد که ارزیابی دقیق آن ضرورتی اجتناب‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="15425">
    <content>از جمله تلفات گسترده طاعون می‌توان به مرگ سیاه اشاره کرد که در قرن چهارده، یک چهارم تا یک سوم جمعیت اروپا را از بین برد.</content>
  </text>
  <text id="15426">
    <content>زرگری روز سه‌شنبه، مسیر پانصد و پنجاه و یک کیلومتری شهرهای بندر شرف‌خانه به جلفا را با زمان سه ممیز شصت و سه ممیز چهل و سه ساعت طی کرد و به مقام نخست دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="15427">
    <content>چنان که در طول مدتی که در بیت امام بودیم، یاد نداریم که حتی سر سوزنی از آنچه امام می‌فرمودند، عدول کنند.</content>
  </text>
  <text id="15428">
    <content>این، میزان سفر با اتومبیل را به سوپرمارکت کاهش می‌دهد و ساکنان را تشویق می‌کند که در بنگاه ماشین مشارکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="15429">
    <content>وی نخستین کسی است که برای اولین بار ردیف‌های میرزا عبدالله و آقا حسینقلی را به صورت نت نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="15430">
    <content>ناامن بودن منطقه، مبارزه با اعمال تروریستی، سلاح‌های کشتار جمعی، حقوق بشر و غیره، از جمله بهانه‌های فروش میلیاردها دلار اسلحه به این کشورها است.</content>
  </text>
  <text id="15431">
    <content>از ساعت ده صبح امروز، ریزش برف در شمال شهر تهران و مهرآباد و مخصوصاً شمیران آغاز شد و تا ظهر امروز در شمیران ارتفاع برف به سه سانتی‌متر رسید و هوای شهر نیز به کلی ابری گردید.</content>
  </text>
  <text id="15432">
    <content>مراسم ختم آن مرحوم روز پنجشنبه، دوی ده هفتاد و هشت از ساعت سیزده الی چهارده و سی در مسجدالنبی صلی‌الله‌علیه، انتهای خیابان کارگر شمالی، روبه‌روی کوی دانشگاه منعقد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15433">
    <content>این ماهواره‌ها قدرت بالایی از سیگنال تلویزیونی را برای تعداد خیلی زیادی از آنتن‌های کوچک، دریافت و به طرف پایین تشعشع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15434">
    <content>تنها غذایی که در طول مدت پرواز به مسافرین داده شده بود، یک فنجان آب معدنی همراه با تکه‌ای از بال مرغ بود.</content>
  </text>
  <text id="15435">
    <content>بر خلاف خواهرش، آریا این ایده را که او باید تبدیل به یک بانو شود و به خاطر قدرت و نفوذ ازدواج کند، رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15436">
    <content>درس‌هایی که باید آموخت درک این نکته مهم است که تعهد سیاسی نسبت به تکنولوژی، مهم‌ترین و تنها عامل تعیین‌کننده در هدایت یک کشور به سمت تحولات تکنولوژیکی است.</content>
  </text>
  <text id="15437">
    <content>پس از آن‌که میرزای شیرازی، فتوای تحریم استعمال توتون و تنباکو را صادر کرد، این تحریم جنبه ملی به خود گرفت که به لغو قرارداد مذکور انجامید.</content>
  </text>
  <text id="15438">
    <content>هر نمای به‌خصوص را تقسیم می‌کنیم؛ تا جایی که حتی نقاش فیلم‌نامه مصور بگوید که «این نمای نمایشی سربالا را وقتی می‌بینیم که اتومبیل در حالی که کج شده از روی دوربین رد می‌شود».</content>
  </text>
  <text id="15439">
    <content>ده سال است خفاش‌ها منتظر ماندند که خورشید غروب کند تا بتوانند جست و خیز کنند و به این در و آن در بزنند.</content>
  </text>
  <text id="15440">
    <content>در اینجا به مقدار بار الکتریکی یک الکترون، بار پایه یا یک کوانتم بار می‌گویند و بار الکتریکی جسم نیز کمیتی کوانتیده است.</content>
  </text>
  <text id="15441">
    <content>خوشبختانه امکانات موجود در چاپخانه از قبیل کامپیوتر و نرم‌افزارهای گرافیک و نیز ماشین چاپ را در اختیار داشتم و می‌توانستم ایده‌های خود را در عمل تجربه کنم.</content>
  </text>
  <text id="15442">
    <content>متنی بسیار سخیف و بی‌جان، بدون دست‌مایه و پیامی، که نه در مکالمه روزمره به درد می‌خورد و نه از نظر علمی چنگی به دل می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="15443">
    <content>یلتسین نیز که دیروز پکن را به قصد مسکو ترک کرد، در این دیدار به طور متقابل، از وحدت چین حمایت و با استقلال‌طلبی تایوان به‌شدت مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="15444">
    <content>منشور کوروش نیز به نوبه خود، سندی تلقی نمی‌شود که به طور تصادفی به دست ما رسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="15445">
    <content>سپس دختربچه‌ای که گل آفتاب‌گردان به دست دارد به سمت سرباز می‌رود و آن گل را به او تقدیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15446">
    <content>فدائیان اسلام آن را می‌خواستند به خود نسبت بدهند و حتی خلیل طهماسبی می‌خواست قاتل او را نجات دهد که توفیقی نیافت و قمی به دار آویخته شد.</content>
  </text>
  <text id="15447">
    <content>در سکوت به گره ابروانش خیره شدم؛ و به دست‌هاش که از راست به چپ روی کاغذ می‌لغزید و هر بار که به آخر سطر می‌رسید با قاطعیت و اطمینان کمی پایین می‌سرید.</content>
  </text>
  <text id="15448">
    <content>برای جلوگیری از ازدحام و تسریع در امور مربوط به این گونه دانشجویان، ارسال مدارک صرفاً از طریق سیستم پستی امکان‌پذیر خواهد بود و مدارک به هیچ عنوان حضوری پذیرفته نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15449">
    <content>هند تاکنون به تایوان و آلمان وسایل ردیابی و مسافت‌سنج فروخته است و در نظر دارد تجهیزات فضایی‌اش را به دیگر شرکت‌های آمریکایی و اروپایی نیز بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="15450">
    <content>النصر در این مسابقات در گروه الف با تیم‌های رئال مادرید اسپانیا، کورینتیانس برزیل و یک تیم از افریقا که هنوز مشخص نشده است، رقابت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15451">
    <content>پارسال، امیر کویت دو نسخه از آن را برای من فرستاد که من یک نسخه‌اش را به کتابخانه نهاد ریاست‌جمهوری دادم و نسخه دیگر را در کتابخانه خودم نگه داشتم.</content>
  </text>
  <text id="15452">
    <content>به هر حال، باید گفت که بیهوده نیست که در فصل اول قانون هفتاد و شش، قانون‌گذار از تخلیه اماکن اجاری صحبت می‌نماید و سپس در فصل دوم از سرقفلی سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="15453">
    <content>در نتیجه محصولات تولیدی در فرایند کراکینگ مجموعه از هیدروکربن‌های با وزن مولکولی متفاوت است که در مرحله بعد باید از هم جدا شوند.</content>
  </text>
  <text id="15454">
    <content>در ابتدا، مجری این برنامه، رضا یزدانی بود که بعد از مدتی کنار گذاشته شد و مجتبی ساعی و میلاد وطن‌پرست مجری‌گری برنامه را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="15455">
    <content>حادثه خون‌بار کربلا، تاریخ حیات یک تفکر است که هرساله پرطراوت و جوشان پیام انقلاب بزرگ عاشورا را در سطح جهان تکرار می‌کند و جهان بشری را به آزادی و آزادگی می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="15456">
    <content>بازی با تساوی به پایان رسید و استقلال در ضربات پنالتی از رسیدن به دومین فینال پیاپی جام حذفی و دفاع از عنوان قهرمانی فصل گذشته خود بازماند.</content>
  </text>
  <text id="15457">
    <content>همچنین نخستین جلسه مجمع عمومی شرکت تعاونی توسعه منطقه اسکو با حضور مدیرکل تعاون استان و فرماندار اسکو و تنی چند از مسئولین این شهرستان تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15458">
    <content>روزی او با اتومبیل شخصی‌اش اقدام به خودکشی می‌کند، اما از این سانحه جان سالم به در می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="15459">
    <content>هنگامی که به خدمت شمس‌الدین به خدمت سلطان آمد، قصد بازگشت را داشت که جلوی او را می‌گیرند و بند بر پای او بستند.</content>
  </text>
  <text id="15460">
    <content>با یک دست گوشه دامنش را بالا می‌گرفت و کفش‌هایش را با دست دیگر نگه می‌داشت و تا مچ پا به میان موج‌ها می‌رفت و برمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="15461">
    <content>این چربی‌ها علاوه بر گوشت بره و گوساله در مارگارین و روغن‌های گیاهی که به طور کامل هیدروژنه نشده‌اند، نیز یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15462">
    <content>در خصوص رابطه با اسرائیل، سوسیالیست‌ها روابط بهتر و نزدیک‌تری با صهیونیست‌ها دارند در حالی که گلیست‌ها بر توازن قوای میان اعراب و اسرائیلی‌ها تأکید دارند.</content>
  </text>
  <text id="15463">
    <content>شب‌ها به اخبار فارسی و عربی و فرانسوی و انگلیسی و تصنیف‌های ترکی و هندی و عربی و به هر موجی که صدای کسی از توش درمی‌آمد گوش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="15464">
    <content>در گذشته نیز دزدی، حتی دزدی مسلحانه در این کشورها رخ می‌داد ولی هرگز به اندازه‌ای که این روزها اتفاق می‌افتد، خشونت‌بار نبود.</content>
  </text>
  <text id="15465">
    <content>این به آن معنا نیست که پیش از یک هزار و نهصد و شصت و هفت همه چیز در اسرائیل خوب و بی‌عیب و نقص بود.</content>
  </text>
  <text id="15466">
    <content>بعد از کشته شدن جهانشاه، پسرش امیر حسین علی شاه به پادشاهی رسید که ارک علی شاه در تبریز یادگاری از این پادشاه قراقویونلو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15467">
    <content>به گزارش تلویزیون ترکمنستان، وی در جلسه‌ای گفت که عشق‌آباد قصد دارد برای سال آینده، صادرات گاز به ایران را به سیزده میلیارد متر مکعب افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="15468">
    <content>یک شرکت تازه تأسیس و اولین ایرلاین شهر اصفهان است و به‌زودی پروازهای خود را از فرودگاه بین‌المللی شهید بهشتی اصفهان شروع خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15469">
    <content>این نوع پی‌ها به عنوان پی برج‌های خیلی بلند، نظیر برج‌های رادیو تلویزیون یا برج‌های خنک‌کننده به کار می‌روند و طراحی آن‌ها مشکل است.</content>
  </text>
  <text id="15470">
    <content>این دستگاه‌ها شامل آبگرمکن‌ها که ساختمان آن دارای یک مخزن، کاربراتور و والو کنترل است، تشکیل شده و محاسبه حجم مخزن و دبی مورد نیاز بر اساس فرمول فوق می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15471">
    <content>چهارده سال بعد در همین روز و به بهانه تبعید امام، دانش‌آموزان سراسر کشور در یک روز غیرمعمولی، اقدام به برپایی تظاهرات علیه رژیم منحوس پهلوی و شاه مخلوع کردند.</content>
  </text>
  <text id="15472">
    <content>در این شرایط، رئیس‌جمهوری اندونزی، رژیم ژنرال سوهارتو، دیکتاتور پیشین این کشور را به کشتار روحانیان مسلمان در طول سی و دو سال حکومت خودکامه وی متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="15473">
    <content>حتی خود او را دزدیده‌اند؛ اویی که حاضر نیست فریب دیگران را بپذیرد و خانواده‌اش او را بچه مول می‌دانند؛ اویی که باور دارد حاصل یک ازدواج شرعی نیست.</content>
  </text>
  <text id="15474">
    <content>این جشنواره به طور خاص از جنبه حرفه‌ای به فیلم‌ها نگاه می‌کند، زیرا تأثیر فیلم‌ها بر تماشاچیان را نیز به قضاوت می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="15475">
    <content>پیش‌بینی شده است که در سال هفتاد و شش، پنج ممیز بیست و دو هزار هکتار عملیات جنگل‌کاری و سیصد و سی کیلومتر احداث راه‌های جنگلی صورت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="15476">
    <content>به دلیل وجود جنگ داخلی، این کشور دارای اجتماع یهودیان پراکنده می‌باشد که یکی از بزرگ‌ترین اجتماعات در سراسر قاره آفریقا محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="15477">
    <content>بنا بر آنچه گفته شد هوش به دوره خاصی از رشد محدود نمی‌شود، و کودکان خردسال نیز که هنوز زبان را نیاموخته‌اند رفتار هوشمندانه دارند.</content>
  </text>
  <text id="15478">
    <content>رفتار و گفتار او در این عذر خواستن، منطقی و باورپذیر به نظر می‌رسد، به نحوی که سیاوش ضمن احترام به نظر او به رامین می‌گوید برویم.</content>
  </text>
  <text id="15479">
    <content>قطب شمال به انتهای شمالی محوری گفته می‌شود که زمین به دور آن می‌چرخد و در اقیانوس منجمد شمالی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="15480">
    <content>در اینجا افکار عمومی و مردم به جای زندگی بر وفق معیارهای غربی، به فرهنگی که حزب شاس دیکته می‌کند، تمایل نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="15481">
    <content>او به افکار هنرمندانه خود که تنها ریشخند گناه‌آلود، تنها بدی و بی‌حاصلی، نامعقولی و خامی به بار آورده بود، پرداخت و در تجاوز به نفس خود در تفکرات تیره‌ای غرقه شد.</content>
  </text>
  <text id="15482">
    <content>گیوم، سفیر بلژیک در تهران، دیروز به وزارت امور خارجه احضار و مراتب اعتراض شدید جمهوری اسلامی ایران نسبت به اقدام اخیر دادگاه این کشور به وی ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="15483">
    <content>در این مقاله هجاسازی کلمه‌ها در چارچوب الگوریتم خاصی صورت می‌گیرد و با استفاده از آن، کلمه‌ها به هجاهای سازنده تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="15484">
    <content>کسری بازرگانی انگلیس در ماه دسامبر افزایش یافت و به دو ممیز هفتصد و شش میلیارد پوند برابر با چهار ممیز سی و دو میلیارد دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="15485">
    <content>با حضور کارشناسان و مطبوعات و خود همکاران گروه ورزش، دلیل تفاوت تلفظ‌ها در شبکه خبر با آنچه تا به حال متداول بوده است را اعلام کردیم.</content>
  </text>
  <text id="15486">
    <content>این خط همچنین قادر خواهد بود که در بدو ساخت، بیست هزار مسافر و به تدریج در درازمدت چهل هزار تن را جابه‌جا کند.</content>
  </text>
  <text id="15487">
    <content>در گذشته، رید تشکیل شده بود از دیسک‌های کوچک ارزان که از نقطه‌نظر صرفه اقتصادی داشتن نسبت به دیسک‌های بزرگ به آن‌ها نگریسته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15488">
    <content>من دو سال است که مسئول موزه مدال و سکه هستم و در طی این دو سال، هیچ گونه مدالی از طرف خانم ریحانی اهدا نشده است.</content>
  </text>
  <text id="15489">
    <content>راس به بررسی این مطلب می‌پردازد که چگونه پیشرفت‌ها در رباتیک و نیز علوم زیستی می‌تواند زندگی ما را تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="15490">
    <content>هیئت‌مدیره اتحادیه ناشران و کتاب‌فروشان در نامه‌ای به دکتر مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی خواستار مسکوت ماندن این پیش‌نویس شده است.</content>
  </text>
  <text id="15491">
    <content>از این روش در سایر تجهیزات اندازه‌گیری، از قبیل ولت متر و اهم متر نیز استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15492">
    <content>پس هر گاه فرمانروایان از برکت ثروت خویش به قدرت رسیده باشند، خواه شمارشان کم باشد و خواه بسیار، باید حکومت ایشان را الیگارشی نامید.</content>
  </text>
  <text id="15493">
    <content>وکیل نماینده این بنیاد اظهار داشت که حتی چنانچه این گروه‌ها موفق به لغو این قانون شوند، باز هم احتمال آنکه والدین به دلیل تنبیه معتدل، تحت تعقیب قرار گیرند، اندک است.</content>
  </text>
  <text id="15494">
    <content>استخراج دی‌ان‌ای فرایندی است که طی آن دی‌ان‌ای با کمک ترکیبی از روش‌های فیزیکی و شیمیایی از نمونه جداسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15495">
    <content>این مردمان در طول رودخانه نیل و دریای سرخ، در استان ایوان در مصر و شمال سودان سکنی گزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15496">
    <content>جنگ دنیاها، یکی از نخستین رمان‌هایی است که ستیز بین نژاد بشر و موجودات ماورایی را به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="15497">
    <content>دلم می‌خواست با مشت و لگد به جانش بیفتم و تا جایی که می‌خورد، کتکش بزنم تا بیشتر از این، با آبروی گروه بازی نکند؛ اما حیف که نمی‌توانستم این کار را بکنم.</content>
  </text>
  <text id="15498">
    <content>ترورهای ناموفق عبدالکریم موسوی اردبیلی و سید علی خامنه‌ای هم به این گروه منسوب هستند اما مشخص نیست که کار این گروه است یا سازمان مجاهدین خلق.</content>
  </text>
  <text id="15499">
    <content>شاید به دلیل همین اجبارها بوده که بچه‌های نسل ما عادت دارند فیلم‌نامه‌هایشان را خودشان بنویسند؛ یعنی با فیلم‌نامه‌نویسی که با آن‌ها همفکر باشد مواجه نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15500">
    <content>عید فطر در مالزی، تنها یک عید مذهبی و دینی نیست؛ بلکه عید ملی است و تمام چینی‌های مقیم مالزی و پیروان دیگر ادیان نیز در این جشن شرکت می‌جویند.</content>
  </text>
  <text id="15501">
    <content>سلام بر اسماعیل، عنوان دومین کتاب از مجموعه جرعه‌ای از کوثر است که در دویست و هجده صفحه و در سال جاری چاپ و منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="15502">
    <content>ضوابط و معیارهای استقرار صنایع، موضوع مواد دوازده و سیزده قانون جلوگیری از آلودگی هوا از دیگر موارد مطرح‌شده در این جلسه بود که طی آیین‌نامه‌ای به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="15503">
    <content>بدین نحو که وقتی از اسلام سخن می‌گوید، هیچ سخن منطقی، عقلانی و جدال‌برانگیزی را به کار نمی‌برد، بلکه تنها به اهانت و تمسخر و استهزاء و دروغ و تزویر و مانند آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="15504">
    <content>در انجام بازرسی از محل اقامت این گروه، مقادیر قابل ملاحظه‌ای اسناد و مدارک شامل تصاویر هیتلر، دیسک‌های رایانه‌ای و همچنین نوارهای ویدئویی کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="15505">
    <content>در داستان‌های او گرچه از توصیفات رئالیستی پیروی می‌شود، نشانه‌هایی از تأثیر رمانتیسم، انجیل و توماس کارلایل نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="15506">
    <content>هم‌اکنون ملاقات با بسیاری از بانوان جالبی را که در آنجا دیدم به خاطر می‌آورم، همانند مدیر کلوپ غواصی که او را داخل هتل دیدم و مهندس معماری که مسئول ساختن هتل جدیدی بود.</content>
  </text>
  <text id="15507">
    <content>این گفته مدت‌ها است که به گوش می‌رسد، اما در عمل، دست معلم کوتاه و خرما بر نخیل است و خلاصه آنکه دخل و خرج معلم با هیچ ماشین‌حسابی قابل محاسبه و حل کردن نیست.</content>
  </text>
  <text id="15508">
    <content>تشدید مغناطیسی هسته به دلیل اینکه از این اصول پیروی می‌کند به عنوان یکی از ماشین‌های محاسبات کوانتمی مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="15509">
    <content>پسران سلطان حیدر، بعدها از زندان آزاد شدند ولی در اثر ماجراجویی، پسر بزرگ‌تر سلطان حیدر هم به قتل رسید و دو پسر کوچک‌تر توسط مریدانشان به گیلان برده شدند و در لاهیجان مخفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="15510">
    <content>آقای علی‌اکبر ناطق نوری، رئیس مجلس شورای اسلامی، بامداد امروز به سفر رسمی پنج روزه‌اش به کشورهای مغرب و ایتالیا پایان داد و وارد تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="15511">
    <content>و همچنین در همین سایت عنوان شده است که اگر سرعت و تکنیک‌های طاقت‌فرسا را از اسپید متال بگیریم آنگاه ترش متال را خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="15512">
    <content>در تحولی دیگر، یک سازمان برجسته حقوق بشر، روز سه‌شنبه با ذکر سوابق بی‌رحمی‌های ارتش جنوب سودان، از آمریکا درخواست کرد کمک‌رسانی غذایی به این چریک‌ها را متوقف کند.</content>
  </text>
  <text id="15513">
    <content>این عضله در بالا به جلوی استخوان نازک‌نی می‌چسبد و بعد از پایین آمدن در پایین تاندون آن، بعد از عبور از مچ پا، به بند انتهایی انگشت شست پا متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15514">
    <content>مرحوم فردین در این رقابت‌ها که در توکیو برگزار شد، در وزن هفتاد و سه کیلوگرم مبارزه کرد و موفق شد به مقام دوم برسد.</content>
  </text>
  <text id="15515">
    <content>ما از اصول خود دست نکشیدیم و همان حرف حق قوی را که روز اول زدیم، تا آخر زدیم و به فضل پروردگار، تا قطره خونی در رگ‌ها و نفسی در کالبد داریم، آن را خواهیم گفت.</content>
  </text>
  <text id="15516">
    <content>هنوز جان داشت که چشم‌هایش را از حدقه بیرون آوردند و تن بی‌گناه او را به یکی از درخت‌های میدان آویختند.</content>
  </text>
  <text id="15517">
    <content>تفاوتی را که وجود داشت درست می‌شود به این تشبیه کرد که شما در عوض جست‌وجو در خلاصه یک کتاب، به کندوکاو در متن کامل آن کتاب بپردازید.</content>
  </text>
  <text id="15518">
    <content>به گفته محققان این چرخه حیرت‌انگیز می‌تواند با نیروهایی مرتبط باشد که میدان مغناطیسی قوی خورشید و چرخه یازده ساله لکه‌های خورشیدی را به وجود می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="15519">
    <content>با این شیوه می‌توان حدود بیست لیتر و شاید هم بیشتر در مصرف آب روزانه صرفه‌جویی کرد، بدون آنکه به کارآیی دستگاه سیفون و بهداشت توالت لطمه وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="15520">
    <content>ایگور ایوانف، وزیر امور خارجه روسیه، اعلام کرد که محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری اسلامی ایران، دعوت بوریس یلتسین را برای دیدار از مسکو پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="15521">
    <content>تفاوت رهیافت‌های پیشین به آهنگ، در روش‌شناسی و کامل یا ناقص بودن آن‌ها نیست بلکه تفاوت این دو در چارچوب‌های نظری است که آن‌ها اتخاذ کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15522">
    <content>همچنین پنجاه و نه هزار و پانصد و سی و هشت کیلومتر راه شوسه و سیزده هزار و پانصد و شصت و چهار کیلومتر راه آسفالته روستایی، تحت پوشش وزارت جهاد سازندگی قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="15523">
    <content>وی گفت که در مورد ماسخادف، یک چنین هدفی دنبال نمی‌شود، اما در عین حال نباید به وی اجازه داد که در کنار میز مذاکره بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="15524">
    <content>در این نمایشگاه، نمونه‌ای از لکوموتیوهای بازسازی‌شده و طرح‌های تحقیقاتی در زمینه تجهیزات و نگه‌داری خطوط و ساخت انواع درزین به نمایش گذشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="15525">
    <content>رهبران ناتو، اجلاسی را در بیست و سه آوریل یک هزار و نهصد و نود و نه در واشنگتن برگزار کردند تا پنجاهمین سالگرد ناتو را جشن بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="15526">
    <content>در دنیای کنونی، این سنت دیرینه در ایران هنوز پابرجاست و هر ساله، با تعیین پهلوان علاوه بر شناخت قهرمان، ارزش‌های اخلاقی حاکم بر ورزش‌ها را ارج می‌نهیم.</content>
  </text>
  <text id="15527">
    <content>او به شما اجازه می‌دهد تا صحنه را به شکلی که می‌خواهید بازی کنید.</content>
  </text>
  <text id="15528">
    <content>عبید می‌دانست او کسی نیست که از پا بیفتد و همواره چون سروی بلندقامت، چون کوهی استوار، چون باران مهربان، چون گل خندان و چون شمشیر برنده در برابر بدی‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="15529">
    <content>قدری انصاف و مختصری دقت نشان می‌دهد که امروزه در تئاتر اتفاق مهمی افتاده است و ما در آغاز راه پرامید و درخشانی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="15530">
    <content>از این نوع دخمه‌ها در شوشتر بسیار است و مربوط هستند به پیش از اسلام که اموات را در دخمه‌ها دفن می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="15531">
    <content>همچنین پیش‌بینی می‌شود که مصرف گاز طبیعی در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و شش به چهل و پنج میلیارد مترمکعب در سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="15532">
    <content>وجود این گاز در خون انسان از رشد برخی از گلبول‌های سفید جلوگیری می‌کند و در نتیجه، به سیستم دفاعی بدن آسیب می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="15533">
    <content>دو شرکت خارجی به اتهام تنظیم غیرقانونی قیمت ویتامین‌ها و افزودنی‌های خوراکی در بازار کانادا، محکوم به پرداخت بیش از سه میلیون دلار جریمه شدند.</content>
  </text>
  <text id="15534">
    <content>بدین ترتیب، بین اعتیاد و شخصیت دور باطلی ایجاد می‌گردد که مبارزه با آن مستلزم تغییر شرایط بیرونی و درونی، یعنی ایجاد اراده‌ای و روحیه‌ای قوی و آسیب‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="15535">
    <content>مراسم به شکلی به یک ساعت کشیده شد و وقتی ساعت زنگ نیمروز را زد، شاه تاج پهلوی را روی سر گذارد و یک شلیک گلوله توپ اعلام کرد که عمل انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="15536">
    <content>اولین مصاحبه مفصلش با روزنامه کیهان صورت گرفت که در تیتر صفحه اول این گفت‌وگو از وی به عنوان سخن‌گوی جناح موسوم به راست یاد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15537">
    <content>اگر یک جزء مکعبی بسیار کوچک از سیال را در نظر بگیریم این جزء یا المان از اصل تعادل پیروی می‌کند؛ یعنی فشار وارده بر هر وجه این مکعب باید مساوی باشد.</content>
  </text>
  <text id="15538">
    <content>این روزنامه پس از مرگ وی در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت به مبلغ چهارصد و هجده میلیون دلار فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="15539">
    <content>روز بعد، اظهارات ترنر در همه روزنامه‌های پرتیراژ امریکا به چاپ رسید و دود از کله روبرت ماردوخ بلند کرد و کینه قبلی او را به ترنر و تایم وارنر ده برابر کرد.</content>
  </text>
  <text id="15540">
    <content>تا این اواخر با صوت به عنوان بایت‌های غیرمفهوم که فقط فیلدهای ابتدایی چون نام، فرکانس نمونه‌برداری، تعداد بیت در نمونه و غیره همراه آن بود برخورد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15541">
    <content>مقدار یکی از متغیرها، به عنوان مقدار محور افقی و مقدار متغیر دیگر، به عنوان مقدار محور عمودی در نظر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15542">
    <content>پلیس‌های اسرائیلی از من می‌خواهند هر چیز فلزی که همراه دارم از ساعت گرفته تا کلید و پول خورد، همه را توی یک سبد پلاستیکی بگذارم.</content>
  </text>
  <text id="15543">
    <content>یک مقام ارشد کوبا، آمریکا را متهم کرد که قول خود مبنی بر فروش مواد غذایی و دارویی به کوبا را عملی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="15544">
    <content>اما احیای دین از وجهه‌ای دیگر دارای اهمیتی مضاعف است که در این وجهه نیز امام خمینی چهره‌ای برجسته و درخشان دارد.</content>
  </text>
  <text id="15545">
    <content>دوری از نان و نام و دین‌فروشی را هم می‌توان به این خصلت‌ها افزود.</content>
  </text>
  <text id="15546">
    <content>زایشی مجدد که بر اساس فکری دینی صورت می‌پذیرد در سده شانزدهم صورت انجام می‌گیرد و سلسله صفوی با تکیه بر شیعه‌گری در قالب نظامی دینی به احیای گذشته می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="15547">
    <content>بنا به دلایلی که چندان هم مخفی نیست، اینان نیز عادت کرده‌اند با زبان تهدید و تطمیع با مخاطبان خود سخن بگویند و همه را به کیش خویش می‌پندارند.</content>
  </text>
  <text id="15548">
    <content>بنا به این پژوهش که توسط محققان دانشگاه تورنتو در کانادا صورت گرفته، با هر بار یادگیری، مغز به شکل‌های گوناگونی تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15549">
    <content>اینکه به سیبری فرستاده نشد، به معجزه‌ای می‌ماند که خود داستانی شنیدنی است.</content>
  </text>
  <text id="15550">
    <content>پژوهشگران قبلاً تصور می‌کردند که مشکل نازک شدن لایه ازن عمدتاً متوجه نیم‌کره جنوبی است، اما اکنون آن‌ها دریافته‌اند که این مسئله نیمکره شمالی را نیز دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15551">
    <content>برای این منظور با چند تیم اروپایی مکاتبه و مذاکره شده که تا این لحظه سفر باشگاه اسپارتاک مسکو به ایران قطعی است.</content>
  </text>
  <text id="15552">
    <content>در وزن شصت و هفت ممیز پنج کیلوگرم، بابک مقیمی با حریف کره جنوبی رقابت سختی داشتند که در پایان، مقیمی هشت بر پنج مغلوب شد اما هر دو مشت‌زن مجوز این بازی‌ها را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="15553">
    <content>و چنان ازلی و ابدی و تغییرناپذیر پنداشته می‌شد که حتی در روزهای دگرگونی‌های بنیادی امکان دست‌کاری به ساحتش به مخیله کسی خطور نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15554">
    <content>خانه کودکی من نزدیک جنوبی‌ترین دروازه تهران بود، در محله‌ای پر از گود و گودال و غار که بعد از انقلاب به پارک تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15555">
    <content>این آمار بیانگر آن است که هشتاد درصد از این افراد بی‌خانمان، در شهرهای بزرگ توکیو، یوکوهاما، کاواساکی، ناگویا و اوساکا به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="15556">
    <content>ساختمان معبد چند طبقه دارد که از خشت خام با روکش آجر برافراشته شده و سردرهای مجلل و راه‌پله‌های باشکوه به طبقه‌ای که ویژه خدای اینشوشیناک بوده است راه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="15557">
    <content>جمهوری ازبکستان بعد از استقلال، روز اول فروردین را به عنوان عید نوروز جشن می‌گیرد و این روز تعطیل عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="15558">
    <content>به گزارش رسیده، پسربچه دوازده ساله‌ای به نام وحید هنگام عبور از بزرگ‌راه آزادگان با یکی از اتومبیل‌های عبوری برخورد کرد و جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="15559">
    <content>ریشه آن به نام روناس معروف است، به رنگ قرمز تیره و به صورت دراز، باریک و استوانه‌ای می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15560">
    <content>بازی رفت دو تیم، هفته گذشته در استانبول در فضای خشونت‌آمیزی که به کشته شدن دو هوادار تیم لیدزیونایتد انجامید، با نتیجه دو بر صفر به نفع گالاتاسرای ترکیه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="15561">
    <content>در این کلاس که زیر نظر فدراسیون بین‌المللی والیبال تشکیل می‌شود، حسن احمد از مصر، ابراهیم نعمتی از ایران و حبیب عبدالله از کویت تدریس خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="15562">
    <content>همچنین بابل کشتی‌گیران قدری در کشتی لوچو داشته و دارد که بارها قهرمان مازندران و ایران شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15563">
    <content>وقتی شال سفیدی را که مادرم با کورسوی چشم‌هایش برایم بافته بود، روی کلاه بادگیر سفیدم می‌پیچیدم و با قسمتی از آن گوش‌ها و دهانم را مخفی می‌کردم، بی‌شباهت به آدم‌برفی نبودم.</content>
  </text>
  <text id="15564">
    <content>باز هم می‌خواهم بگویم که در این جمله، که در ماده دوم آمده نوعی جهت‌گیری را می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="15565">
    <content>در این تصویر به دو دسته از محرک‌های عمومی کشف‌شده برای رهاسازی نیتریک اکساید از سلول‌های اندوتلیوم اشاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="15566">
    <content>در صورتی که ناراحتی کلیوی مهم، ناراحتی‌های قلبی، ورم قلبی، یا سیروز کبدی وجود داشته باشد این داروها مناسب نیستند و باید به پزشک مراجعه شود.</content>
  </text>
  <text id="15567">
    <content>در عید مولود، همسایه ما جشن زنانه‌ای بر پا می‌کرد که من هم به همراه مادر و خواهرم در آن شرکت می‌جستم.</content>
  </text>
  <text id="15568">
    <content>محققان در نشریه علمی نیچر توضیح دادند زمانی که علایم چندگانه به دو نرون مصنوعی تغذیه می‌شود، این مدار به یک محرک پاسخ می‌دهد و پاسخ نسبت به محرک دیگر را متوقف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15569">
    <content>او کتاب‌ها و تک‌نگاری‌های متعددی در زمینه ایدئولوژی نظامی منتشر کرده بود که در هیچ کدام آن‌ها یک اندیشه مستقل و انتقادی به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="15570">
    <content>شکی نیست که خدای متعال به حسب عمل ملت‌ها، به آن‌ها پاداش و جزا می‌دهد که گاهی آثار آن را ما می‌فهمیم و گاهی هم متوجه نمی‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="15571">
    <content>این شهرستان از شمال به قم، از شمال غربی به تفرش، از غرب به اراک و خمین، از شرق به دلیجان و از جنوب به گلپایگان و از جنوب شرقی به اصفهان محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="15572">
    <content>انتخاب لیبرمن برای معاونت از سوی ال‌گور از این نظر نیز قابل ملاحظه می‌باشد تا امکان مانور رقیب خود را در این محور، محدود سازد.</content>
  </text>
  <text id="15573">
    <content>محققان نتیجه گرفتند که یادآوری مستلزم تکرار و مرور ذهنی است و کودکان کم‌سن و سال از این مهارت‌های یادگیری کمتر استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15574">
    <content>قشیری در رساله خود حکایتی نقل می‌کند از شیخی خراسانی به نام احمد نصر که احتمالاً همان شیخی است که معاصر ابوسعید ابوالخیر بود و در نسا می‌زیست.</content>
  </text>
  <text id="15575">
    <content>واجپایی به منظور پایان دادن به این جنجال، به نمایندگان پارلمان هند اطمینان داد که پرونده تخریب مسجد بابری بدون دخالت دولت پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15576">
    <content>به گفته ماسخادف، مسکو برای اجتناب از یک شکست دیگر در چچن، تمام تلاش خود را صرف خواهد کرد و در چنین حالتی، نیروهای چچنی نیز چاره‌ای جز مقاومت و مقابله با تجاوز، نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="15577">
    <content>در بازار کتاب تهران در کنار تجدید چاپ‌های مکرری که به خصوص در هفته‌های اخیر از مجموعه‌های اشعار شاملو شده، کتاب گزینه اشعار او نیز جلب توجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15578">
    <content>نه در کارت‌پستال‌ها دیده بود و نه در کتابی خوانده بود که بتواند درک و قبول کند که طلوع آفتاب تا این حد می‌تواند خوفناک و هراس‌انگیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="15579">
    <content>امروز، سپاه مجموعه‌ای از تجربه‌ها و آگاهی‌ها و دانش‌های نظامی و دانش‌های جنبی مثل دانش تسلیحات نظامی و نیز پیشرفت‌های گوناگون را با خود همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="15580">
    <content>وکیلان مدافع انور ابراهیم، اینک وقت بیشتری می‌خواهند تا ثابت کنند حضور ماهاتیر محمد، در جایگاه شهود به عنوان یک فرد و نه نخست‌وزیر مالزی به موضوع محاکمه مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="15581">
    <content>اگر آماده کشته شدن در راه خدا هستید، ما با او به مبارزه برخیزیم و پاسخ او را با شمشیر بدهیم و اگر طالب زندگی و عافیت هستید پیشنهاد او را بپذیریم و رضایت شما را تأمین نماییم.</content>
  </text>
  <text id="15582">
    <content>حال سؤال این‌جاست که بلندگو به چه ترتیبی در اختیار وی قرار گرفت و اگر این کار از قبل طرح‌ریزی‌شده نبود، قطعنامه به چه ترتیب تنظیم و پیش‌بینی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15583">
    <content>برای رفع یبوست به مدت سه روز سیر مصرف کنید، بعد از آن به مدت چهار تا هشت هفته، خوردن یک تا دو حبه سیر در روز را ادامه دهید.</content>
  </text>
  <text id="15584">
    <content>تحت عنوان دیگر مفاهیم بشری است که هایدگر خلاف سوژه‌گرایی، مفهومی را که یک دگرگونی اساسی در رمانتیسم به وجود می‌آورد، به کار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15585">
    <content>در نطق‌های رسمی، کتاب‌ها و قوانین بشردوستانه، پیوسته به دفاع از او برمی‌خیزد، و با این حال ذره‌ای از بینوایی او کاسته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="15586">
    <content>فیلم، داستان دختربچه‌ای یتیم به نام سوفی است که به طور اتفاقی با غول بزرگ مهربانی آشنا می‌شود که در شهر به دنبال غذا است.</content>
  </text>
  <text id="15587">
    <content>دوران دوم رشد و توجه به کرمانشاه در دوران قاجاریه بود که مورد توجه دوباره حکومت از لحاظ سیاسی و اجتماعی بود.</content>
  </text>
  <text id="15588">
    <content>کنگره بین‌المللی بزرگ‌داشت حکیم عمر خیام که از روز سه‌شنبه گذشته در فرهنگ‌سرای نیشابور آغاز شده بود، عصر روز جمعه با صدور قطعنامه‌ای به کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="15589">
    <content>طرف‌داران این روزنامه، با شور و شوق فراوان به تبلیغ و ترویج خط مشی و رهنمودهای روزنامه می‌پرداختند و چنان بود که عوام هواداران اختر را اختری‌مذهب می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="15590">
    <content>به گزارش تلویزیونی سی‌ان‌ان، راجر کلینتون که از روز پنجشنبه گذشته برای اجرای برنامه موسیقی وارد پیونگ‌یانگ شده، قصد دارد همپای آن به اهداف سیاسی نیز دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="15591">
    <content>عراق، واکسینه کردن حدود یک میلیون کودک زیر پنج سال را در برابر بیماری سرخچه آغاز کرد، ولی اعلام کرد که آمریکا و انگلیس در تحویل دادن واکسن‌ها تعلل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15592">
    <content>پرتغالی‌ها سراسر شرق آفریقا تا مالاگا را در تصرف داشتند و حتی بخشی از هند و چین را نیز در اختیار داشتند و بزرگ‌ترین امپراتوری قرن شانزدهم جهان بودند.</content>
  </text>
  <text id="15593">
    <content>به شهادت نزدیکان، اشک بر چشمان او حلقه می‌زد، گویی پیوسته خود را بریده از این جهان می‌دید و در فکر لقا و وصل بود.</content>
  </text>
  <text id="15594">
    <content>عرفان می‌خواندیم، پتویی داشتیم و یک پشتی، دو تایی می‌نشستیم و زانو به زانوی هم کتابی باز بود یا مطلبی ایشان می‌فرمودند، با هم می‌خواندیم.</content>
  </text>
  <text id="15595">
    <content>از این رو سخت به ادبیات و داستان‌پردازی علاقه‌مند شد و آن‌قدر خواند و نوشت تا نهال کوچک ابیات ساده‌اش، به درخت تناور شاهنامه‌ای بزرگ تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15596">
    <content>لازم به تذکر است که دبیرکل سابق یونسکو، آقای فدریکو مایور بود و پس از دوازده سال ریاست این سازمان، جای خود را روز دوشنبه گذشته به دبیرکل جدید داد.</content>
  </text>
  <text id="15597">
    <content>هر بار هم البته این آقای متین بود که زمین خورده بود و همیشه برخاسته بود و پیش از آنکه متوجه سرووضع خودش باشد، یعنی با همان سرووضع خاک‌وخلی برخاسته بود و شروع کرده بود به عذرخواهی.</content>
  </text>
  <text id="15598">
    <content>سلطان محمود دستور داد رخت‌خوابش را در وسط آن جواهرات و طلاها پهن کردند و به مدت دو روز با حسرت به ثروت بی‌کران خود نگاه می‌کرد تا جان به عزرائیل تسلیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="15599">
    <content>اینکه جناب‌عالی در نماز جمعه تهران خودتان شبهات را مطرح کنید و خود پاسخ بگویید، این شیوه آسان تنها موجب خشنودی افرادی می‌شود که در ذهنشان مسئله‌ای وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15600">
    <content>به عنوان مثال در سال دو هزار به عنوان رئیس انجمن شیمی آمریکا در نیویورک و نیوجرسی برگزیده شدم که این انجمن سیزده هزار شیمی‌دان عضو و چهل کمیته را زیرمجموعه دارد.</content>
  </text>
</textCollection>