<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="40801">
    <content>دودمان طاهریان از سوی خلفای عباسی، قیومیت طبرستان را به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="40802">
    <content>ابن‌اثیر در کتاب الکامل فی‌التاریخ صفحات زیادی را به کلیبر اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="40803">
    <content>بازار با سنت و روابط و محیط سنتی پیوند دارد.</content>
  </text>
  <text id="40804">
    <content>آن‌ها درست نمی‌توانند صحبت کنند و جزء افراد معلول کهریزک می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="40805">
    <content>ممکن است گرفتار سرگیجه، خال و لکه در برابر چشمان و نبض نازک باشند.</content>
  </text>
  <text id="40806">
    <content>باشگاه استقلال حق اعتراض به این احکام را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="40807">
    <content>در ملاقات آیزنهاور و صائب سلام نیز مسئله آوارگان فلسطین و وضع الجزایر مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40808">
    <content>این ضیافت شام، از سوی جیانگ، رئیس‌جمهوری خلق چین، در محل کنگره خلق چین، برپا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40809">
    <content>هر تمدنی دارای دو نیم‌رخ روشن و تاریک است.</content>
  </text>
  <text id="40810">
    <content>یعنی بهتر است بگوییم احتمال واپاشی این اتم چقدر است.</content>
  </text>
  <text id="40811">
    <content>آنا در مجموعه تکن قصد رقابت با خواهرش نینا را دارد.</content>
  </text>
  <text id="40812">
    <content>ژان مولن نیز دستگیر شد و به زندان گشتاپو افتاد و شکنجه شد.</content>
  </text>
  <text id="40813">
    <content>روی درختان، بوته‌ها، و شاخه‌های نخل خرما لانه می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="40814">
    <content>ولفگانگ گفت دوست دارد نویسنده‌ای تمام‌وقت در گروه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40815">
    <content>فرامرز در یک اتاق‌خواب مجلل روی یک تخت زیبا خوابیده، صدای زنگ ممتد ساعت بلند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40816">
    <content>این شربت برای درمان سرفه، برونشیت، گرفتگی ریه‌ها، سرماخوردگی، گلودرد، التهاب حنجره و گرفتگی صدا مفید است.</content>
  </text>
  <text id="40817">
    <content>به همین دلیل، ماشین‌آلات کشاورزی می‌خرد و می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="40818">
    <content>این گروه در صدد ترور آقایان خاتمی، هاشمی رفسنجانی و یزدی بود.</content>
  </text>
  <text id="40819">
    <content>منشأ ترس اعم از معقول یا نامعقول بودن آن، باید در تجارب خود کودک یافته شود.</content>
  </text>
  <text id="40820">
    <content>او به هجده سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="40821">
    <content>رایج‌ترین شیوه مسجدسازی در این دوره انشعابی بوده است از مسجد چهل‌ستونی.</content>
  </text>
  <text id="40822">
    <content>او در دو بازی نخست انگلیس نیمکت‌نشین بود.</content>
  </text>
  <text id="40823">
    <content>رادیو توشیبای کوچولویی داشت که پدرش از کویت براش آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="40824">
    <content>نارسایی کلیوی به دو نوع مزمن و حاد تقسیم می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40825">
    <content>اکبر قانع، دیگر کونگ‌فوکار جوان لاهیجانی نیز در تورنمنت بین‌المللی تهران توانست نایب‌قهرمان وزن هفتم شود.</content>
  </text>
  <text id="40826">
    <content>اول نور قرمز و سبز را به هم بافتند.</content>
  </text>
  <text id="40827">
    <content>چنین عارضه‌ای در قلب موجب حمله قلبی و در مغز ایجاد سکته مغزی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40828">
    <content>این‌گونه بدهی‌ها معمولاً به عنوان ذخیره توصیف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40829">
    <content>طی سال‌های بعد، ایندیانا جونز و معبد فنا و ایندیانا جونز و آخرین جنگ صلیبی هم ساخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="40830">
    <content>علاوه بر این رشته‌کوه، دریاچه زیبای قله کوه سبلان، شهرت جهانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40831">
    <content>او در گذشته رئیس واحد نوآوری این شرکت بود.</content>
  </text>
  <text id="40832">
    <content>معاویه تصمیم گرفت زمینه‌چینی ولایت‌عهدی یزید در مدینه را خودش بر عهده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40833">
    <content>و همچنین اگر نرخ تورم داخلی کمتر از تورم خارجی بشود، نرخ ارز کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="40834">
    <content>نگذارید غبارها و ابرها، جلوی این هدف‌ها و آرمان‌ها را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40835">
    <content>در دوره‌های بعدی پاسپورت به شکل یک کتابچه درآمد.</content>
  </text>
  <text id="40836">
    <content>سرانجام تیم، موفق به انهدام موشک‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40837">
    <content>آمریکا از عقب‌نشینی یک جانبه اسرائیل از جنوب لبنان حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="40838">
    <content>پدربزرگ‌های من در جنگ با آدم‌ها، قوی و ترسناک بودند.</content>
  </text>
  <text id="40839">
    <content>ویژگی شکل تزیینی این خط، برای نوشتن اشعار بسیار مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="40840">
    <content>مردم به نمازجمعه و امام‌جمعه و چیز فهمیدن و یادگیری مسائل سیاسی عالم علاقه‌مندند.</content>
  </text>
  <text id="40841">
    <content>انسان در موردی که خدا حکمش را داده، حق داوری ندارد، لا حکم الا لله.</content>
  </text>
  <text id="40842">
    <content>جهت اطمینان بیشتر و تأیید محاسبات، ولتاژ گام را نیز به دست می‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="40843">
    <content>این تعریف بعدها به این پروتکل افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="40844">
    <content>بعد از چند لحظه با صدای تکبیر او، اصغر بلند شد و تکبیر گفت و ماشه اسلحه را چکاند.</content>
  </text>
  <text id="40845">
    <content>گرگ به دخترک پیشنهاد می‌دهد که چند گل بچیند و برای مادربزرگش ببرد.</content>
  </text>
  <text id="40846">
    <content>واحد پول آلمان از رایش مارک به مارک آلمان تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="40847">
    <content>چه بسا استعمال دخانیات پیش‌درآمد و مقدمه‌ای باشد بر سایر آلودگی‌ها و بدبختی‌ها.</content>
  </text>
  <text id="40848">
    <content>آپاچی، نام قبیله‌ای از مردمان بومی آمریکای شمالی است.</content>
  </text>
  <text id="40849">
    <content>لبخند کودکانه‌ای می‌زند و چراغ اتاق را خاموش می‌کند که بخوابد.</content>
  </text>
  <text id="40850">
    <content>به خداوند سوگند! اگر با شمشیر در راه تو بجنگم حتی اندکی از حق تو را انجام نداده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="40851">
    <content>در مناطقی که کمبود نسبی ید وجود دارد، شیوع گواتر افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="40852">
    <content>بدین‌سان، حکومت سلجوقیان شرق ایران با مرگ سلطان سنجر از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="40853">
    <content>سال بعد مردی در ونکوور به اتهام تنبیه بدنی دختر نه ساله‌اش جریمه شد.</content>
  </text>
  <text id="40854">
    <content>بلژیک از پیشتازان غیرقانونی اعلام کردن تجاوز زناشویی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40855">
    <content>با ظلم، مبارزه و مردم را به عدالت دعوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40856">
    <content>روابط نزدیکش با اروپا بستگی به احترام به قانون حقوق بشر دارد.</content>
  </text>
  <text id="40857">
    <content>ایفای نقش اول این فیلم بر عهده دختر او، لیلا بود.</content>
  </text>
  <text id="40858">
    <content>بلندی و کوتاهی جداول از نظر کمی، نشانه تبعیض جنسی به سود جنس مذکر است.</content>
  </text>
  <text id="40859">
    <content>پس به جمع‌آوری سپاه بزرگی پرداخت و به جنگ ابوسفیان رفت.</content>
  </text>
  <text id="40860">
    <content>شرکت هواپیمایی بریتیش‌ایرویز در انگلیس با کاهش سوددهی روبه‌رو شده است.</content>
  </text>
  <text id="40861">
    <content>خیلی سریع پیتزاها را آماده کردم اما داخل کوره نگذاشتم تا بقیه هم آماده شوند.</content>
  </text>
  <text id="40862">
    <content>باید سپاه را تقویت کرد؛ باید به معنای حقیقی کلمه، سپاه را تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="40863">
    <content>سی هزار و پانصد معدن کوچک زغال‌سنگ، برای کنترل مازاد عرضه این محصول در چین تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="40864">
    <content>به نظر می‌آید فزونی سرمایه اجتماعی کم و بیش شرط لازم لیبرال دموکراسی مدرن باشد.</content>
  </text>
  <text id="40865">
    <content>خطر اعتیاد را جدی تلقی کنیم و نگذاریم کابوس یأس و مرگ بر فضای پاک منطقه سایه افکند.</content>
  </text>
  <text id="40866">
    <content>صدا می‌آید داخل حیاط، پسر بوی نان و سیب‌زمینی را می‌شنود.</content>
  </text>
  <text id="40867">
    <content>با تحقق همه اجزاء و شرایط قضیه، آن قضیه بالضروره واقعیت پیدا می‌کند، و با فقدان یک یا چند جزء و یا شرط، قضیه بالضروره واقعیت نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="40868">
    <content>مطبوعات هنگ‌کنگ، به طور معمول به چنین سفرهایی توجه فوق‌العاده ندارند.</content>
  </text>
  <text id="40869">
    <content>توزیع جامعه یا توزیع جمعیت در آمار به توزیع تمام مشاهدات امکان‌پذیر را گویند.</content>
  </text>
  <text id="40870">
    <content>در عملیات بستان و تنگه چزابه، در مجموع بیش از یک شهر دشمن منهدم شد.</content>
  </text>
  <text id="40871">
    <content>این کلاس‌ها شامل روخوانی، روان‌خوانی، تجوید، حفظ و ترجمه است.</content>
  </text>
  <text id="40872">
    <content>آگاهی اندک ما از زندگی ابومنصور معمری، منحصر به مقدمه شاهنامه ابومنصوری است.</content>
  </text>
  <text id="40873">
    <content>بدین ترتیب آباد ساختن جهان، مدلول مثبتی برای تغییر محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40874">
    <content>به هنگام محاصره مشهد، فتحعلی خان قاجار به فرمان شاه طهماسب کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="40875">
    <content>آیین‌نامه از تاریخ اول فروردین تا سی و نه لازم‌الإجرا است.</content>
  </text>
  <text id="40876">
    <content>شهرهایی چون کوفه، بصره و بغداد به‌سرعت برپا شد و به صورت مراکز مهم گسترش علوم مختلف درآمد.</content>
  </text>
  <text id="40877">
    <content>همین‌طوری می‌شه که شورش و طغیان به وجود میاد، چون بهشون اجازه نمی‌دن.</content>
  </text>
  <text id="40878">
    <content>گزینش این هدف، موجب دگرگونی قابل توجهی در موضع فلسطینی‌ها نسبت به یهودیان اسرائیل شد.</content>
  </text>
  <text id="40879">
    <content>کتابی از مرتضی مطهری که در حقیقت مجموعه چند گفتار اوست.</content>
  </text>
  <text id="40880">
    <content>چند بار عطسه‌اش گرفت و سبیل کنده شد، اما بالأخره عادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="40881">
    <content>خانه قاضی که تزئینات گچ‌بری و شیشه‌های رنگی آن بسیار معروف است.</content>
  </text>
  <text id="40882">
    <content>گچبری‌هایی به اشکال هندسی از تزئینات این بنا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40883">
    <content>یکی از سرکردگان اشرار در تایباد به هلاکت رسید.</content>
  </text>
  <text id="40884">
    <content>جهنده سرخ بین ماه‌های جولای تا سپتامبر یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40885">
    <content>فدراسیون فوتبال ماداگاسکار، نهاد اداره‌کننده مسابقات فوتبال و فوتسال در کشور ماداگاسکار است.</content>
  </text>
  <text id="40886">
    <content>علی محمد حکیم: علی محمد، منشی متخلص به حکیم، نویسنده و شاعر ایرانی عصر ناصرالدین شاه است.</content>
  </text>
  <text id="40887">
    <content>ستارخان، مبارز عصر مشروطه در اواخر قرن سیزده و اوایل قرن چهارده هجری قمری بود.</content>
  </text>
  <text id="40888">
    <content>من ماندم، ولی ایشان به دیار معبود شتافت.</content>
  </text>
  <text id="40889">
    <content>بدین‌سان باید ذهن را از پاسخ‌ها خالی کرد.</content>
  </text>
  <text id="40890">
    <content>مشروح این گزارش در شماره اخیر مجله نیچر به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="40891">
    <content>منظورت را نمی‌فهمم از این‌که می‌گویی چیزی نیست.</content>
  </text>
  <text id="40892">
    <content>موضوع این مجموعه پیشگیری از اعتیاد است.</content>
  </text>
  <text id="40893">
    <content>تافلر برای نخستین بار در ایران با ترجمه و انتشار کتاب «موج سوم» شهرت یافت.</content>
  </text>
  <text id="40894">
    <content>تونل تو تیم، تونلی در زیر رود سایگون در کشور ویتنام است.</content>
  </text>
  <text id="40895">
    <content>وی بازیگر فیلم‌هایی همچون آتلانتیک‌سیتی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40896">
    <content>شهر رمضانالذی أنزل فیه‌القرآن» و اینک فلسفه روزه چنین است که خوردن و خوابیدن هدفت نشود، تو را اسیر خود نسازد.</content>
  </text>
  <text id="40897">
    <content>ضمناً پیشنهادات واصله، رأس ساعت پانزده همان روز قرائت و حداکثر ظرف مدت دو روز کاری، نتایج متخذه اعلام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40898">
    <content>فراه، شهری است نزدیک به سبزوار هرات و از آن‌جاست ابونصر فراهی.</content>
  </text>
  <text id="40899">
    <content>و چنان است که گویی بر مرغزار، گل‌ها شکفته است.</content>
  </text>
  <text id="40900">
    <content>چه طراحی‌شده و چه ناخواسته، واحدهای رزمی آذربایجان باعث این تراژدی شدند.</content>
  </text>
  <text id="40901">
    <content>مولوی با نسبت پدرش به شیخ نجم‌الدین رازی معروف به کبری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="40902">
    <content>این مقام را امروزه، وزیرمختار می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="40903">
    <content>آن درختی که شما انداختید، درخت توت بود.</content>
  </text>
  <text id="40904">
    <content>حافظه بلندمدت می‌تواند به وسیله تغییرات شکل‌پذیر در مغز ارائه شود.</content>
  </text>
  <text id="40905">
    <content>وی تولیدات معادن این شهرستان را شامل گچ، زغال‌سنگ، میکا، باریت، مارن، فلدسپات، سنگ لاشه، سنگ آهک و نمک آبی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="40906">
    <content>این آرامگاه شامل چهار حجره در چهار جهت، نمای گنبدخانه چلیپایی‌شکل و اتاق‌های مجاور مربع‌شکل است.</content>
  </text>
  <text id="40907">
    <content>رئیس‌جمهور ما، جمهوری اسلامی، دین و اعتقاد قلبی اوست.</content>
  </text>
  <text id="40908">
    <content>این پژوهشکده شامل بخش‌های مهندسی فرایند، فرآیندهای جداسازی، مهندسی محیط زیست، بیوتکنولوژی و نانوتکنولوژی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40909">
    <content>اقتصاد شیلی همچنان در ماه‌های پس از کودتا متزلزل بود.</content>
  </text>
  <text id="40910">
    <content>گل سرخ محمدی، زیاد در باغچه‌های نویی دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="40911">
    <content>مدت‌ها در منطقه بلوچ‌نشین زندگی کرده‌ام و از نزدیک با عناصر بلوچ ارتباط داشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="40912">
    <content>اغلب ما سیر را نوعی ادویه و یک چاشنی برای غذا تلقی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="40913">
    <content>عوامل مشوق فساد سیستمیک شامل منافع متعارض، قدرت اختیاری، قدرت انحصاری، عدم شفافیت، پرداخت دستمزد کم و فرهنگ مصونیت از مجازات می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="40914">
    <content>مجموعه این تکنولوژی‌ها، فناوری پنهان‌کاری نامیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40915">
    <content>تاکنون موردی از عفونت محل زخم در اثر میکروب عامل بوتولیسم گزارش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="40916">
    <content>رفت دست‌شویی سیگارش را توی چاه توالت انداخت و آبی به سروصورتش زد.</content>
  </text>
  <text id="40917">
    <content>احمد با گوشه چشمی می‌تواند رادیو را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="40918">
    <content>شایع ترین علایم گزارش‌شده سردرد، افسردگی، سرگیجه، اضطراب، ناتوانی جنسی، افزایش ضربان قلب، اسهال، دل‌پیچه، کهیر، راش، تعریق و گرگرفتگی است.</content>
  </text>
  <text id="40919">
    <content>حوزه را انقلابی حفظ کنید و انقلاب را در حوزه گرامی بدارید.</content>
  </text>
  <text id="40920">
    <content>روغن این گیاه از دسته سوخت‌های زیست دیزل است.</content>
  </text>
  <text id="40921">
    <content>روز بیست و یکم تیرماه، روز حجاب و عفاف نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="40922">
    <content>موسیقی متن فیلم، توسط هاوارد شور ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="40923">
    <content>هرگز نمی‌خواستم یلدا را پس از دو سال در چنین موقعیتی ببینم.</content>
  </text>
  <text id="40924">
    <content>تیم سایپا با کسب این پیروزی، راهی مرحله بعد شد.</content>
  </text>
  <text id="40925">
    <content>با این وجود از سر کنجکاوی به مراسم تدفین او رفتم.</content>
  </text>
  <text id="40926">
    <content>اما به این اکتفاء نکنید؛ با محتوای قرآن، با تعالیم قرآن و با آموزش قرآن مأنوس باشید.</content>
  </text>
  <text id="40927">
    <content>عیادت عسگراولادی از حجاریان: حبیب‌الله عسگراولادی، دبیرکل جمعیت مؤتلفه اسلامی، با حضور در بیمارستان سینا از سعید حجاریان عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="40928">
    <content>سپس هر فاکتور طبق درخواست مشتری بایگانی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40929">
    <content>مرتبه سوم توحید افعالی است که یعنی آن ذات یکتای متصف به صفات کمالیه بی‌همتا در افعالش مثل خلقت مستقل است، توصیه افعالی یعنی «لا مؤثر فی‌الوجود إلا هو».</content>
  </text>
  <text id="40930">
    <content>عبدالله گفت که حکومتی موازی تشکیل خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="40931">
    <content>درس عاشورا، درس فداکاری و دین‌داری و شجاعت و مواسات و درس محبت و عشق است.</content>
  </text>
  <text id="40932">
    <content>شعارنویسی و نمایش پرچم در این تقسیم‌بندی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40933">
    <content>باز مثل همیشه آغوشش امین‌ترین جایگاه من و قالب تن من بود.</content>
  </text>
  <text id="40934">
    <content>محمد زاهدی اصل، صاحب‌امتیاز و مدیرمسئول و عمید نائینی ویراستار دفتر اصلی مجله بود.</content>
  </text>
  <text id="40935">
    <content>پایه این تکنیک، رابطه فاز ثابت بین حالت‌های طولی از کاواک تشدیدگر لیزر است.</content>
  </text>
  <text id="40936">
    <content>افلاطون معتقد بود هرچیزی که در طبیعت می‌توانیم لمس یا حس کنیم تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40937">
    <content>رئیس‌جمهور زیمبابوه، دولت جدید این کشور را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="40938">
    <content>وی هنگامی که منوچهر به پادشاهی رسید، گنجور او شد.</content>
  </text>
  <text id="40939">
    <content>در دوران کودکی، آوریم در جودو و بسکتبال فعالیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="40940">
    <content>طرح او درحقیقت یک مثلث برعکس بود که رأس آن به سمت پایین قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40941">
    <content>انفجار مین در بوسنی سه کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="40942">
    <content>هر جا قطع شد، عیبی ندارد؛ اما وقتی داستان پیچیده باشد، ضرباهنگش گم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40943">
    <content>از ویژگی‌های خورشید، درخشندگی و سرعت و جذابیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40944">
    <content>هاشم ارکان در نقش میرزا احمد بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="40945">
    <content>در پی درگذشت حجت‌الإسلام تعمیرکاری، امروز در ایلام عزای عمومی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="40946">
    <content>رجایی کوتان، رهبر حزب فضیلت ترکیه، دیروز، شنبه، در رأس هیئتی از مسئولان این حزب عازم آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="40947">
    <content>درد مزمن پشت در کودکان را باید جدی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40948">
    <content>او موافقت کرد و آن روز بعدازظهر ما با هواپیما رهسپار لیما شدیم.</content>
  </text>
  <text id="40949">
    <content>موس و ژل‌های حالت‌دهنده ممکن است نمای بهتری به موها بدهند.</content>
  </text>
  <text id="40950">
    <content>اسپیلبرگ در یک خانواده یهودی در سینسیناتی در اوهایو به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="40951">
    <content>ساختمان بورس سهام جاکارتا نیز بلادرنگ پس از این انفجارها تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="40952">
    <content>البته خصوصیات و وظایف گوناگون مواد حاصل از سلول‌های اندوتلیوم عروق، کمتر شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="40953">
    <content>توپ او یک حفره بسیار عظیم و بزرگی را در دیوارهای قسطنطنیه ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="40954">
    <content>و صدای اذان همچنان با حرکت رقص‌وار آنان در باد، ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="40955">
    <content>این قبیل کشورها تا انقضای مدت یادشده، عضو مجمع تلقی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="40956">
    <content>بعد آقا وجیه به چاپاری آمده بود، دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="40957">
    <content>ملخ‌ها در وضعیت آب‌وهوایی خشک و گرم به‌سرعت تولید مثل و از هر نوع گیاه سبز برگ‌پهن تغذیه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="40958">
    <content>سپس بیستون برای جلب حمایت رکن‌الدوله، استقلال او را به رسمیت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="40959">
    <content>بعد از تبادل نامه‌ها نوبت به ملاقات رسید.</content>
  </text>
  <text id="40960">
    <content>بسیاری او را بهترین شمشیرزن روزگار شرق می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="40961">
    <content>انقلاب فکری بزرگی بود، زیرا هم با اصول پذیرفته‌شده نجوم بطلمیوسی در تعارض بود و هم با نص کتاب مقدس.</content>
  </text>
  <text id="40962">
    <content>مرکز تروما یا مرکز خدمات‌رسانی اورژانس به مصدومان حوادث، بخش‌هایی هستند که به مصدومان حوادث خدمات می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="40963">
    <content>امیری هم مدال برنز وزن هفتاد و پنج کیلوگرم را به گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="40964">
    <content>بعد از اتمام تقسیم ورق‌ها، بازی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40965">
    <content>مناسب بین سطوح بیلت و قالب در فرایند اکستروژن منجر به کاهش فشار اکستروژن می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40966">
    <content>مسجد شیخ لطف‌الله یکی از نمونه‌های بارز این هنرمندی است.</content>
  </text>
  <text id="40967">
    <content>مطلوب انسان عصر رنسانس، شخص درخشان و همه‌فن‌حریفی بود که در موضوعات فراوانی کارآزموده باشد.</content>
  </text>
  <text id="40968">
    <content>همچنین در درمان بیماران سیفلیسی و سرطان لوسمی، مفید است.</content>
  </text>
  <text id="40969">
    <content>سپاه هولاکو با سربازانی مسیحی از گرجستان تکمیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40970">
    <content>کمبود ویتامین، مرگ را به دنبال دارد.</content>
  </text>
  <text id="40971">
    <content>بقیه متهمان نیز به جز دو نفر، از اتهام ایراد ضرب و شتم و تخریب تبرئه شدند.</content>
  </text>
  <text id="40972">
    <content>با قلبی شکسته، بدن بی‌جان معشوقش را محکم در آغوش می‌گیرد و اشک می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="40973">
    <content>صدای زنگ به گوش می‌رسد، میترا چشمش باز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40974">
    <content>دنبال چیزی می‌گشت تا با آن در یخچال را پاک کند.</content>
  </text>
  <text id="40975">
    <content>خلاصه این‌که من از شرف صحبت آن بزرگ‌مرد روحانی فیض بسیار برده و ذخایر گران‌بها اندوخته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="40976">
    <content>در صورت تعدد وراث، هریک نسبت به سهم خود باید ادای سوگند کند.</content>
  </text>
  <text id="40977">
    <content>نفوذ فرهنگی شیطانی، غرب و پاک‌سازی نژادی روس‌ها را مورد حمله قرار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="40978">
    <content>کیفم را بلند کردم که به صورتش بزنم که باز پدرش مانع شد.</content>
  </text>
  <text id="40979">
    <content>احداث سدها و ساختمان‌های بزرگ، حفاری و تزریق مایع به داخل چاه، استخراج از معادن زغال‌سنگ و استخراج نفت.</content>
  </text>
  <text id="40980">
    <content>هجده بازیکن به تیم ملی فوتسال ایران دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="40981">
    <content>اوساکا اکسپرس یک کشتی است که طول آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40982">
    <content>این عوامل بیماری‌زا، عامل اصلی اسهال عفونی و عفونت ناشی از کرم روده هستند.</content>
  </text>
  <text id="40983">
    <content>کلمات ناخوشایندی درباره یهودیان، ارامنه، رئیس گورباچف و یادبود شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="40984">
    <content>چهارمین اجلاس رسمی مجلس خبرگان دوره سوم، صبح روز یکشنبه، در مجتمع امام خمینی گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="40985">
    <content>یادت باشد اگر رفتم به رقیبت ناسزا نگویی، از یادگار من هم خوب نگه‌داری کن.</content>
  </text>
  <text id="40986">
    <content>در دوران سختی‌ها، از هر دو بلوک تحت فشار بودیم.</content>
  </text>
  <text id="40987">
    <content>ابن‌ابی‌الحدید از امام محمد باقر - علیه‌السلام - روایت پرنکته و پراهمیتی را نقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40988">
    <content>تا آن طایفه منقرض شد، وقتی هولاکوخان مغول آن دستگاه را برچید، خواجه شیعه دوازده‌امامی شد.</content>
  </text>
  <text id="40989">
    <content>برای نمونه می‌توان به قطعه‌ای از خطبه افتتاح کتاب، تمثل جست.</content>
  </text>
  <text id="40990">
    <content>در طول جنگ جهانی اول، بخشی از مسیر خط حجاز توسط توماس ادوارد لورنس، مشهور به «لورنس عربستان» تخریب و نابود شد.</content>
  </text>
  <text id="40991">
    <content>حج، مظهر توحید و نفی و رمی شیطان و تکرار شعار ابراهیم علیه‌السلام است.</content>
  </text>
  <text id="40992">
    <content>همچنین محصولات کشاورزی عراق شامل گندم، جو، ارزن، سیب‌زمینی، گوجه‌فرنگی، خیار، پیاز، هویج، انواع سبزی، هندوانه، خربزه و خرما است.</content>
  </text>
  <text id="40993">
    <content>انتخابات اخیر تبلیغ اسلام بود، حضور مردم در پای صندوق‌ها، مبلغ اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="40994">
    <content>در حمله نیروهای پلیس پنج اتومبیل آسیب دیده و دو اتومبیل در آتش می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="40995">
    <content>همچنین به جای پرداخت یک پنجم حقوق، تمامی حقوق بازنشستگان به اضافه کمک‌هزینه عائله‌مندی پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="40996">
    <content>شعله‌های بی‌نور این چراغ‌ها در اثر وزش نسیم دائماً لرزان بود و مرتباً سوسو می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="40997">
    <content>یوتا دوپیکر، یک ستاره است که در صورت فلکی دوپیکر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="40998">
    <content>یوتا تلمبه، یک ستاره است که در صورت فلکی تلمبه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="40999">
    <content>شورا توسط پیوس چهارم برای آخرین بار، بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="41000">
    <content>بتهوون این سونات را در وین پایتخت اتریش پس از سونات مهتاب منتشر کرد.</content>
  </text>
</textCollection>